{"version":"1.0","provider_name":"CAPEMISA","provider_url":"https:\/\/capemisa.com.ar","author_name":"admin","author_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/","title":"Diego Pesta\u00f1a, presidente de CAPEMISA: \u201cCon la miner\u00eda, vivir y trabajar en Salta va a ser una muy buena alternativa en el corto plazo\u201d - CAPEMISA","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"s7LLID0g7A\"><a href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/\">Diego Pesta\u00f1a, presidente de CAPEMISA: \u201cCon la miner\u00eda, vivir y trabajar en Salta va a ser una muy buena alternativa en el corto plazo\u201d<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/embed\/#?secret=s7LLID0g7A\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00abDiego Pesta\u00f1a, presidente de CAPEMISA: \u201cCon la miner\u00eda, vivir y trabajar en Salta va a ser una muy buena alternativa en el corto plazo\u201d\u00bb \u2014 CAPEMISA\" data-secret=\"s7LLID0g7A\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script>\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(c,d){\"use strict\";var e=!1,o=!1;if(d.querySelector)if(c.addEventListener)e=!0;if(c.wp=c.wp||{},c.wp.receiveEmbedMessage);else if(c.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(!t);else if(!(t.secret||t.message||t.value));else if(\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret));else{for(var r,s,a,i=d.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=d.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),l=0;l<n.length;l++)n[l].style.display=\"none\";for(l=0;l<i.length;l++)if(r=i[l],e.source!==r.contentWindow);else{if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(s=parseInt(t.value,10)))s=1e3;else if(~~s<200)s=200;r.height=s}if(\"link\"===t.message)if(s=d.createElement(\"a\"),a=d.createElement(\"a\"),s.href=r.getAttribute(\"src\"),a.href=t.value,!o.test(a.protocol));else if(a.host===s.host)if(d.activeElement===r)c.top.location.href=t.value}}},e)c.addEventListener(\"message\",c.wp.receiveEmbedMessage,!1),d.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),c.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(o);else{o=!0;for(var e,t,r,s=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),a=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),i=d.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),n=0;n<i.length;n++){if(!(r=(t=i[n]).getAttribute(\"data-secret\")))r=Math.random().toString(36).substr(2,10),t.src+=\"#?secret=\"+r,t.setAttribute(\"data-secret\",r);if(s||a)(e=t.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),t.parentNode.replaceChild(e,t);t.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:r},\"*\")}}}}(window,document);\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Diego-Pestana-web-777x437-1.jpeg","thumbnail_width":777,"thumbnail_height":437,"description":"En una nota exclusiva con Panorama Minero, el presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), Diego Pesta\u00f1a, brind\u00f3 definiciones sobre el estado de situaci\u00f3n de la miner\u00eda nacional y resalt\u00f3 el rol central del sector como una de las industrias que marcar\u00e1 el ritmo de la econom\u00eda salte\u00f1a. Hablando sobre &hellip;  Leer m\u00e1s &raquo;"}