{"version":"1.0","provider_name":"CAPEMISA","provider_url":"https:\/\/capemisa.com.ar","author_name":"admin","author_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/","title":"Preocupa en Salta la paralizaci\u00f3n de un proyecto minero - CAPEMISA","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"9iLrDxrO5A\"><a href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/\">Preocupa en Salta la paralizaci\u00f3n de un proyecto minero<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/embed\/#?secret=9iLrDxrO5A\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00abPreocupa en Salta la paralizaci\u00f3n de un proyecto minero\u00bb \u2014 CAPEMISA\" data-secret=\"9iLrDxrO5A\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script>\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(c,d){\"use strict\";var e=!1,o=!1;if(d.querySelector)if(c.addEventListener)e=!0;if(c.wp=c.wp||{},c.wp.receiveEmbedMessage);else if(c.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(!t);else if(!(t.secret||t.message||t.value));else if(\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret));else{for(var r,s,a,i=d.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=d.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),l=0;l<n.length;l++)n[l].style.display=\"none\";for(l=0;l<i.length;l++)if(r=i[l],e.source!==r.contentWindow);else{if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(s=parseInt(t.value,10)))s=1e3;else if(~~s<200)s=200;r.height=s}if(\"link\"===t.message)if(s=d.createElement(\"a\"),a=d.createElement(\"a\"),s.href=r.getAttribute(\"src\"),a.href=t.value,!o.test(a.protocol));else if(a.host===s.host)if(d.activeElement===r)c.top.location.href=t.value}}},e)c.addEventListener(\"message\",c.wp.receiveEmbedMessage,!1),d.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),c.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(o);else{o=!0;for(var e,t,r,s=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),a=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),i=d.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),n=0;n<i.length;n++){if(!(r=(t=i[n]).getAttribute(\"data-secret\")))r=Math.random().toString(36).substr(2,10),t.src+=\"#?secret=\"+r,t.setAttribute(\"data-secret\",r);if(s||a)(e=t.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),t.parentNode.replaceChild(e,t);t.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:r},\"*\")}}}}(window,document);\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/nota14.jpg","thumbnail_width":200,"thumbnail_height":150,"description":"Proveedores mineros de la provincia piden que el tema se analice en la Ofemi. Temen los efectos locales en el sector. La paralizaci\u00f3n del proyecto minero Potasio R\u00edo Colorado, en Mendoza, tuvo sus primeras repercusiones en Salta porque empresas proveedoras locales que trabajaban para la compa\u00f1\u00eda brasile\u00f1a Vale fueron suspendidas. Otras quedaron a medio camino de ser contratadas."}