{"version":"1.0","provider_name":"CAPEMISA","provider_url":"https:\/\/capemisa.com.ar","author_name":"admin","author_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/","title":"Perlita en Salta : \u201cBuscaremos afianzar la firma en el mercado regional, en la parte del centro y sur del pa\u00eds, y en los pa\u00edses vecinos\u201d - CAPEMISA","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"pN3Ad8h3xC\"><a href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/\">Perlita en Salta : \u201cBuscaremos afianzar la firma en el mercado regional, en la parte del centro y sur del pa\u00eds, y en los pa\u00edses vecinos\u201d<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/embed\/#?secret=pN3Ad8h3xC\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00abPerlita en Salta : \u201cBuscaremos afianzar la firma en el mercado regional, en la parte del centro y sur del pa\u00eds, y en los pa\u00edses vecinos\u201d\u00bb \u2014 CAPEMISA\" data-secret=\"pN3Ad8h3xC\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script>\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(c,d){\"use strict\";var e=!1,o=!1;if(d.querySelector)if(c.addEventListener)e=!0;if(c.wp=c.wp||{},c.wp.receiveEmbedMessage);else if(c.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(!t);else if(!(t.secret||t.message||t.value));else if(\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret));else{for(var r,s,a,i=d.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=d.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),l=0;l<n.length;l++)n[l].style.display=\"none\";for(l=0;l<i.length;l++)if(r=i[l],e.source!==r.contentWindow);else{if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(s=parseInt(t.value,10)))s=1e3;else if(~~s<200)s=200;r.height=s}if(\"link\"===t.message)if(s=d.createElement(\"a\"),a=d.createElement(\"a\"),s.href=r.getAttribute(\"src\"),a.href=t.value,!o.test(a.protocol));else if(a.host===s.host)if(d.activeElement===r)c.top.location.href=t.value}}},e)c.addEventListener(\"message\",c.wp.receiveEmbedMessage,!1),d.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),c.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(o);else{o=!0;for(var e,t,r,s=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),a=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),i=d.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),n=0;n<i.length;n++){if(!(r=(t=i[n]).getAttribute(\"data-secret\")))r=Math.random().toString(36).substr(2,10),t.src+=\"#?secret=\"+r,t.setAttribute(\"data-secret\",r);if(s||a)(e=t.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),t.parentNode.replaceChild(e,t);t.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:r},\"*\")}}}}(window,document);\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/saltaempresa.jpg","thumbnail_width":475,"thumbnail_height":358,"description":"Tras la presentaci\u00f3n de Perlife, una Pyme salte\u00f1a que apuesta a la industrializaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de perlita, Mart\u00edn Viveros, responsable de la empresa, adelant\u00f3 cu\u00e1les son los objetivos del emprendimiento en la Puna provincial.En Argentina, la mayor producci\u00f3n de perlita se concentra mayormente en la provincia de Salta. El vidrio volc\u00e1nico, existente tambi\u00e9n en Mendoza, &hellip;  Leer m\u00e1s &raquo;"}