{"version":"1.0","provider_name":"CAPEMISA","provider_url":"https:\/\/capemisa.com.ar","author_name":"admin","author_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/","title":"El economista Carlos Melconian, en su visita a salta,brind\u00f3 una charla sobre \"Transici\u00f3n Pol\u00edtica y Econ\u00f3mica 2023\" - CAPEMISA","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"EUYDWjTqFE\"><a href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/\">El economista Carlos Melconian, en su visita a salta,brind\u00f3 una charla sobre \u00abTransici\u00f3n Pol\u00edtica y Econ\u00f3mica 2023\u00bb<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/embed\/#?secret=EUYDWjTqFE\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00abEl economista Carlos Melconian, en su visita a salta,brind\u00f3 una charla sobre \u00abTransici\u00f3n Pol\u00edtica y Econ\u00f3mica 2023\u00bb\u00bb \u2014 CAPEMISA\" data-secret=\"EUYDWjTqFE\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script>\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(c,d){\"use strict\";var e=!1,o=!1;if(d.querySelector)if(c.addEventListener)e=!0;if(c.wp=c.wp||{},c.wp.receiveEmbedMessage);else if(c.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(!t);else if(!(t.secret||t.message||t.value));else if(\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret));else{for(var r,s,a,i=d.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=d.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),l=0;l<n.length;l++)n[l].style.display=\"none\";for(l=0;l<i.length;l++)if(r=i[l],e.source!==r.contentWindow);else{if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(s=parseInt(t.value,10)))s=1e3;else if(~~s<200)s=200;r.height=s}if(\"link\"===t.message)if(s=d.createElement(\"a\"),a=d.createElement(\"a\"),s.href=r.getAttribute(\"src\"),a.href=t.value,!o.test(a.protocol));else if(a.host===s.host)if(d.activeElement===r)c.top.location.href=t.value}}},e)c.addEventListener(\"message\",c.wp.receiveEmbedMessage,!1),d.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),c.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(o);else{o=!0;for(var e,t,r,s=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),a=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),i=d.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),n=0;n<i.length;n++){if(!(r=(t=i[n]).getAttribute(\"data-secret\")))r=Math.random().toString(36).substr(2,10),t.src+=\"#?secret=\"+r,t.setAttribute(\"data-secret\",r);if(s||a)(e=t.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),t.parentNode.replaceChild(e,t);t.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:r},\"*\")}}}}(window,document);\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/8102fad9-bbd0-40b9-a8b3-ebd0db7b3a0a.jpg","thumbnail_width":1024,"thumbnail_height":768,"description":"El d\u00eda 23 de agosto, el reconocido economista Carlos Melconian brind\u00f3 una charla organizada por el Banco ICBC, la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta y nuestra C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras. La tem\u00e1tica de la disertaci\u00f3n fue la \u00abTransici\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica 2023\u00bb y sobre estos ejes el economista realiz\u00f3 un balance y repaso &hellip;  Leer m\u00e1s &raquo;"}