{"id":2399,"date":"2021-08-16T21:33:18","date_gmt":"2021-08-16T21:33:18","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=2399"},"modified":"2021-08-23T03:09:53","modified_gmt":"2021-08-23T06:09:53","slug":"capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/","title":{"rendered":"CAPEMISA: 11 A\u00d1OS ABRIENDO CAMINOS PARA LOS PROVEEDORES MINEROS"},"content":{"rendered":"\n<p>Desde 2010, la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta participa activamente del desarrollo minero de la provincia, siendo una instituci\u00f3n reconocida en el \u00e1mbito empresarial local y nacional como representativa y defensora los intereses locales, a la vez que promueve y difunde la miner\u00eda responsable, entendi\u00e9ndola como creadora de genuinas oportunidades de desarrollo.<\/p>\n\n\n\n<p>Entre sus objetivos, se destaca el conocimiento y cumplimento de Pol\u00edticas, Normas y Procedimientos requeridos por la Industria Minera de sus socios, gestionando y participando en los espacios de formaci\u00f3n, dialogo y comunicaci\u00f3n que contribuyan a la mejora de la actividad y a la sustentabilidad socio ambiental. Estimulando las acciones de Responsabilidad Social Empresaria que exalten valores \u00e9ticos y solidarios con las comunidades respetando la diversidad cultural y sus manifestaciones.<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Son casi 200 las empresas que est\u00e1n asociadas, y se siguen sumando mes a mes, al ritmo del crecimiento de las necesidades del sector.<\/p>\n\n\n\n<p>Una de las funciones m\u00e1s importantes de la C\u00e1mara, consiste en el asesoramiento y asistencia a sus asociados, facilitando gestiones y contactos con empresas mineras, organismos de gobierno, comunidades y medios de comunicaci\u00f3n. Asimismo, se incentiva y promueve la participaci\u00f3n en ferias, congresos, seminarios y actividades acad\u00e9micas, y la articulaci\u00f3n de acciones con entidades intermedias de otras provincias del pa\u00eds y del exterior.<\/p>\n\n\n\n<p>La posibilidad de contar con un espacio para darse a conocer en el sector minero y relacionarse con otras empresas es uno de los puntos m\u00e1s valorados por los socios. Adem\u00e1s de tener prioridad en las contrataciones con empresas mineras, debido a la relaci\u00f3n con la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta, los asociados a Capemisa cuentan con el beneficio de poder trabajar en Jujuy, gracias a acuerdos con CASEMI (C\u00e1mara de Servicios Mineros de Jujuy). Y de realizar pr\u00e1cticas profesionalizantes mediante convenios con INTI y UCASAL.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Fuente: <a href=\"http:\/\/www.mineriasustentable.com.ar\">www.mineriasustentable.com.ar<\/a><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde 2010, la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta participa activamente del desarrollo minero de la provincia, siendo una instituci\u00f3n reconocida en el \u00e1mbito empresarial local y nacional como representativa y defensora los intereses locales, a la vez que promueve y difunde la miner\u00eda responsable, entendi\u00e9ndola como creadora de genuinas oportunidades de desarrollo. &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">CAPEMISA: 11 A\u00d1OS ABRIENDO CAMINOS PARA LOS PROVEEDORES MINEROS<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2401,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>CAPEMISA: 11 A\u00d1OS ABRIENDO CAMINOS PARA LOS PROVEEDORES MINEROS - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"CAPEMISA: 11 A\u00d1OS ABRIENDO CAMINOS PARA LOS PROVEEDORES MINEROS - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Desde 2010, la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta participa activamente del desarrollo minero de la provincia, siendo una instituci\u00f3n reconocida en el \u00e1mbito empresarial local y nacional como representativa y defensora los intereses locales, a la vez que promueve y difunde la miner\u00eda responsable, entendi\u00e9ndola como creadora de genuinas oportunidades de desarrollo. &hellip; CAPEMISA: 11 A\u00d1OS ABRIENDO CAMINOS PARA LOS PROVEEDORES MINEROS Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-08-16T21:33:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-08-23T06:09:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/multimedia.normal.8f79198b59374950.70726f766565646f7265736d696e5f6e6f726d616c2e6a7067.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"666\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"CAPEMISA: 11 A\u00d1OS ABRIENDO CAMINOS PARA LOS PROVEEDORES MINEROS\",\"datePublished\":\"2021-08-16T21:33:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-23T06:09:53+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/\"},\"wordCount\":333,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/\",\"name\":\"CAPEMISA: 11 A\u00d1OS ABRIENDO CAMINOS PARA LOS PROVEEDORES MINEROS - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-08-16T21:33:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-23T06:09:53+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"CAPEMISA: 11 A\u00d1OS ABRIENDO CAMINOS PARA LOS PROVEEDORES MINEROS\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"CAPEMISA: 11 A\u00d1OS ABRIENDO CAMINOS PARA LOS PROVEEDORES MINEROS - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"CAPEMISA: 11 A\u00d1OS ABRIENDO CAMINOS PARA LOS PROVEEDORES MINEROS - CAPEMISA","og_description":"Desde 2010, la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta participa activamente del desarrollo minero de la provincia, siendo una instituci\u00f3n reconocida en el \u00e1mbito empresarial local y nacional como representativa y defensora los intereses locales, a la vez que promueve y difunde la miner\u00eda responsable, entendi\u00e9ndola como creadora de genuinas oportunidades de desarrollo. &hellip; CAPEMISA: 11 A\u00d1OS ABRIENDO CAMINOS PARA LOS PROVEEDORES MINEROS Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2021-08-16T21:33:18+00:00","article_modified_time":"2021-08-23T06:09:53+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":666,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/multimedia.normal.8f79198b59374950.70726f766565646f7265736d696e5f6e6f726d616c2e6a7067.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"CAPEMISA: 11 A\u00d1OS ABRIENDO CAMINOS PARA LOS PROVEEDORES MINEROS","datePublished":"2021-08-16T21:33:18+00:00","dateModified":"2021-08-23T06:09:53+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/"},"wordCount":333,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/","name":"CAPEMISA: 11 A\u00d1OS ABRIENDO CAMINOS PARA LOS PROVEEDORES MINEROS - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2021-08-16T21:33:18+00:00","dateModified":"2021-08-23T06:09:53+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-11-anos-abriendo-caminos-para-los-proveedores-mineros\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"CAPEMISA: 11 A\u00d1OS ABRIENDO CAMINOS PARA LOS PROVEEDORES MINEROS"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/multimedia.normal.8f79198b59374950.70726f766565646f7265736d696e5f6e6f726d616c2e6a7067.jpg",1000,666,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/multimedia.normal.8f79198b59374950.70726f766565646f7265736d696e5f6e6f726d616c2e6a7067.jpg",150,100,false],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/multimedia.normal.8f79198b59374950.70726f766565646f7265736d696e5f6e6f726d616c2e6a7067.jpg",300,200,false],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/multimedia.normal.8f79198b59374950.70726f766565646f7265736d696e5f6e6f726d616c2e6a7067.jpg",768,511,false],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/multimedia.normal.8f79198b59374950.70726f766565646f7265736d696e5f6e6f726d616c2e6a7067.jpg",1000,666,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/multimedia.normal.8f79198b59374950.70726f766565646f7265736d696e5f6e6f726d616c2e6a7067.jpg",1000,666,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/multimedia.normal.8f79198b59374950.70726f766565646f7265736d696e5f6e6f726d616c2e6a7067.jpg",1000,666,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Desde 2010, la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta participa activamente del desarrollo minero de la provincia, siendo una instituci\u00f3n reconocida en el \u00e1mbito empresarial local y nacional como representativa y defensora los intereses locales, a la vez que promueve y difunde la miner\u00eda responsable, entendi\u00e9ndola como creadora de genuinas oportunidades de desarrollo.&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2399"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2399"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2399\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2865,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2399\/revisions\/2865"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2401"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2399"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2399"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2399"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}