{"id":2998,"date":"2021-09-08T12:05:12","date_gmt":"2021-09-08T15:05:12","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=2998"},"modified":"2021-09-08T12:15:57","modified_gmt":"2021-09-08T15:15:57","slug":"la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/","title":{"rendered":"La miner\u00eda tambi\u00e9n celebr\u00f3 el D\u00eda de la Industria"},"content":{"rendered":"\n<p>De gran valor en los \u00faltimos a\u00f1os, la miner\u00eda es transversal a todas las industrias, contando con un gran impacto positivo en las distintas comunidades de influencia.<\/p>\n\n\n\n<p>El 2 de septiembre, en la localidad bonaerense de Jos\u00e9 C. Paz, se celebr\u00f3 el D\u00eda de la Industria. De este evento, organizado por la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA), participaron empresarios industriales, funcionarios y representantes de los principales sectores econ\u00f3micos y de los trabajadores, entre otros. La industria minera estuvo representada por la C\u00e1mara Argentina de Empresarios Mineros (CAEM).<\/p>\n\n\n\n<p>La miner\u00eda es considerada la madre de las industrias, ya que es clave para la generaci\u00f3n de energ\u00eda, el transporte, la salud y las telecomunicaciones, por nombrar algunas actividades. Adem\u00e1s es una gran fuente de trabajo genuino, de desarrollo humano y de fortalecimiento de las econom\u00edas regionales.<\/p>\n\n\n\n<p>Daniel Funes de Rioja, presidente de la UIA, destac\u00f3 en su discurso todas las oportunidades existentes en el sector en sus cadenas de valor, destacando la &nbsp;generaci\u00f3n de divisas y los puestos de trabajo. Este reconocimiento demuestra el valor de la actividad, que va cobrando mayor importancia a medida que pasan los a\u00f1os.<\/p>\n\n\n\n<p>Nuestro pa\u00eds presenta una variedad de recursos naturales, sobre los que ha basado gran parte de su desarrollo y crecimiento, y Salta es una de las principales protagonistas de este rumbo, ya que posee una amplia variedad de minerales y metales en sus tierras.<\/p>\n\n\n\n<p>Son muchas las empresas que han decidido confiar en la provincia e iniciar sus actividades mineras, generado as\u00ed un gran desarrollo de proveedores locales, quienes brindan soluciones en distintas \u00e1reas con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares.<\/p>\n\n\n\n<p>Recientemente, el presidente de la C\u00e1mara de Argentina de Proveedores Mineros (CAMPIN), Manuel Ben\u00edtez, indic\u00f3 que, entre empleos directos e indirectos, los proveedores de la industria generan actualmente unos 130.000 puestos. Colaborando as\u00ed con el desarrollo de comunidades, que benefician a las comunidades de influencia con la compra de productos y servicios.<\/p>\n\n\n\n<p>Desde la C\u00e1mara de Proveedores Mineros de Salta indicaron que cada vez son m\u00e1s las empresas proveedoras que invierten en capacitaciones, seguridad y medio ambiente, cuidando as\u00ed la calidad en sus servicios, y fundamentalmente, su gente.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Fuente: www.mineriasustentable.com.ar<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>De gran valor en los \u00faltimos a\u00f1os, la miner\u00eda es transversal a todas las industrias, contando con un gran impacto positivo en las distintas comunidades de influencia. El 2 de septiembre, en la localidad bonaerense de Jos\u00e9 C. Paz, se celebr\u00f3 el D\u00eda de la Industria. De este evento, organizado por la Uni\u00f3n Industrial Argentina &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">La miner\u00eda tambi\u00e9n celebr\u00f3 el D\u00eda de la Industria<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3002,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La miner\u00eda tambi\u00e9n celebr\u00f3 el D\u00eda de la Industria - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La miner\u00eda tambi\u00e9n celebr\u00f3 el D\u00eda de la Industria - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"De gran valor en los \u00faltimos a\u00f1os, la miner\u00eda es transversal a todas las industrias, contando con un gran impacto positivo en las distintas comunidades de influencia. El 2 de septiembre, en la localidad bonaerense de Jos\u00e9 C. Paz, se celebr\u00f3 el D\u00eda de la Industria. De este evento, organizado por la Uni\u00f3n Industrial Argentina &hellip; La miner\u00eda tambi\u00e9n celebr\u00f3 el D\u00eda de la Industria Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-09-08T15:05:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-08T15:15:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/WhatsApp-Image-2021-09-08-at-12.04.29-1.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"854\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"La miner\u00eda tambi\u00e9n celebr\u00f3 el D\u00eda de la Industria\",\"datePublished\":\"2021-09-08T15:05:12+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-08T15:15:57+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/\"},\"wordCount\":389,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/\",\"name\":\"La miner\u00eda tambi\u00e9n celebr\u00f3 el D\u00eda de la Industria - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-09-08T15:05:12+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-08T15:15:57+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La miner\u00eda tambi\u00e9n celebr\u00f3 el D\u00eda de la Industria\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La miner\u00eda tambi\u00e9n celebr\u00f3 el D\u00eda de la Industria - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"La miner\u00eda tambi\u00e9n celebr\u00f3 el D\u00eda de la Industria - CAPEMISA","og_description":"De gran valor en los \u00faltimos a\u00f1os, la miner\u00eda es transversal a todas las industrias, contando con un gran impacto positivo en las distintas comunidades de influencia. El 2 de septiembre, en la localidad bonaerense de Jos\u00e9 C. Paz, se celebr\u00f3 el D\u00eda de la Industria. De este evento, organizado por la Uni\u00f3n Industrial Argentina &hellip; La miner\u00eda tambi\u00e9n celebr\u00f3 el D\u00eda de la Industria Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2021-09-08T15:05:12+00:00","article_modified_time":"2021-09-08T15:15:57+00:00","og_image":[{"width":1280,"height":854,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/WhatsApp-Image-2021-09-08-at-12.04.29-1.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"La miner\u00eda tambi\u00e9n celebr\u00f3 el D\u00eda de la Industria","datePublished":"2021-09-08T15:05:12+00:00","dateModified":"2021-09-08T15:15:57+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/"},"wordCount":389,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/","name":"La miner\u00eda tambi\u00e9n celebr\u00f3 el D\u00eda de la Industria - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2021-09-08T15:05:12+00:00","dateModified":"2021-09-08T15:15:57+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-tambien-celebro-el-dia-de-la-industria\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La miner\u00eda tambi\u00e9n celebr\u00f3 el D\u00eda de la Industria"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/WhatsApp-Image-2021-09-08-at-12.04.29-1.jpeg",1280,854,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/WhatsApp-Image-2021-09-08-at-12.04.29-1-150x150.jpeg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/WhatsApp-Image-2021-09-08-at-12.04.29-1-300x200.jpeg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/WhatsApp-Image-2021-09-08-at-12.04.29-1-768x512.jpeg",768,512,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/WhatsApp-Image-2021-09-08-at-12.04.29-1-1024x683.jpeg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/WhatsApp-Image-2021-09-08-at-12.04.29-1.jpeg",1280,854,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/WhatsApp-Image-2021-09-08-at-12.04.29-1.jpeg",1280,854,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"De gran valor en los \u00faltimos a\u00f1os, la miner\u00eda es transversal a todas las industrias, contando con un gran impacto positivo en las distintas comunidades de influencia. El 2 de septiembre, en la localidad bonaerense de Jos\u00e9 C. Paz, se celebr\u00f3 el D\u00eda de la Industria. De este evento, organizado por la Uni\u00f3n Industrial Argentina&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2998"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2998"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2998\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3004,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2998\/revisions\/3004"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3002"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2998"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2998"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2998"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}