{"id":3375,"date":"2021-11-26T10:03:56","date_gmt":"2021-11-26T13:03:56","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3375"},"modified":"2021-11-26T11:00:37","modified_gmt":"2021-11-26T14:00:37","slug":"en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/","title":{"rendered":"En enero se finalizar\u00eda la construcci\u00f3n de la Casa Minera de Salta"},"content":{"rendered":"\n<p>Un proyecto conjunto de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta y la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta, que ser\u00e1 sede compartida de ambas instituciones.<\/p>\n\n\n\n<p>Hace aproximadamente tres meses se inici\u00f3 con la obra, que estar\u00e1 emplazada en Salta Capital, sobre Av. Bolivia, en el mismo predio en el que se encuentran las oficinas de la Secretar\u00eda de Miner\u00eda del Gobierno de Salta. Un lugar estrat\u00e9gico que permitir\u00e1 un trabajo en forma colaborativa entre el Estado y las instituciones.<\/p>\n\n\n\n<p>Esta primera etapa, de 170 m2 cubiertos y 70 m2 semicubiertos, est\u00e1 construida \u00edntegramente con el sistema constructivo Steel Framing. Cuenta con un sal\u00f3n de usos m\u00faltiples, un sector de asador, dos ba\u00f1os, un sector de dep\u00f3sito, dos oficinas y una cocina, y se estima que ser\u00e1 inaugurada en enero de 2022.<\/p>\n\n\n\n<p>Desde Capemisa expresaron \u201cLa obra est\u00e1 avanzando a paso firme, por lo que estamos organizando y planificando el 2022 con distintas actividades para aprovechar al m\u00e1ximo nuestra nueva casa.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>Como novedad, se inform\u00f3 que la tradicional cena de camarader\u00eda anual entre ambas c\u00e1maras, se realizar\u00e1 junto a la Casa Minera, de manera que todos los socios puedan apreciar el avance de la misma.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WhatsApp-Image-2021-11-24-at-9.28.20-PM-1024x768.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3376\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WhatsApp-Image-2021-11-24-at-9.28.20-PM-1024x768.jpeg 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WhatsApp-Image-2021-11-24-at-9.28.20-PM-300x225.jpeg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WhatsApp-Image-2021-11-24-at-9.28.20-PM-768x576.jpeg 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WhatsApp-Image-2021-11-24-at-9.28.20-PM.jpeg 1280w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WhatsApp-Image-2021-11-24-at-9.28.22-PM-1024x768.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3377\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WhatsApp-Image-2021-11-24-at-9.28.22-PM-1024x768.jpeg 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WhatsApp-Image-2021-11-24-at-9.28.22-PM-300x225.jpeg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WhatsApp-Image-2021-11-24-at-9.28.22-PM-768x576.jpeg 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WhatsApp-Image-2021-11-24-at-9.28.22-PM.jpeg 1280w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Fuente: www.mineriasustentable.com.ar<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un proyecto conjunto de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta y la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta, que ser\u00e1 sede compartida de ambas instituciones. Hace aproximadamente tres meses se inici\u00f3 con la obra, que estar\u00e1 emplazada en Salta Capital, sobre Av. Bolivia, en el mismo predio en el que se encuentran las &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">En enero se finalizar\u00eda la construcci\u00f3n de la Casa Minera de Salta<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3378,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>En enero se finalizar\u00eda la construcci\u00f3n de la Casa Minera de Salta - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"En enero se finalizar\u00eda la construcci\u00f3n de la Casa Minera de Salta - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un proyecto conjunto de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta y la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta, que ser\u00e1 sede compartida de ambas instituciones. Hace aproximadamente tres meses se inici\u00f3 con la obra, que estar\u00e1 emplazada en Salta Capital, sobre Av. Bolivia, en el mismo predio en el que se encuentran las &hellip; En enero se finalizar\u00eda la construcci\u00f3n de la Casa Minera de Salta Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-11-26T13:03:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-26T14:00:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/AccesoNocturno.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"En enero se finalizar\u00eda la construcci\u00f3n de la Casa Minera de Salta\",\"datePublished\":\"2021-11-26T13:03:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-26T14:00:37+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/\"},\"wordCount\":224,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/\",\"name\":\"En enero se finalizar\u00eda la construcci\u00f3n de la Casa Minera de Salta - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-11-26T13:03:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-26T14:00:37+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"En enero se finalizar\u00eda la construcci\u00f3n de la Casa Minera de Salta\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"En enero se finalizar\u00eda la construcci\u00f3n de la Casa Minera de Salta - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"En enero se finalizar\u00eda la construcci\u00f3n de la Casa Minera de Salta - CAPEMISA","og_description":"Un proyecto conjunto de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta y la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta, que ser\u00e1 sede compartida de ambas instituciones. Hace aproximadamente tres meses se inici\u00f3 con la obra, que estar\u00e1 emplazada en Salta Capital, sobre Av. Bolivia, en el mismo predio en el que se encuentran las &hellip; En enero se finalizar\u00eda la construcci\u00f3n de la Casa Minera de Salta Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2021-11-26T13:03:56+00:00","article_modified_time":"2021-11-26T14:00:37+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/AccesoNocturno.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"En enero se finalizar\u00eda la construcci\u00f3n de la Casa Minera de Salta","datePublished":"2021-11-26T13:03:56+00:00","dateModified":"2021-11-26T14:00:37+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/"},"wordCount":224,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/","name":"En enero se finalizar\u00eda la construcci\u00f3n de la Casa Minera de Salta - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2021-11-26T13:03:56+00:00","dateModified":"2021-11-26T14:00:37+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-enero-se-finalizaria-la-construccion-de-la-casa-minera-de-salta\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"En enero se finalizar\u00eda la construcci\u00f3n de la Casa Minera de Salta"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/AccesoNocturno.jpg",1920,1080,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/AccesoNocturno-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/AccesoNocturno-300x169.jpg",300,169,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/AccesoNocturno-768x432.jpg",768,432,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/AccesoNocturno-1024x576.jpg",1024,576,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/AccesoNocturno-1536x864.jpg",1536,864,true],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/AccesoNocturno.jpg",1920,1080,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Un proyecto conjunto de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta y la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta, que ser\u00e1 sede compartida de ambas instituciones. Hace aproximadamente tres meses se inici\u00f3 con la obra, que estar\u00e1 emplazada en Salta Capital, sobre Av. Bolivia, en el mismo predio en el que se encuentran las&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3375"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3375"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3375\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3380,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3375\/revisions\/3380"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3378"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3375"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3375"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3375"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}