{"id":3388,"date":"2021-12-04T11:06:37","date_gmt":"2021-12-04T14:06:37","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3388"},"modified":"2021-12-04T11:17:38","modified_gmt":"2021-12-04T14:17:38","slug":"actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/","title":{"rendered":"Actualidad y perspectivas de futuro de los trabajadores y proveedores mineros de Salta"},"content":{"rendered":"\n<p><em>En el \u201cD\u00eda del Minero\u201d, representantes de trabajadores, proveedores y empresas mineras salte\u00f1as comentaron sus experiencias y perspectivas.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Hoy, 4 de diciembre, se celebra el \u00abD\u00eda del Minero\u00bb, en homenaje a Santa B\u00e1rbara, patrona de los mineros, y tambi\u00e9n en esta fecha se recuerda la fundaci\u00f3n de la Asociaci\u00f3n Obrera Minera Argentina, en el a\u00f1o 1953. En este marco de celebraci\u00f3n, se reunieron distintos protagonistas de la miner\u00eda de Salta para responder una serie de preguntas sobre la actualidad y futuro de los trabajadores, de los proveedores y del sector.<\/p>\n\n\n\n<p><em>Miguel Ramos \u2013 Supervisor y Encargado de M\u00e1quinas Viales<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>AGV Servicios Mineros<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-01-at-8.41.00-PM-1024x768.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3391\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-01-at-8.41.00-PM-1024x768.jpeg 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-01-at-8.41.00-PM-300x225.jpeg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-01-at-8.41.00-PM-768x576.jpeg 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-01-at-8.41.00-PM.jpeg 1280w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfC\u00f3mo ve la situaci\u00f3n actual de los proveedores y trabajadores mineros? \u00bfQu\u00e9 se podr\u00eda mejorar?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>A los proveedores y trabajadores mineros se los ve bien, pero quiz\u00e1s har\u00eda falta m\u00e1s capacitaci\u00f3n para la gente que trabaja en los proyectos.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfQu\u00e9 le gustar\u00eda destacar de la miner\u00eda en Salta?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La miner\u00eda se ve muy activa porque da trabajo a muchas familias, mejor\u00e1ndoles la vida tanto a gente de la Puna, como de los distintos rincones de la provincia de Salta.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfQu\u00e9 espera para el futuro de la miner\u00eda en la provincia y el pa\u00eds?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Espero que la miner\u00eda en la provincia siga muy bien, ya que hay muchos proyectos para explotar, tanto en Salta, como en Catamarca y San Juan. Me gustar\u00eda que esos proyectos se iniciaran lo antes posible para que haya trabajo para toda la gente que hoy est\u00e1 buscando.<\/p>\n\n\n\n<p><em>Lic. Facundo Huidobro &#8211; Gerente de Relaciones Comunitarias Proyecto Lindero<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>Mansfield Minera&nbsp;<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"753\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-02-at-6.50.40-PM-1-1024x753.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3392\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-02-at-6.50.40-PM-1-1024x753.jpeg 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-02-at-6.50.40-PM-1-300x221.jpeg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-02-at-6.50.40-PM-1-768x565.jpeg 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-02-at-6.50.40-PM-1.jpeg 1077w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfC\u00f3mo ve la situaci\u00f3n actual de los proveedores y trabajadores mineros?&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En estos \u00faltimos 20 o 30 a\u00f1os se generaron grandes cambios en el sector de proveedores mineros, con una gran evoluci\u00f3n, en Salta principalmente. Acompa\u00f1ando el desarrollo de la provincia y de las empresas mineras, los proveedores llevaron a cabo una especie de cursos acelerados, para ponerse en condiciones de nivel internacional en base a las exigencias de las empresas mineras.<\/p>\n\n\n\n<p>En la actualidad, muchas empresas proveedoras cumplen con altos est\u00e1ndares, basados principalmente en varios puntos: seguridad e higiene, transparencia en las finanzas, comportamiento y cumplimiento fiscal, y algo muy importante es el gran aporte que hacen a la imagen de la miner\u00eda, la cual no s\u00f3lo es vista a trav\u00e9s de la empresa minera sino tambi\u00e9n de sus contratistas.<\/p>\n\n\n\n<p>Se puede destacar el involucramiento de los empresarios respecto a la Responsabilidad Social Empresaria y a puntos como los ODS (Objetivos de Desarrollo Sostenible) en los \u00faltimos a\u00f1os. Ha sido muy importante que las empresas proveedoras se hayan comenzado a reunir en c\u00e1maras como Capemisa, y hayan generado alianzas estrat\u00e9gicas para trabajar estos puntos que son tan necesarios.<\/p>\n\n\n\n<p>En los primeros a\u00f1os, las empresas proveedoras prefer\u00edan permanecer con un perfil bajo, pero hoy en d\u00eda saben que la imagen del proveedor minero debe ser muy fiel a su actividad y debe reflejarse hacia las comunidades como una de sus tareas principales.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfQu\u00e9 se podr\u00eda mejorar?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>El desarrollo amerita mayor trabajo. Con alianzas con otras c\u00e1maras mineras, uniones industriales, etc. y trabajando de forma conjunta en todos estos tipos de desarrollo. Una de las formas m\u00e1s implementadas hoy en d\u00eda en las empresas mineras, es el pensamiento estrat\u00e9gico a largo plazo, y las c\u00e1maras, como Capemisa, no deben quedar afuera.<\/p>\n\n\n\n<p>Son planificaciones de aqu\u00ed a 20 a\u00f1os, basadas principalmente en la capacitaci\u00f3n, en lo que es la puesta en valor de la gente. Pensando en el futuro de quienes hoy son estudiantes primarios y secundarios, formando a trav\u00e9s de ellos futuros emprendedores, y por qu\u00e9 no, futuros proveedores mineros. Este es un gran desaf\u00edo para las c\u00e1maras y empresas que se quieran involucrar en este aspecto. Al ser a tan largo plazo, deben ser efectuados por una c\u00e1mara y no s\u00f3lo por una empresa, principalmente por el tiempo de dedicaci\u00f3n que requieren este tipo de tareas.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfQu\u00e9 le gustar\u00eda destacar de la miner\u00eda en Salta?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Principalmente que ha tenido un crecimiento inimaginable en estos \u00faltimos a\u00f1os, y que hoy podemos verlo en n\u00fameros y datos que hasta hace poco tiempo no los ten\u00edamos.<\/p>\n\n\n\n<p>La miner\u00eda se ha convertido en el segundo complejo exportador en la econom\u00eda de Salta, lo cual es important\u00edsimo ya que nunca hab\u00eda sucedido algo as\u00ed. Y esto se debi\u00f3 principalmente a la puesta en marcha de Lindero, la primera mina de producci\u00f3n de oro en Salta, que gener\u00f3 nuevas exportaciones desde el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o 2020.<\/p>\n\n\n\n<p><em>Ana Bel\u00e9n Escudero<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>Vicepresidente de CAPEMISA<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfC\u00f3mo ve la situaci\u00f3n actual de los proveedores y trabajadores mineros? \u00bfQu\u00e9 se podr\u00eda mejorar?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En este momento de explosi\u00f3n de la miner\u00eda en Salta, tanto trabajadores, como proveedores mineros estamos trabajando mucho. Y se ven muy buenas perspectivas en el corto plazo para poder entrar a trabajar en las empresas. En algunas comunidades hay pleno empleo y en otras hay bolsas de trabajo creadas con el objeto de contratar a los postulantes en proyectos que van a construirse en 2022.<\/p>\n\n\n\n<p>Con respecto a lo que se podr\u00eda mejorar, ser\u00eda que se ampl\u00ede a\u00fan m\u00e1s la contrataci\u00f3n de proveedores y trabajadores locales, que est\u00e1 amparada por el Registro de Proveedores de Empresas Mineras. Y que todas las empresas mineras env\u00eden las licitaciones a las c\u00e1maras de proveedores, para que desde las c\u00e1maras pueda bajarse la informaci\u00f3n a sus socios, y estos puedan participar de las mismas.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfQu\u00e9 espera para el futuro de la miner\u00eda en la provincia y el pa\u00eds?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Que se cuiden los recursos naturales, el empleo y los proveedores locales, para que esto permita un crecimiento real de la provincia y el pa\u00eds. Ya que, en definitiva, todos esos ingresos se ver\u00e1n reflejados en el consumo de los salte\u00f1os y argentinos.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Nota realizada en conjunto con www.mineriasustentable.com.ar<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En el \u201cD\u00eda del Minero\u201d, representantes de trabajadores, proveedores y empresas mineras salte\u00f1as comentaron sus experiencias y perspectivas. Hoy, 4 de diciembre, se celebra el \u00abD\u00eda del Minero\u00bb, en homenaje a Santa B\u00e1rbara, patrona de los mineros, y tambi\u00e9n en esta fecha se recuerda la fundaci\u00f3n de la Asociaci\u00f3n Obrera Minera Argentina, en el a\u00f1o &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Actualidad y perspectivas de futuro de los trabajadores y proveedores mineros de Salta<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3389,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Actualidad y perspectivas de futuro de los trabajadores y proveedores mineros de Salta - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Actualidad y perspectivas de futuro de los trabajadores y proveedores mineros de Salta - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En el \u201cD\u00eda del Minero\u201d, representantes de trabajadores, proveedores y empresas mineras salte\u00f1as comentaron sus experiencias y perspectivas. Hoy, 4 de diciembre, se celebra el \u00abD\u00eda del Minero\u00bb, en homenaje a Santa B\u00e1rbara, patrona de los mineros, y tambi\u00e9n en esta fecha se recuerda la fundaci\u00f3n de la Asociaci\u00f3n Obrera Minera Argentina, en el a\u00f1o &hellip; Actualidad y perspectivas de futuro de los trabajadores y proveedores mineros de Salta Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-12-04T14:06:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-04T14:17:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-02-at-6.50.40-PM.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"579\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Actualidad y perspectivas de futuro de los trabajadores y proveedores mineros de Salta\",\"datePublished\":\"2021-12-04T14:06:37+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-04T14:17:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/\"},\"wordCount\":1049,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/\",\"name\":\"Actualidad y perspectivas de futuro de los trabajadores y proveedores mineros de Salta - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-12-04T14:06:37+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-04T14:17:38+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Actualidad y perspectivas de futuro de los trabajadores y proveedores mineros de Salta\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Actualidad y perspectivas de futuro de los trabajadores y proveedores mineros de Salta - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Actualidad y perspectivas de futuro de los trabajadores y proveedores mineros de Salta - CAPEMISA","og_description":"En el \u201cD\u00eda del Minero\u201d, representantes de trabajadores, proveedores y empresas mineras salte\u00f1as comentaron sus experiencias y perspectivas. Hoy, 4 de diciembre, se celebra el \u00abD\u00eda del Minero\u00bb, en homenaje a Santa B\u00e1rbara, patrona de los mineros, y tambi\u00e9n en esta fecha se recuerda la fundaci\u00f3n de la Asociaci\u00f3n Obrera Minera Argentina, en el a\u00f1o &hellip; Actualidad y perspectivas de futuro de los trabajadores y proveedores mineros de Salta Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2021-12-04T14:06:37+00:00","article_modified_time":"2021-12-04T14:17:38+00:00","og_image":[{"width":1080,"height":579,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-02-at-6.50.40-PM.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"5 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Actualidad y perspectivas de futuro de los trabajadores y proveedores mineros de Salta","datePublished":"2021-12-04T14:06:37+00:00","dateModified":"2021-12-04T14:17:38+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/"},"wordCount":1049,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/","name":"Actualidad y perspectivas de futuro de los trabajadores y proveedores mineros de Salta - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2021-12-04T14:06:37+00:00","dateModified":"2021-12-04T14:17:38+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/actualidad-y-perspectivas-de-futuro-de-los-trabajadores-y-proveedores-mineros-de-salta\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Actualidad y perspectivas de futuro de los trabajadores y proveedores mineros de Salta"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-02-at-6.50.40-PM.jpeg",1080,579,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-02-at-6.50.40-PM-150x150.jpeg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-02-at-6.50.40-PM-300x161.jpeg",300,161,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-02-at-6.50.40-PM-768x412.jpeg",768,412,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-02-at-6.50.40-PM-1024x549.jpeg",1024,549,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-02-at-6.50.40-PM.jpeg",1080,579,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-02-at-6.50.40-PM.jpeg",1080,579,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"En el \u201cD\u00eda del Minero\u201d, representantes de trabajadores, proveedores y empresas mineras salte\u00f1as comentaron sus experiencias y perspectivas. Hoy, 4 de diciembre, se celebra el \u00abD\u00eda del Minero\u00bb, en homenaje a Santa B\u00e1rbara, patrona de los mineros, y tambi\u00e9n en esta fecha se recuerda la fundaci\u00f3n de la Asociaci\u00f3n Obrera Minera Argentina, en el a\u00f1o&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3388"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3388"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3388\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3395,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3388\/revisions\/3395"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3389"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3388"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3388"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3388"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}