{"id":3429,"date":"2021-07-27T21:24:00","date_gmt":"2021-07-28T00:24:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3429"},"modified":"2022-03-01T02:04:14","modified_gmt":"2022-03-01T05:04:14","slug":"mineria-regulaciones-y-ambiente","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/","title":{"rendered":"Miner\u00eda, regulaciones y ambiente"},"content":{"rendered":"\n<p>Adem\u00e1s de las cuestiones vinculadas a la demanda de empleo, el tema ambiental es de importancia central en el desarrollo sostenible de la actividad minera. De tal manera, las empresas del sector tienen que estar al tanto de la postura de las comunidades, para poder informar adecuadamente sobre las acciones a desarrollar en el territorio, de acuerdo a la etapa en la que se encuentren los proyectos.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"689\" height=\"318\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ImagenL_1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3626\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ImagenL_1.png 689w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ImagenL_1-300x138.png 300w\" sizes=\"(max-width: 689px) 100vw, 689px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Ante el posible problema, que pudiera tener lugar entre las comunidades y las empresas mineras, la licenciada en Recursos Naturales Elisa Cozzi, en di\u00e1logo con El Tribuno: \u00abSe arrastra la imagen de una vieja miner\u00eda, que forma parte de la antigua forma de hacer industria, donde no exist\u00eda la normativa ni la conciencia ambiental que rige hoy\u00bb, afirm\u00f3 quien integra la consultora jur\u00eddico ambiental EC &amp; Asociados. La empresa hace 14 a\u00f1os presta servicios en numerosos proyectos mineros radicados en la Puna salte\u00f1a, como as\u00ed tambi\u00e9n en Jujuy, Catamarca y Chubut.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Sostuvo la Lic. Cozzi: \u00abS\u00ed hay un sector que est\u00e1 regulado y acotado en su accionar es el sector minero. Tiene una normativa madre que es la ley de protecci\u00f3n ambiental minera, de la cual luego se desprenden todas las normativas a nivel provincial. En todas las inversiones que se realizan en el sector, lo primero que se mira es la parte ambiental\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Por otro lado, Alejandra Baumgartner (otra de las socias de EC) asegur\u00f3: \u00abNing\u00fan pa\u00eds inversor, como Canad\u00e1 o Australia, por ejemplo, que quiera invertir en un proyecto minero descuida las cuestiones ambientales porque para ellos en sus propios pa\u00edses son temas centrales y de hecho nosotros estamos mirando hacia los est\u00e1ndares de esos pa\u00edses para poder trabajar ac\u00e1\u201d.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>En cuanto a las comunidades, en la actualidad, poseen un rol m\u00e1s relevante con respecto a a\u00f1os atr\u00e1s. Acerca de esto, Baumgartner manifest\u00f3: \u201cLa mayor\u00eda de los pueblos de la Puna salte\u00f1a tiene un origen muy vinculado a la miner\u00eda y la ven como una actividad favorable, aunque tienen una aptitud cr\u00edtica al manejar informaci\u00f3n, para conocer de qu\u00e9 se tratan los proyectos y en funci\u00f3n de eso ver el impacto que pueden llegar a tener\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Por otra parte, un recurso que preocupa a las comunidades andinas es el agua \u00abEs un recurso cr\u00edtico desde el punto de vista ambiental y social, sobre el que indagan y tienen el concepto muy claro de que tienen que cuidarlo. Indudablemente, la posici\u00f3n que toma la empresa minera tambi\u00e9n tiene ese mismo criterio ante un recurso que es necesario para la actividad\u00bb, explic\u00f3 Elisa Cozzi. Asimismo, ampli\u00f3 al expresar,\u00bbFuera de ese aspecto, que en lo ambiental es lo m\u00e1s cr\u00edtico, despu\u00e9s lo que ven en la actividad minera es una ventana de oportunidades, no solamente de empleo directo, que en los \u00faltimos a\u00f1os fue evolucionando mucho, una buena parte de esa comunidad hoy lo que quiere es entrar a la posibilidad de un desarrollo econ\u00f3mico junto a la miner\u00eda, ofreciendo distintos servicios a las empresas y convirti\u00e9ndose en proveedores\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Alejandra Baumgartner, tambi\u00e9n dio su punto de vista, a lo cual indic\u00f3 \u201cAs\u00ed como con el tema del agua, el v\u00ednculo de las empresas con las comunidades es central desde el momento cero. Nosotros siempre decimos que ese v\u00ednculo tiene que ser transparente y que toda la informaci\u00f3n ambiental que se genera para la empresa le permita a ella una posibilidad de hacer retornos con la comunidad que conoce el medio y porque puede manejar el proyecto en funci\u00f3n de esos recursos que son compartidos en muchos casos\u201d. Sin perjuicio de ello, aclar\u00f3: \u201cLa empresa minera sabe que el agua es un recurso indispensable para su actividad, pero tambi\u00e9n tiene en claro que la comunidad tiene un uso prioritario a partir del marco legal en adelante. El c\u00f3digo de agua lo establece claramente: primero est\u00e1 el consumo humano, segundo los animales y tercero la industria\u201d &nbsp; &nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Por \u00faltimo, resulta importante resaltar que la herramienta de control hacia la miner\u00eda es el estudio cient\u00edfico sobre el impacto ambiental que provocan. En relaci\u00f3n a esto, Cozzi se\u00f1al\u00f3 que \u201cEs una herramienta en donde se desmenuza el proyecto para ver cu\u00e1l es el comportamiento de esa actividad en el medio. En el caso del agua, se trata de un recurso que tiene que alcanzar a todos porque sino no hay proyecto. Esto es as\u00ed de claro\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Para cerrar, Baumgartner hizo hincapi\u00e9 en la importancia de los estudios de factibilidad que se exigen para habilitar un proyecto de exploraci\u00f3n o explotaci\u00f3n minera de impacto ambiental. \u201cUna vez que ese permiso est\u00e1, la empresa no es que se desentiende de los controles y que tiene licencia para hacer cualquier cosa. Cada dos a\u00f1os se tiene que presentar un informe donde se vuelve a evaluar la condici\u00f3n de los recursos naturales y esto permite conocer c\u00f3mo evoluciona el sistema ambiental con el proyecto\u201d, concluy\u00f3.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Fuente: Imagen- EC &amp; Asociados&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Adem\u00e1s de las cuestiones vinculadas a la demanda de empleo, el tema ambiental es de importancia central en el desarrollo sostenible de la actividad minera. De tal manera, las empresas del sector tienen que estar al tanto de la postura de las comunidades, para poder informar adecuadamente sobre las acciones a desarrollar en el territorio, &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Miner\u00eda, regulaciones y ambiente<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3626,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Miner\u00eda, regulaciones y ambiente - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Miner\u00eda, regulaciones y ambiente - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Adem\u00e1s de las cuestiones vinculadas a la demanda de empleo, el tema ambiental es de importancia central en el desarrollo sostenible de la actividad minera. De tal manera, las empresas del sector tienen que estar al tanto de la postura de las comunidades, para poder informar adecuadamente sobre las acciones a desarrollar en el territorio, &hellip; Miner\u00eda, regulaciones y ambiente Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-28T00:24:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-01T05:04:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ImagenL_1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"689\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"318\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Miner\u00eda, regulaciones y ambiente\",\"datePublished\":\"2021-07-28T00:24:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-01T05:04:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/\"},\"wordCount\":897,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/\",\"name\":\"Miner\u00eda, regulaciones y ambiente - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-07-28T00:24:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-01T05:04:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Miner\u00eda, regulaciones y ambiente\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Miner\u00eda, regulaciones y ambiente - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Miner\u00eda, regulaciones y ambiente - CAPEMISA","og_description":"Adem\u00e1s de las cuestiones vinculadas a la demanda de empleo, el tema ambiental es de importancia central en el desarrollo sostenible de la actividad minera. De tal manera, las empresas del sector tienen que estar al tanto de la postura de las comunidades, para poder informar adecuadamente sobre las acciones a desarrollar en el territorio, &hellip; Miner\u00eda, regulaciones y ambiente Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2021-07-28T00:24:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-01T05:04:14+00:00","og_image":[{"width":689,"height":318,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ImagenL_1.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Miner\u00eda, regulaciones y ambiente","datePublished":"2021-07-28T00:24:00+00:00","dateModified":"2022-03-01T05:04:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/"},"wordCount":897,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/","name":"Miner\u00eda, regulaciones y ambiente - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2021-07-28T00:24:00+00:00","dateModified":"2022-03-01T05:04:14+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/mineria-regulaciones-y-ambiente\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Miner\u00eda, regulaciones y ambiente"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ImagenL_1.png",689,318,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ImagenL_1-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ImagenL_1-300x138.png",300,138,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ImagenL_1.png",689,318,false],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ImagenL_1.png",689,318,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ImagenL_1.png",689,318,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ImagenL_1.png",689,318,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Adem\u00e1s de las cuestiones vinculadas a la demanda de empleo, el tema ambiental es de importancia central en el desarrollo sostenible de la actividad minera. De tal manera, las empresas del sector tienen que estar al tanto de la postura de las comunidades, para poder informar adecuadamente sobre las acciones a desarrollar en el territorio,&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3429"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3429"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3429\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3628,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3429\/revisions\/3628"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3626"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3429"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3429"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3429"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}