{"id":3452,"date":"2019-07-01T21:49:00","date_gmt":"2019-07-02T00:49:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3452"},"modified":"2022-03-08T11:55:31","modified_gmt":"2022-03-08T14:55:31","slug":"capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/","title":{"rendered":"Capemisa, presente en el seminario internacional de Litio"},"content":{"rendered":"\n<p>La octava edici\u00f3n del encuentro mostr\u00f3 una tendencia firme al desarrollo de la explotaci\u00f3n y producci\u00f3n de este mineral sin perder de vista el crecimiento de las empresas locales.<\/p>\n\n\n\n<p>La C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta estuvo presente en el VIII Seminario Internacional de Litio que tuvo lugar en Jujuy el pasado 18 y 19 de junio, a donde asistieron casi 700 personas del sector.<\/p>\n\n\n\n<p>El presidente de Capemisa, Gustavo Carracedo destac\u00f3 especialmente que la convocatoria fue mucho mayor de la esperada, lo que da muestra de<\/p>\n\n\n\n<p>En el encuentro hubo organismos de gobiernos municipales, provinciales y nacionales; c\u00e1maras; representantes de empresas y exposiciones de nivel t\u00e9cnico muy relevantes. una \u201ctendencia firme a que la exploraci\u00f3n y producci\u00f3n de este mineral se desarrolle y se sostenga en el tiempo\u201d, expres\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>En cuanto a lo m\u00e1s relevante para Capemisa, Carracedo destac\u00f3 el trato directo con las compa\u00f1\u00edas y la marcaci\u00f3n de reuniones futuras para avanzar en el fomento de la generaci\u00f3n de oportunidades a trav\u00e9s del crecimiento de las empresas salte\u00f1as vinculadas con el sector minero.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cLas compa\u00f1\u00edas ya est\u00e1n informadas de la existencia de la c\u00e1mara y el pool de proveedores y se est\u00e1 pensando cada vez m\u00e1s en serio en el priorizar a las empresas locales\u201d, remarc\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>La inversi\u00f3n en exploraci\u00f3n de litio creci\u00f3 928% desde 2015<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>El presupuesto exploratorio en proyectos y operaciones de litio en el pa\u00eds creci\u00f3 928% desde 2015 y el n\u00famero de empresas involucradas pas\u00f3 de 7 en ese a\u00f1o a 24 en 2018, seg\u00fan se destac\u00f3 en el VIII Seminario Litio en Sudam\u00e9rica.<\/p>\n\n\n\n<p>En el encuentro se resalt\u00f3 que la Argentina tiene la oportunidad de ser un actor estrat\u00e9gico en la cadena global de valor de los veh\u00edculos el\u00e9ctricos y en energ\u00edas renovables, que es donde hoy participa el litio.<\/p>\n\n\n\n<p>En ese sentido, el potencial de los recursos hasta hoy conocidos en el pa\u00eds permite asegurar la existencia de reservas para abastecer la demanda de litio de los pr\u00f3ximos 200 a\u00f1os.<\/p>\n\n\n\n<p>Los especialistas coinciden en se\u00f1alar que la Argentina tiene un rol protag\u00f3nico en la producci\u00f3n mundial de litio y se est\u00e1n haciendo inversiones para ampliar su participaci\u00f3n, en un mercado global a\u00fan relativamente peque\u00f1o.<\/p>\n\n\n\n<p>Durante el encuentro se precis\u00f3 que el presupuesto exploratorio en proyectos y operaciones de litio en el pa\u00eds desde el 2015 creci\u00f3 928% y el n\u00famero de empresas involucradas en estos proyectos pas\u00f3 de 7 en ese a\u00f1o a 24 en 2018.<\/p>\n\n\n\n<p>Ante la magnitud del recurso, se destac\u00f3 que la Argentina debe buscar su consolidaci\u00f3n como un proveedor seguro y competitivo que permita transformarse en los proveedores del aumento de la demanda futura de litio.<\/p>\n\n\n\n<p>Para ello, los participantes del encuentro coincidieron en la necesidad de potenciar el trabajo coordinado con las provincias para que el sector minero, y el litio en particular, sean una oportunidad para el desarrollo productivo sustentable del pa\u00eds, la generaci\u00f3n de empleo registrado y para integrar las cadenas de valor globales.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La octava edici\u00f3n del encuentro mostr\u00f3 una tendencia firme al desarrollo de la explotaci\u00f3n y producci\u00f3n de este mineral sin perder de vista el crecimiento de las empresas locales. La C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta estuvo presente en el VIII Seminario Internacional de Litio que tuvo lugar en Jujuy el pasado 18 y &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Capemisa, presente en el seminario internacional de Litio<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3716,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Capemisa, presente en el seminario internacional de Litio - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Capemisa, presente en el seminario internacional de Litio - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La octava edici\u00f3n del encuentro mostr\u00f3 una tendencia firme al desarrollo de la explotaci\u00f3n y producci\u00f3n de este mineral sin perder de vista el crecimiento de las empresas locales. La C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta estuvo presente en el VIII Seminario Internacional de Litio que tuvo lugar en Jujuy el pasado 18 y &hellip; Capemisa, presente en el seminario internacional de Litio Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-02T00:49:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:55:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/4e9f6e8d-08b1-4a58-a259-c58044946927.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1152\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"576\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Capemisa, presente en el seminario internacional de Litio\",\"datePublished\":\"2019-07-02T00:49:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:55:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/\"},\"wordCount\":528,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/\",\"name\":\"Capemisa, presente en el seminario internacional de Litio - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-02T00:49:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:55:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Capemisa, presente en el seminario internacional de Litio\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Capemisa, presente en el seminario internacional de Litio - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Capemisa, presente en el seminario internacional de Litio - CAPEMISA","og_description":"La octava edici\u00f3n del encuentro mostr\u00f3 una tendencia firme al desarrollo de la explotaci\u00f3n y producci\u00f3n de este mineral sin perder de vista el crecimiento de las empresas locales. La C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta estuvo presente en el VIII Seminario Internacional de Litio que tuvo lugar en Jujuy el pasado 18 y &hellip; Capemisa, presente en el seminario internacional de Litio Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2019-07-02T00:49:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:55:31+00:00","og_image":[{"width":1152,"height":576,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/4e9f6e8d-08b1-4a58-a259-c58044946927.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Capemisa, presente en el seminario internacional de Litio","datePublished":"2019-07-02T00:49:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:55:31+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/"},"wordCount":528,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/","name":"Capemisa, presente en el seminario internacional de Litio - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2019-07-02T00:49:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:55:31+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-presente-en-el-seminario-internacional-de-litio\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Capemisa, presente en el seminario internacional de Litio"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/4e9f6e8d-08b1-4a58-a259-c58044946927.jpg",1152,576,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/4e9f6e8d-08b1-4a58-a259-c58044946927-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/4e9f6e8d-08b1-4a58-a259-c58044946927-300x150.jpg",300,150,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/4e9f6e8d-08b1-4a58-a259-c58044946927-768x384.jpg",768,384,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/4e9f6e8d-08b1-4a58-a259-c58044946927-1024x512.jpg",1024,512,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/4e9f6e8d-08b1-4a58-a259-c58044946927.jpg",1152,576,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/4e9f6e8d-08b1-4a58-a259-c58044946927.jpg",1152,576,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"La octava edici\u00f3n del encuentro mostr\u00f3 una tendencia firme al desarrollo de la explotaci\u00f3n y producci\u00f3n de este mineral sin perder de vista el crecimiento de las empresas locales. La C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta estuvo presente en el VIII Seminario Internacional de Litio que tuvo lugar en Jujuy el pasado 18 y&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3452"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3452"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3452\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3453,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3452\/revisions\/3453"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3716"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3452"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3452"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3452"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}