{"id":3454,"date":"2019-07-05T21:51:00","date_gmt":"2019-07-06T00:51:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3454"},"modified":"2021-12-29T21:56:52","modified_gmt":"2021-12-30T00:56:52","slug":"gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/","title":{"rendered":"GUSTAVO CARRACEDO: \u201cLOS AVANCES DE LA MINER\u00cdA EN SALTA Y JUJUY EST\u00c1N PERMITIENDO EL DESARROLLO DE LAS EMPRESAS PROVEEDORAS\u201d"},"content":{"rendered":"\n<p>Gustavo Carracedo, presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta (Capemisa), en entrevista con Marcela Jes\u00fas habl\u00f3 del panorama del sector minero en la provincia, del proyecto de ley de promoci\u00f3n de infraestructura minera que se envi\u00f3 a la Legislatura y de la renuncia del exjefe de Gabinete Fernando Yarade, entre otros temas.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00bfC\u00f3mo tom\u00f3 el sector minero la renuncia del jefe de Gabinete Fernando Yarade?<\/p>\n\n\n\n<p>Fue sorpresiva porque incluso se dio en un acto convocado para presentar un proyecto de ley que el sector minero est\u00e1 impulsando y esperando hace mucho tiempo. Nos tom\u00f3 a todos de sorpresa. Capemisa emiti\u00f3 un comunicado despu\u00e9s para agradecer el impulso que el contador Yarade le dio a este proyecto junto con su equipo. Las organizaciones del sector empresario y social aportamos lo nuestro pero hubo un fuerte impulso del exjefe de Gabinete.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfDe qu\u00e9 se trata esta ley?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Este proyecto se gest\u00f3 en un marco de di\u00e1logo entre todas las instituciones que conforman el sector: sociales, gremiales, empresarias, gobiernos, municipios y legisladores. Hubo varias reuniones para formar este proyecto que consiste en permitir que las compa\u00f1\u00edas mineras que operan o pretendan operar en la provincia hagan inversiones en obras de infraestructura a cambio de regal\u00edas futuras.<\/p>\n\n\n\n<p>Es decir, las empresas financian proyectos de infraestructura de toda \u00edndole y luego el Estado reintegra ese dinero en forma de regal\u00edas.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00bfQu\u00e9 podr\u00edan llegar a hacer?<\/p>\n\n\n\n<p>Todo tipo de obras de infraestructura que puedan tener impacto en el sistema de provisi\u00f3n minero y sobre todo en las comunidades aleda\u00f1as a los proyectos -m\u00e1s que nada en la Puna. Pueden ser inversiones en infraestructura vial, en hospitales\u2026 Todo lo que tenga impacto en las comunidades va a ser mejor ponderado por los legisladores que son quienes revisar\u00e1n los proyectos. Por supuesto, el objetivo es tambi\u00e9n que las compa\u00f1\u00edas cuenten con una mejor infraestructura para desarrollar sus proyectos.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00bfCu\u00e1ntas mineras hay en Salta y c\u00f3mo est\u00e1n trabajando?<\/p>\n\n\n\n<p>Hoy hay alrededor de 30 empresas en distintas instancias de avances de sus proyectos. En exploraci\u00f3n temprana tenemos un proyecto importante en construcci\u00f3n, que es el proyecto Lindero, cerca de Tolar Grande y hay otros relacionados con la industria del litio.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00bfQu\u00e9 puede esperarse para los pr\u00f3ximos a\u00f1os?<\/p>\n\n\n\n<p>Salta tiene un potencial minero muy grande. Para contextualizar, vale recordar que la miner\u00eda se divide en dos grandes grupos: la miner\u00eda metal\u00edfera y la no metalifera que tiene que ver con la producci\u00f3n de litio, borato y otros minerales que se entregan en forma no met\u00e1lica.<\/p>\n\n\n\n<p>En metal\u00edfera, Salta tiene el proyecto Lindero de oro y otros metales de estas caracter\u00edsticas que tal vez empiece su producci\u00f3n el pr\u00f3ximo a\u00f1o. Est\u00e1n tambi\u00e9n los proyectos mineros en exploraci\u00f3n avanzada de cobre como Taca Taca y adem\u00e1s est\u00e1n los proyectos de litio.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00bfPuede decirse que las mineras y las empresas proveedoras del sector no est\u00e1n siendo afectadas por la crisis?<\/p>\n\n\n\n<p>Los proveedores mineros en general somos empresas pymes que sufrimos las circunstancias de cualquier pyme en el pa\u00eds. Sin embargo, los avances en el sector minero en Salta y Jujuy est\u00e1n permitiendo que estas peque\u00f1as empresas empiecen a desarrollarse e incorporarse al mercado.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00bfLas mineras pagan lo que dicen que hacen en materia de regal\u00edas?<\/p>\n\n\n\n<p>Salta no tiene todav\u00eda como provincia proyectos mineros que est\u00e9n produciendo por lo que todav\u00eda no est\u00e1n facturando. Salta, salvo peque\u00f1os proyectos como la miner\u00eda tradicional de borato, no tiene proyectos de envergadura en funcionamiento.<\/p>\n\n\n\n<p>Cualquier compa\u00f1\u00eda minera paga los impuestos que paga cualquier empresa. Lo que paga adicional una minera es la extracci\u00f3n de los recursos naturales, las regal\u00edas. Al no haber proyectos, Salta no est\u00e1 cobrando regal\u00edas.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00bfCu\u00e1ndo podr\u00e1 haber entonces ingresos de regal\u00edas?<\/p>\n\n\n\n<p>La expectativa es mayor que la realidad. El proyecto m\u00e1s encaminado para producir en el corto plazo es Lindero. Se espera que el pr\u00f3ximo a\u00f1o ya se produzca metal dor\u00e9. Por el momento hay casi 1.200 empleados por la etapa de construcci\u00f3n en la que se encuentra, n\u00famero que bajar\u00e1 cuando termine la edificaci\u00f3n de todo.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00bfCu\u00e1nto tarda una empresa minera en llegar a la producci\u00f3n?<\/p>\n\n\n\n<p>Son muchos a\u00f1os: primero empieza con un estudio geol\u00f3gico, despu\u00e9s la etapa de exploraci\u00f3n es muy larga y luego llega la etapa de factibilidad, para pensar en un proyecto de exploraci\u00f3n avanzada. Por ejemplo, Lindero estuvo 25 a\u00f1os como un yacimiento en potencial, requiriendo inversi\u00f3n hasta determinar que sea algo productivo y reci\u00e9n estar\u00eda produciendo el a\u00f1o pr\u00f3ximo.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00bfQu\u00e9 se puede decir del litio, que es la gran expectativa del norte?<\/p>\n\n\n\n<p>Es un metal que se encuentra disuelto en las salmueras o aguas de los salares . El mercado para el litio no es solo las bater\u00edas sino tambi\u00e9n productos de aplicaci\u00f3n industrial en \u00e1mbitos tan diversos como la medicina, aeron\u00e1utica, lubricantes\u2026<\/p>\n\n\n\n<p>Por ahora, Salta no tiene producci\u00f3n y todo es potencial. S\u00ed hay un proyecto avanzado que podr\u00eda alcanzar la producci\u00f3n en dos o tres a\u00f1os.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gustavo Carracedo, presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta (Capemisa), en entrevista con Marcela Jes\u00fas habl\u00f3 del panorama del sector minero en la provincia, del proyecto de ley de promoci\u00f3n de infraestructura minera que se envi\u00f3 a la Legislatura y de la renuncia del exjefe de Gabinete Fernando Yarade, entre otros temas. &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">GUSTAVO CARRACEDO: \u201cLOS AVANCES DE LA MINER\u00cdA EN SALTA Y JUJUY EST\u00c1N PERMITIENDO EL DESARROLLO DE LAS EMPRESAS PROVEEDORAS\u201d<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>GUSTAVO CARRACEDO: \u201cLOS AVANCES DE LA MINER\u00cdA EN SALTA Y JUJUY EST\u00c1N PERMITIENDO EL DESARROLLO DE LAS EMPRESAS PROVEEDORAS\u201d - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"GUSTAVO CARRACEDO: \u201cLOS AVANCES DE LA MINER\u00cdA EN SALTA Y JUJUY EST\u00c1N PERMITIENDO EL DESARROLLO DE LAS EMPRESAS PROVEEDORAS\u201d - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Gustavo Carracedo, presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta (Capemisa), en entrevista con Marcela Jes\u00fas habl\u00f3 del panorama del sector minero en la provincia, del proyecto de ley de promoci\u00f3n de infraestructura minera que se envi\u00f3 a la Legislatura y de la renuncia del exjefe de Gabinete Fernando Yarade, entre otros temas. &hellip; GUSTAVO CARRACEDO: \u201cLOS AVANCES DE LA MINER\u00cdA EN SALTA Y JUJUY EST\u00c1N PERMITIENDO EL DESARROLLO DE LAS EMPRESAS PROVEEDORAS\u201d Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-06T00:51:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-30T00:56:52+00:00\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"GUSTAVO CARRACEDO: \u201cLOS AVANCES DE LA MINER\u00cdA EN SALTA Y JUJUY EST\u00c1N PERMITIENDO EL DESARROLLO DE LAS EMPRESAS PROVEEDORAS\u201d\",\"datePublished\":\"2019-07-06T00:51:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-30T00:56:52+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/\"},\"wordCount\":913,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/\",\"name\":\"GUSTAVO CARRACEDO: \u201cLOS AVANCES DE LA MINER\u00cdA EN SALTA Y JUJUY EST\u00c1N PERMITIENDO EL DESARROLLO DE LAS EMPRESAS PROVEEDORAS\u201d - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-06T00:51:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-30T00:56:52+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"GUSTAVO CARRACEDO: \u201cLOS AVANCES DE LA MINER\u00cdA EN SALTA Y JUJUY EST\u00c1N PERMITIENDO EL DESARROLLO DE LAS EMPRESAS PROVEEDORAS\u201d\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"GUSTAVO CARRACEDO: \u201cLOS AVANCES DE LA MINER\u00cdA EN SALTA Y JUJUY EST\u00c1N PERMITIENDO EL DESARROLLO DE LAS EMPRESAS PROVEEDORAS\u201d - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"GUSTAVO CARRACEDO: \u201cLOS AVANCES DE LA MINER\u00cdA EN SALTA Y JUJUY EST\u00c1N PERMITIENDO EL DESARROLLO DE LAS EMPRESAS PROVEEDORAS\u201d - CAPEMISA","og_description":"Gustavo Carracedo, presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta (Capemisa), en entrevista con Marcela Jes\u00fas habl\u00f3 del panorama del sector minero en la provincia, del proyecto de ley de promoci\u00f3n de infraestructura minera que se envi\u00f3 a la Legislatura y de la renuncia del exjefe de Gabinete Fernando Yarade, entre otros temas. &hellip; GUSTAVO CARRACEDO: \u201cLOS AVANCES DE LA MINER\u00cdA EN SALTA Y JUJUY EST\u00c1N PERMITIENDO EL DESARROLLO DE LAS EMPRESAS PROVEEDORAS\u201d Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2019-07-06T00:51:00+00:00","article_modified_time":"2021-12-30T00:56:52+00:00","author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"GUSTAVO CARRACEDO: \u201cLOS AVANCES DE LA MINER\u00cdA EN SALTA Y JUJUY EST\u00c1N PERMITIENDO EL DESARROLLO DE LAS EMPRESAS PROVEEDORAS\u201d","datePublished":"2019-07-06T00:51:00+00:00","dateModified":"2021-12-30T00:56:52+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/"},"wordCount":913,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/","name":"GUSTAVO CARRACEDO: \u201cLOS AVANCES DE LA MINER\u00cdA EN SALTA Y JUJUY EST\u00c1N PERMITIENDO EL DESARROLLO DE LAS EMPRESAS PROVEEDORAS\u201d - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2019-07-06T00:51:00+00:00","dateModified":"2021-12-30T00:56:52+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/gustavo-carracedo-los-avances-de-la-mineria-en-salta-y-jujuy-estan-permitiendo-el-desarrollo-de-las-empresas-proveedoras\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"GUSTAVO CARRACEDO: \u201cLOS AVANCES DE LA MINER\u00cdA EN SALTA Y JUJUY EST\u00c1N PERMITIENDO EL DESARROLLO DE LAS EMPRESAS PROVEEDORAS\u201d"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Gustavo Carracedo, presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta (Capemisa), en entrevista con Marcela Jes\u00fas habl\u00f3 del panorama del sector minero en la provincia, del proyecto de ley de promoci\u00f3n de infraestructura minera que se envi\u00f3 a la Legislatura y de la renuncia del exjefe de Gabinete Fernando Yarade, entre otros temas.&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3454"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3454"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3454\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3455,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3454\/revisions\/3455"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3454"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3454"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3454"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}