{"id":3456,"date":"2019-07-23T21:57:00","date_gmt":"2019-07-24T00:57:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3456"},"modified":"2021-12-29T22:02:16","modified_gmt":"2021-12-30T01:02:16","slug":"aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/","title":{"rendered":"Aminco: compa\u00f1\u00eda salte\u00f1a de servicios t\u00e9cnicos mineros que alcanza nuevos mercados"},"content":{"rendered":"\n<p>Nacida en 2015, su Socio Gerente Ra\u00fal Chocobar avizora un panorama optimista para la miner\u00eda en Salta pero advierte que de \u201cexplotar\u201d el sector podr\u00edan faltar profesionales que cubran la demanda.<\/p>\n\n\n\n<p>Miembro de la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta (Capemisa), Aminco SRL es una compa\u00f1\u00eda argentina que naci\u00f3 en Salta de la mano de un grupo de ge\u00f3logos para ofrecer servicios orientados a la gesti\u00f3n integral del conocimiento geol\u00f3gico y t\u00e9cnico; agregando valor a un proyecto minero, reduciendo la incertidumbre, el riesgo operacional y financiero.<\/p>\n\n\n\n<p>Sin embargo, desde sus inicios y hasta la actualidad, ampli\u00f3 sus campos de desarrollo a la industria del petr\u00f3leo, la generaci\u00f3n de energ\u00edas e ingenier\u00eda. Para eso aplica t\u00e9cnicas y herramientas de la ciencia geol\u00f3gica y minera para cada proyecto de acuerdo a los requerimientos de cada cliente.<\/p>\n\n\n\n<p>Actualmente, se encuentra en proceso de Certificaci\u00f3n de Normas ISO y a julio de 2019 ya tuvo la primera prueba de tres.<\/p>\n\n\n\n<p>En di\u00e1logo con Capemisa, Socio Gerente y miembro fundador de la compa\u00f1\u00eda, Ra\u00fal Alberto Chocobar relat\u00f3 que Aminco \u201cfue fundada en noviembre de 2015 por ge\u00f3logos con mucha experiencia en miner\u00eda con el objetivo de dedicarse a la parte m\u00e1s t\u00e9cnica de los servicios mineros en la etapa de exploraci\u00f3n -si bien tambi\u00e9n se han dado servicios en la etapa de producci\u00f3n-\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Actualmente cuenta con al menos quince personas activas dentro de la empresa aunque el flujo de personal es constante y han llegado a tener 40 empleados, seg\u00fan la demanda. La gran mayor\u00eda de ellos son Ge\u00f3logos, Ingenieros Civiles e Industriales, Ingenieros en Recursos Naturales y Medio Ambiente, T\u00e9cnicos en Seguridad e Higiene, Comunicadores Sociales, Antrop\u00f3logos, Top\u00f3grafos e incluso trabajadores sociales por la cuesti\u00f3n ambiental que rodea al sector.<\/p>\n\n\n\n<p>Ante la pregunta de si hay gente capacitada en Salta para este tipo de servicios, Chocobar confirm\u00f3 que la hay pero el problema ser\u00eda si la demanda aumenta. \u201cSi esto explota a fin de a\u00f1o tendremos una gran deficiencia de profesionales con experiencia en el rubro\u201d, expres\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>Algunos de los trabajos que est\u00e1n llevando a cabo en esta etapa son para la compa\u00f1\u00eda de paneles solares de Cauchari en el lado juje\u00f1o adem\u00e1s de estar brindando servicios a compa\u00f1\u00edas mineras en estado de exploraci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>En sus casi cuatro a\u00f1os de vida, Aminco no s\u00f3lo hizo trabajos en Salta sino tambi\u00e9n en Jujuy, Catamarca, Mendoza e incluso en Buenos Aires porque si bien la empresa naci\u00f3 para la industria minera, tambi\u00e9n tienen herramientas para desarrollarse en otros \u00e1mbitos como el de la construcci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>Sobre la situaci\u00f3n en la que arrancaron y la situaci\u00f3n actual, Chocobar consider\u00f3 que en 2015 todav\u00eda \u201cla situaci\u00f3n no era muy buena\u201d pero comenzaron a sospechar \u201cque iba a haber un cambio\u201d, cambio que lleg\u00f3 despu\u00e9s de 2016 cuando todo \u201ccomenz\u00f3 a mejorar\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cAhora hay entusiasmo en el sector y hay factores externos e internos que lo ayudan. Yo creo que el contexto en este momento internacional es favorable y el contexto interno pol\u00edtico al parecer tambi\u00e9n se vislumbra favorable\u201d, reconoci\u00f3 a pesar del a\u00f1o electoral que se transita. Incluso se anim\u00f3 a augurar una mejora importante para fines de 2019 porque hay un crecimiento importante en el precio de los metales y las compa\u00f1\u00edas mineras que los exploran son las principales clientes de AMINCO.<\/p>\n\n\n\n<p>Sobre la competencia de compa\u00f1\u00edas de fuera de Salta y del pa\u00eds cont\u00f3 que existe pero que es \u201cnatural en el contexto\u201d. \u201cHay que hacer valer la local\u00eda pero desde el punto de vista comercial\u201d, consider\u00f3 en clara oposici\u00f3n a una ley de compra local como la que existe en Catamarca.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cPromov\u00e9s contratistas locales pero tambi\u00e9n pones un freno a la expansi\u00f3n. Por ejemplo, de avanzar, un proyecto como Taca Taca de ninguna forma alcanzar\u00eda con los proveedores locales. La ley de compre local es muy atractiva, te da la tentaci\u00f3n de tener prioridad pero tambi\u00e9n corres el riesgo de poner un palo a la rueda\u201d, concluy\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>Para m\u00e1s informaci\u00f3n sobre Aminco: <a href=\"http:\/\/www.aminco.com.ar\/\">http:\/\/www.aminco.com.ar\/<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nacida en 2015, su Socio Gerente Ra\u00fal Chocobar avizora un panorama optimista para la miner\u00eda en Salta pero advierte que de \u201cexplotar\u201d el sector podr\u00edan faltar profesionales que cubran la demanda. Miembro de la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta (Capemisa), Aminco SRL es una compa\u00f1\u00eda argentina que naci\u00f3 en Salta de la mano &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Aminco: compa\u00f1\u00eda salte\u00f1a de servicios t\u00e9cnicos mineros que alcanza nuevos mercados<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Aminco: compa\u00f1\u00eda salte\u00f1a de servicios t\u00e9cnicos mineros que alcanza nuevos mercados - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Aminco: compa\u00f1\u00eda salte\u00f1a de servicios t\u00e9cnicos mineros que alcanza nuevos mercados - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nacida en 2015, su Socio Gerente Ra\u00fal Chocobar avizora un panorama optimista para la miner\u00eda en Salta pero advierte que de \u201cexplotar\u201d el sector podr\u00edan faltar profesionales que cubran la demanda. Miembro de la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta (Capemisa), Aminco SRL es una compa\u00f1\u00eda argentina que naci\u00f3 en Salta de la mano &hellip; Aminco: compa\u00f1\u00eda salte\u00f1a de servicios t\u00e9cnicos mineros que alcanza nuevos mercados Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-24T00:57:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-30T01:02:16+00:00\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Aminco: compa\u00f1\u00eda salte\u00f1a de servicios t\u00e9cnicos mineros que alcanza nuevos mercados\",\"datePublished\":\"2019-07-24T00:57:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-30T01:02:16+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/\"},\"wordCount\":737,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/\",\"name\":\"Aminco: compa\u00f1\u00eda salte\u00f1a de servicios t\u00e9cnicos mineros que alcanza nuevos mercados - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-24T00:57:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-30T01:02:16+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Aminco: compa\u00f1\u00eda salte\u00f1a de servicios t\u00e9cnicos mineros que alcanza nuevos mercados\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Aminco: compa\u00f1\u00eda salte\u00f1a de servicios t\u00e9cnicos mineros que alcanza nuevos mercados - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Aminco: compa\u00f1\u00eda salte\u00f1a de servicios t\u00e9cnicos mineros que alcanza nuevos mercados - CAPEMISA","og_description":"Nacida en 2015, su Socio Gerente Ra\u00fal Chocobar avizora un panorama optimista para la miner\u00eda en Salta pero advierte que de \u201cexplotar\u201d el sector podr\u00edan faltar profesionales que cubran la demanda. Miembro de la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta (Capemisa), Aminco SRL es una compa\u00f1\u00eda argentina que naci\u00f3 en Salta de la mano &hellip; Aminco: compa\u00f1\u00eda salte\u00f1a de servicios t\u00e9cnicos mineros que alcanza nuevos mercados Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2019-07-24T00:57:00+00:00","article_modified_time":"2021-12-30T01:02:16+00:00","author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Aminco: compa\u00f1\u00eda salte\u00f1a de servicios t\u00e9cnicos mineros que alcanza nuevos mercados","datePublished":"2019-07-24T00:57:00+00:00","dateModified":"2021-12-30T01:02:16+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/"},"wordCount":737,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/","name":"Aminco: compa\u00f1\u00eda salte\u00f1a de servicios t\u00e9cnicos mineros que alcanza nuevos mercados - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2019-07-24T00:57:00+00:00","dateModified":"2021-12-30T01:02:16+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/aminco-compania-saltena-de-servicios-tecnicos-mineros-que-alcanza-nuevos-mercados\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Aminco: compa\u00f1\u00eda salte\u00f1a de servicios t\u00e9cnicos mineros que alcanza nuevos mercados"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Nacida en 2015, su Socio Gerente Ra\u00fal Chocobar avizora un panorama optimista para la miner\u00eda en Salta pero advierte que de \u201cexplotar\u201d el sector podr\u00edan faltar profesionales que cubran la demanda. Miembro de la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta (Capemisa), Aminco SRL es una compa\u00f1\u00eda argentina que naci\u00f3 en Salta de la mano&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3456"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3456"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3456\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3457,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3456\/revisions\/3457"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3456"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3456"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3456"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}