{"id":3458,"date":"2019-08-02T21:35:00","date_gmt":"2019-08-03T00:35:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3458"},"modified":"2022-03-08T11:53:27","modified_gmt":"2022-03-08T14:53:27","slug":"capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/","title":{"rendered":"Capemisa celebra la media sanci\u00f3n de la ley de promoci\u00f3n de infraestructura minera"},"content":{"rendered":"\n<p>La C\u00e1mara de Diputados dio el visto bueno al proyecto que reforzar\u00e1 la actividad del sector y por el que se priorizar\u00e1n las contrataciones a empresas locales.<\/p>\n\n\n\n<p>La C\u00e1mara de Diputados de Salta otorg\u00f3 esta semana media sanci\u00f3n a la ley con la que se propicia establecer un r\u00e9gimen de promoci\u00f3n para la infraestructura minera, trabajo local y estabilidad fiscal municipal.<\/p>\n\n\n\n<p>La C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta (Capemisa) celebra en equipo este avance en una norma que propiciar\u00e1 tanto al trabajo en el sector como a las comunidades ya que quedar\u00eda dispuesto un mecanismo de compensaci\u00f3n con las regal\u00edas mineras por obras de infraestructura vial, ferroviaria, de comunicaci\u00f3n y energ\u00e9ticas de utilidad p\u00fablica realizadas por empresas mineras.<\/p>\n\n\n\n<p>Con esta ley, asimismo, se prev\u00e9 que las empresas mineras que operen en la provincia preferentemente deber\u00e1n contratar obras, bienes, insumos y servicios prestados por los proveedores locales que se inscriban en el Registro Provincial de Proveedores Locales de Empresas Mineras, creado en el \u00e1mbito de la Secretar\u00eda de Miner\u00eda provincial.<\/p>\n\n\n\n<p>El proyecto que podr\u00eda ser aprobado en las pr\u00f3ximas semanas por la c\u00e1mara de Senadores es producto de un fuerte apoyo del Poder Ejecutivo que promovi\u00f3 mesas de discusi\u00f3n con los sectores implicados y de las cuales Capemisa -en representaci\u00f3n de sus 150 miembros- fue parte del proceso para elaborar y ajustar la idea final.<\/p>\n\n\n\n<p>A continuaci\u00f3n, el proyecto completo que fue enviado por el Ejecutivo y ahora pas\u00f3 en revisi\u00f3n al Senado.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Cap\u00edtulo I<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>ART\u00cdCULO 1\u00b0.- La presente ley de promoci\u00f3n minera, tiene por finalidad:<\/p>\n\n\n\n<p>a) Fomentar la realizaci\u00f3n y mantenimiento de obras de infraestructura vial, ferroviaria, de comunicaci\u00f3n, energ\u00e9ticas y\/sociales, de utilidad p\u00fablica realizadas por empresas mineras conjuntamente con el Estado Provincial, con las correspondientes aprobaciones de los organismos nacionales competentes. b) Estimular el desarrollo minero provincial en todas sus etapas; prospecci\u00f3n, exploraci\u00f3n, producci\u00f3n, concentraci\u00f3n y beneficio de minerales, procurando la industrializaci\u00f3n de los minerales en su lugar de origen. c) Promover a los proveedores de empresas mineras locales y a la contrataci\u00f3n de personal salte\u00f1o, por parte de las mismas. d) Promover la adhesi\u00f3n a la Ley de Inversiones Mineras N\u00b0 24.196 por parte de los municipios de la provincia de Salta.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"935\" height=\"618\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/camara.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3714\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/camara.jpg 935w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/camara-300x198.jpg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/camara-768x508.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 935px) 100vw, 935px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Art. 2\u00b0.- Podr\u00e1n ser beneficiarios de la presente ley, las personas humanas o jur\u00eddicas, constituidas en el pa\u00eds con arreglo a su legislaci\u00f3n y que desarrollen actividades mineras en la provincia de Salta, y\/o aquellas que se establezcan conforme a sus leyes con ese prop\u00f3sito, que posean sede en la provincia de Salta.<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 3\u00b0.- No podr\u00e1n ser beneficiarios:<\/p>\n\n\n\n<p>a) Las personas humanas que hubieran sido condenadas con penas privativas de libertad o inhabilitaci\u00f3n por cualquier tipo de delito doloso, mientras dure el per\u00edodo de inhabilitaci\u00f3n b) Las personas jur\u00eddicas cuyos representantes o directores resulten inhabilitados conforme el inciso a) del presente art\u00edculo, por id\u00e9ntico plazo. c) Quienes registren deudas exigibles e impagas a favor del Estado Provincial. d) Quienes presenten incumplimientos respecto de las obligaciones contempladas en los contratos de promoci\u00f3n suscriptos con la provincia, en tanto perduren los mismos. e) Las personas humanas o jur\u00eddicas que se encuentren en un proceso concursal.<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 4\u00b0.- Toda empresa minera que desee acogerse a los beneficios de la presente ley, deber\u00e1 solicitarlo ante el Poder Ejecutivo, indicando expresamente el beneficio que persigue, y acreditando a su vez el cumplimiento de las exigencias pautadas en esta ley, su reglamentaci\u00f3n y toda otra norma complementaria.<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 5\u00b0.- El Poder Ejecutivo, previo estudio y dictamen del organismo provincial competente, lo conceder\u00e1 o denegar\u00e1 mediante el acto administrativo correspondiente.<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 6\u00b0.- El Poder Ejecutivo queda facultado para determinar prioridades en cuanto a los minerales, actividades y\/o sujetos a promover, en base a la ponderaci\u00f3n de las mismas y su adecuaci\u00f3n a los objetivos con la pol\u00edtica provincial fijada en la materia.<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 7\u00b0.-La Autoridad de Aplicaci\u00f3n de la presente ley ser\u00e1 el Ministerio de Producci\u00f3n, Trabajo y Desarrollo Sustentable o el organismo que en el futuro lo reemplace.<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 8\u00b0.- El plazo de los beneficios otorgados en la presente ley no podr\u00e1 superar a diez (10) ejercicios fiscales.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Cap\u00edtulo II<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Compensaci\u00f3n por obras de infraestructura<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 9\u00b0.-Las empresas mineras que desarrollen obras de infraestructura econ\u00f3mica y social de comunicaci\u00f3n, vial, ferroviaria y\/o energ\u00e9ticas, podr\u00e1n compensar parcial o totalmente su inversi\u00f3n con las regal\u00edas mineras, siempre que las obras sean declaradas de beneficio p\u00fablico, y que su proyecto y realizaci\u00f3n est\u00e9n en armon\u00eda con las pol\u00edticas y planes de desarrollo nacional, regional y\/o local.<\/p>\n\n\n\n<p>La declaraci\u00f3n de beneficio p\u00fablico y el porcentaje a reconocer por la obra, ser\u00e1 determinado por una Comisi\u00f3n integrada por representantes del Poder Legislativo, a trav\u00e9s de las Comisiones competentes, del Poder Ejecutivo Provincial, del Poder Ejecutivo Municipal, de un representante de las Comunidades Originarias legalmente constituidas y otras entidades con competencias que determine la reglamentaci\u00f3n, en un plazo no mayor a noventa (90) d\u00edas. Cumplido el plazo de noventa (90) d\u00edas sin que se hayan expresado todos sus representantes, se tomar\u00e1 por v\u00e1lido lo establecido por los representantes que expresaron su decisi\u00f3n con respecto al proyecto.<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 10.- Una vez declarado el beneficio p\u00fablico y el porcentaje a reconocer de las inversiones en base a su contribuci\u00f3n al desarrollo econ\u00f3mico y social de la regi\u00f3n y provincia, se valorizar\u00e1 la obra en pesos a los fines de su compensaci\u00f3n con regal\u00edas al momento de otorgar el beneficio. Las Universidades y\/o entidades intermedias competentes, convocadas por el Poder Ejecutivo Provincial, deber\u00e1n realizar un informe t\u00e9cnico sobre la valorizaci\u00f3n de las obras propuestas.<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 11.-Autor\u00edzase al Poder Ejecutivo a firmar convenios de \u201cCompensaci\u00f3n por Obras de Infraestructura\u201d con las empresas seleccionadas, con el Gobierno Nacional, las Municipalidades y\/o cualquier organismo competente, de conformidad con lo establecido en la presente ley, para ejecutar uno o m\u00e1s proyectos de inversi\u00f3n. La\/s empresa\/s privadas se compromete\/n, en virtud de dicho convenio, a transferir al gobierno nacional, provincial y\/o municipal respectivo las obras ejecutadas.<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 12.- Los proyectos aprobados mediante el sistema de \u201cCompensaci\u00f3n por Obras de Infraestructura\u201d podr\u00e1n constituir un fondo fiduciario a los efectos de la ejecuci\u00f3n de la obra, que en su caso, ser\u00e1 administrado por la\/s empresa\/s en su car\u00e1cter de fiduciante, siendo en todos los casos el Estado Provincial el beneficiario y\/o fideicomisario, ejerciendo el control de costo y calidad de la obra, reservando para si la facultad de aceptaci\u00f3n de la obra ejecutada.<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 13.- El importe compensable referido en los art\u00edculos 9\u00b0 y 10, ser\u00e1 de hasta el cincuenta por ciento (50%) del monto de la regal\u00eda determinada por cada trimestre. Las empresas que realicen obras mediante el procedimiento establecido en este Cap\u00edtulo se har\u00e1n acreedoras de certificados de cr\u00e9dito fiscal que podr\u00e1n ser utilizados para el pago de regal\u00edas mineras con el tope del presente art\u00edculo.<\/p>\n\n\n\n<p>La utilizaci\u00f3n de los certificados de cr\u00e9ditos fiscales ser\u00e1 procedente, a partir de la materializaci\u00f3n de las inversiones debidamente acreditadas o de la habilitaci\u00f3n de las instalaciones totales del proyecto o de las etapas en que se dividi\u00f3 el mismo, en caso de que \u00e9ste se hubiere dividido en etapas.<\/p>\n\n\n\n<p>En todos los casos los certificados de cr\u00e9dito fiscal ser\u00e1n endosables, pudiendo en consecuencia ser utilizados por su titular o ser cedidos a terceros.<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 14.- El plazo de la compensaci\u00f3n previsto en el art\u00edculo 8\u00b0, comenzar\u00e1 a regir desde la certificaci\u00f3n final de la obra o de cada una de sus etapas, seg\u00fan corresponda.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Cap\u00edtulo III<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Contrataci\u00f3n de proveedores y mano de obra local<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 15.- Cr\u00e9ase, en el \u00e1mbito de la Secretar\u00eda de Miner\u00eda de la provincia de Salta, o el organismo que en el futuro la reemplace, el Registro Provincial de Proveedores Locales de Empresas Mineras, que se encuentren radicados en el territorio provincial, el que tendr\u00e1 car\u00e1cter de gratuito y p\u00fablico.<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 16.- A los fines de la presente ley, enti\u00e9ndase como proveedores locales a las personas humanas o jur\u00eddicas, que re\u00fanan los siguientes requisitos:<\/p>\n\n\n\n<p>a) que constituyan y mantengan domicilio real o social y fiscal en la provincia de Salta; b) que al menos el ochenta por ciento (80%) de su n\u00f3mina de trabajadores tenga domicilio real en la provincia de Salta; en el caso de profesionales y t\u00e9cnicos especializados deber\u00e1n estar matriculados en el correspondiente organismo colegiado de la provincia; c) para el caso en que el proveedor sea una persona jur\u00eddica, deber\u00e1 estar inscripta en la provincia de Salta y que el cincuenta y uno por ciento (51%) o m\u00e1s de su composici\u00f3n societaria, est\u00e9 en poder de uno o m\u00e1s socios o accionistas con domicilio real o social en la provincia; d) para el caso de Uni\u00f3n Transitoria de Empresas (UTE), deber\u00e1n estar conformadas contando con al menos un socio de la provincia de Salta, con una participaci\u00f3n m\u00ednima del treinta por ciento (30%), y cumplir con las exigencias requeridas por el presente Cap\u00edtulo.<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 17.- Las empresas mineras que operen en la provincia preferentemente deber\u00e1n contratar obras, bienes, insumos y\/o servicios prestados por proveedores locales inscriptos en el mencionado Registro, en un porcentaje no inferior al setenta por ciento (70%) del monto total anual contratado con todos sus proveedores, y conforme a la metodolog\u00eda y requisitos que establezca la reglamentaci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 18.- Las empresas mineras y sus subcontratistas, que operen en la provincia deber\u00e1n contratar preferentemente trabajadores con domicilio real en la provincia de Salta, en una cantidad no inferior al sesenta por ciento (60%) de toda su n\u00f3mina.<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 19.- Las empresas mineras que cumplan y mantengan las condiciones establecidas en los art\u00edculos 17 y 18 de la presente ley, podr\u00e1n desarrollar obras bajo la modalidad establecida en el Cap\u00edtulo II de la presente ley.<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 20.- Para la aprobaci\u00f3n por parte de la autoridad competente del Estudio de Impacto Ambiental y Social de los proyectos mineros de sustancias de primera categor\u00eda, se requerir\u00e1 un sistema progresivo de contrataci\u00f3n de empleo, obras, bienes, insumos y\/o servicios de la provincia, que deber\u00e1 fijarse entre el 40%y 70% del total de su n\u00f3mina, de acuerdo a la etapa y magnitud del proyecto minero.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Cap\u00edtulo IV <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Adhesi\u00f3n municipal<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 21.- Invitase a los municipios, en donde se origine la producci\u00f3n minera, a que adhieran al r\u00e9gimen previsto en la Ley Nacional 24.196 dictando las normas legales pertinentes en tal sentido, conforme a lo establecido en el art\u00edculo 2\u00b0 de la Ley Provincial 6.712. La Comisi\u00f3n mencionada en el art\u00edculo 9\u00b0, dar\u00e1 preferencia a las obras que se desarrollen en aquellos municipios adheridos al r\u00e9gimen mencionado en el presente art\u00edculo.<\/p>\n\n\n\n<p>Art. 22.- Comun\u00edquese al Poder Ejecutivo.-<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La C\u00e1mara de Diputados dio el visto bueno al proyecto que reforzar\u00e1 la actividad del sector y por el que se priorizar\u00e1n las contrataciones a empresas locales. La C\u00e1mara de Diputados de Salta otorg\u00f3 esta semana media sanci\u00f3n a la ley con la que se propicia establecer un r\u00e9gimen de promoci\u00f3n para la infraestructura minera, &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Capemisa celebra la media sanci\u00f3n de la ley de promoci\u00f3n de infraestructura minera<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3712,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Capemisa celebra la media sanci\u00f3n de la ley de promoci\u00f3n de infraestructura minera - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Capemisa celebra la media sanci\u00f3n de la ley de promoci\u00f3n de infraestructura minera - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La C\u00e1mara de Diputados dio el visto bueno al proyecto que reforzar\u00e1 la actividad del sector y por el que se priorizar\u00e1n las contrataciones a empresas locales. La C\u00e1mara de Diputados de Salta otorg\u00f3 esta semana media sanci\u00f3n a la ley con la que se propicia establecer un r\u00e9gimen de promoci\u00f3n para la infraestructura minera, &hellip; Capemisa celebra la media sanci\u00f3n de la ley de promoci\u00f3n de infraestructura minera Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-08-03T00:35:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:53:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/ley1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"875\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"492\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Capemisa celebra la media sanci\u00f3n de la ley de promoci\u00f3n de infraestructura minera\",\"datePublished\":\"2019-08-03T00:35:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:53:27+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/\"},\"wordCount\":1915,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/\",\"name\":\"Capemisa celebra la media sanci\u00f3n de la ley de promoci\u00f3n de infraestructura minera - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-08-03T00:35:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:53:27+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Capemisa celebra la media sanci\u00f3n de la ley de promoci\u00f3n de infraestructura minera\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Capemisa celebra la media sanci\u00f3n de la ley de promoci\u00f3n de infraestructura minera - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Capemisa celebra la media sanci\u00f3n de la ley de promoci\u00f3n de infraestructura minera - CAPEMISA","og_description":"La C\u00e1mara de Diputados dio el visto bueno al proyecto que reforzar\u00e1 la actividad del sector y por el que se priorizar\u00e1n las contrataciones a empresas locales. La C\u00e1mara de Diputados de Salta otorg\u00f3 esta semana media sanci\u00f3n a la ley con la que se propicia establecer un r\u00e9gimen de promoci\u00f3n para la infraestructura minera, &hellip; Capemisa celebra la media sanci\u00f3n de la ley de promoci\u00f3n de infraestructura minera Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2019-08-03T00:35:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:53:27+00:00","og_image":[{"width":875,"height":492,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/ley1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"9 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Capemisa celebra la media sanci\u00f3n de la ley de promoci\u00f3n de infraestructura minera","datePublished":"2019-08-03T00:35:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:53:27+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/"},"wordCount":1915,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/","name":"Capemisa celebra la media sanci\u00f3n de la ley de promoci\u00f3n de infraestructura minera - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2019-08-03T00:35:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:53:27+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-celebra-la-media-sancion-de-la-ley-de-promocion-de-infraestructura-minera\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Capemisa celebra la media sanci\u00f3n de la ley de promoci\u00f3n de infraestructura minera"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/ley1.jpg",875,492,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/ley1-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/ley1-300x169.jpg",300,169,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/ley1-768x432.jpg",768,432,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/ley1.jpg",875,492,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/ley1.jpg",875,492,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/ley1.jpg",875,492,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"La C\u00e1mara de Diputados dio el visto bueno al proyecto que reforzar\u00e1 la actividad del sector y por el que se priorizar\u00e1n las contrataciones a empresas locales. La C\u00e1mara de Diputados de Salta otorg\u00f3 esta semana media sanci\u00f3n a la ley con la que se propicia establecer un r\u00e9gimen de promoci\u00f3n para la infraestructura minera,&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3458"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3458"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3458\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3715,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3458\/revisions\/3715"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3712"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3458"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3458"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3458"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}