{"id":3460,"date":"2019-08-08T21:43:00","date_gmt":"2019-08-09T00:43:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3460"},"modified":"2022-03-08T11:52:04","modified_gmt":"2022-03-08T14:52:04","slug":"sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/","title":{"rendered":"Sica en la Mesa de Miner\u00eda y Litio: \u201cEl minero se posiciona como uno de los principales motores econ\u00f3micos pensando a futuro\u201d"},"content":{"rendered":"\n<p>El ministro de Producci\u00f3n y Trabajo de la Naci\u00f3n, encabez\u00f3 ayer el encuentro en el Centro de Convenciones para el que la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (Capemisa) colabor\u00f3 en su organizaci\u00f3n. Los temas fueron: Infraestructura, Desarrollo Productivo, Laboral, Desarrollo Local y Otros Factores de Competitividad.<\/p>\n\n\n\n<p>El ministro de Producci\u00f3n y Trabajo de la Naci\u00f3n, Dante Sica encabez\u00f3 ayer en Salta el plenario de la mesa de Miner\u00eda y Litio que fue organizado por la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (Capemisa) en el Centro de Convenciones de Salta y all\u00ed resalt\u00f3 la necesidad de impulsar la competitividad del sector.<\/p>\n\n\n\n<p>El encuentro fue el tercero de la mesa sectorial que tiene como objetivo articular y acercar todas las posiciones del sector en la b\u00fasqueda de promover acciones que favorezcan la exploraci\u00f3n, explotaci\u00f3n y exportaci\u00f3n del litio en Salta, Catamarca y Jujuy, denominadas por su riqueza \u201cTri\u00e1ngulo del Litio\u201d. El primero tuvo lugar en marzo y fue encabezado por el presidente Mauricio Macri en Jujuy.<\/p>\n\n\n\n<p>Sica aplaudi\u00f3 la iniciativa de la mesa ya que busca \u201celiminar todas las dificultades y las trabas que impiden un normal desarrollo competitivo de la miner\u00eda\u201d y resalt\u00f3 la importancia que tiene el sector para la econom\u00eda: \u201cEl minero se posiciona como uno de los principales motores econ\u00f3micos pensando a futuro\u201d, expres\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"480\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/sicasalta2-1024x480.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3710\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/sicasalta2-1024x480.jpg 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/sicasalta2-300x141.jpg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/sicasalta2-768x360.jpg 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/sicasalta2-1536x719.jpg 1536w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/sicasalta2.jpg 1883w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>\u201cEstamos convencidos que tenemos que trabajar en fortalecer los encadenamientos productivos nacionales. La miner\u00eda derrama mucho en las comunidades locales, en los proveedores locales y, junto a las provincias, Naci\u00f3n, a trav\u00e9s de sus diversos programas, va a favorecer esa cadena\u201d, garantiz\u00f3 el ministro.<\/p>\n\n\n\n<p>Teniendo en cuenta que para los mercados locales de las tres provincias, se presenta una gran oportunidad, el punto de discusi\u00f3n para los que habitan estos lugares de explotaci\u00f3n es c\u00f3mo aprovechar esto de la mejor manera y no correr el riesgo de que las empresas extranjeras no permitan un m\u00e1ximo crecimiento en las econom\u00edas locales.<\/p>\n\n\n\n<p>Sobre ello, el ministro Sica afirm\u00f3 que la salida es \u201cser competitivos\u201d. \u201cDebemos mejorar con capacitaci\u00f3n para poder ofrecer al mercado una oferta que pueda brindar una producci\u00f3n de calidad en todos nuestros productos\u201d, concluy\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>En coincidencia, Gustavo Carracedo, presidente de Capemisa, consider\u00f3 que la capacitaci\u00f3n es un punto fundamental en este tema. \u201cDebemos entender que capacitar a los proveedores es fundamental para que puedan estar a la altura de los requerimientos de la Industria\u201d, expres\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>Y agreg\u00f3: \u201cEs verdad que siempre hay empresas del exterior que tienen intereses en posicionarse, pero nosotros desde nuestra C\u00e1mara trabajamos aunando esfuerzos para generar esquemas asociativos o apoyar a peque\u00f1os proveedores que quieran desarrollarse y formar parte de la industria\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>En este sentido, el secretario de Miner\u00eda de la Provincia, Daniel Blasco, asegur\u00f3 que Salta tiene muchos proyectos que est\u00e1n encaminados e incluso algunos ya cuentan con los permisos ambientales necesarios, y estim\u00f3 que para el 2021 \u201cya estar\u00edan en marcha\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>De igual manera, el secretario provincial afirm\u00f3 que el paso siguiente es completar el proceso para la producci\u00f3n del carbonato de Litio. Y se\u00f1al\u00f3: \u201cEste es el derivado qu\u00edmico que el mundo est\u00e1 demandando para la producci\u00f3n de bater\u00edas\u201d. \u201cEl objetivo final \u2013dijo- siempre es elevar la calidad de vida de las personas, por eso se piensa en favorecer a toda la econom\u00eda local. Y que, por ejemplo, si se consume alg\u00fan producto o servicio, quienes lo brinden sean los que viven en la Puna salte\u00f1a, en nuestro caso\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Por su lado, el jefe de Gabinete provincial, Baltasar Saravia, destac\u00f3 que estos encuentros tienen un valor muy significativo para el desarrollo de la provincia. \u201cEs muy importante el di\u00e1logo y encontrar estos espacios para que los actores p\u00fablicos y privados relacionados con el sector puedan expresarse compartiendo sus problem\u00e1ticas y sus necesidades\u201d, afirm\u00f3 Saravia, y agreg\u00f3 que siempre es muy importante tener las voces de los actores de la sociedad civil, los trabajadores y los empresarios, para generar ese \u201cc\u00edrculo virtuoso\u201d que se viene trabajando hace un tiempo en Salta.<\/p>\n\n\n\n<p>De igual manera, el funcionario provincial afirm\u00f3 que \u201cla competitividad no es solo potenciar el beneficio econ\u00f3mico de las empresas privadas sino tambi\u00e9n en asegurar un desarrollo integral de la zona y la regi\u00f3n\u201d. \u201cCuando hablamos de competitividad \u2013 a\u00f1adi\u00f3- debemos pensar en ir hacia adelante asegurando una mejor infraestructura, una mejor prestaci\u00f3n de servicios, mejorarle la calidad de vida de las personas de la zona\u201d. \u201cEstamos hablando de mejorar todas las condiciones. Y esto solo se logra trabajando\u201d, concluy\u00f3 Saravia.<\/p>\n\n\n\n<p>Los temas<\/p>\n\n\n\n<p>El trabajo de la mesa se dividi\u00f3 en cinco ejes principales: Infraestructura, Desarrollo Productivo, Laboral, Desarrollo Local y Otros Factores de Competitividad.<\/p>\n\n\n\n<p>De esta manera se habl\u00f3 sobre la necesidad de invertir en Infraestructura Energ\u00e9tica, Vial, Ferroviaria, Aduanera y Comunicacional. Tambi\u00e9n se trataron acuerdos de Competitividad entre la C\u00e1mara Argentina de Empresarios Mineros (CAEM) y la Asociaci\u00f3n Minera Argentina (AOMA). Se mencion\u00f3 la necesidad de capacitaciones, principalmente a los proveedores del sector.<\/p>\n\n\n\n<p>Tambi\u00e9n se dialog\u00f3 sobre el desarrollo territorial y las comunidades locales, sobre planes estrat\u00e9gicos y el fortalecimiento institucional y en las comunidades.<\/p>\n\n\n\n<p>En otro tramo del encuentro se discuti\u00f3 sobre la carga impositiva que tiene el sector y se asegur\u00f3 que se est\u00e1 trabajando en este sentido.<\/p>\n\n\n\n<p>Ya, en el \u00faltimo momento planificado, se hizo menci\u00f3n al acuerdo entre el Mercosur y la Uni\u00f3n Europea manifestando que representa un gran avance y que seguramente traer\u00e1 beneficios al Sector.<\/p>\n\n\n\n<p>Por \u00faltimo, Carolina S\u00e1nchez, secretaria de Pol\u00edtica Minera de Naci\u00f3n, que ofici\u00f3 de coordinadora, agradeci\u00f3 a Gustavo Carracedo y a Capemisa por la colaboraci\u00f3n en la organizaci\u00f3n del evento.<\/p>\n\n\n\n<p>Del evento participaron el ministro de Producci\u00f3n de Naci\u00f3n, Daniel Sica; la secretaria de Pol\u00edtica Minera de Naci\u00f3n, Carolina S\u00e1nchez; el secretario de Empleo, Fernando Premoli; los subsecretarios de Compre Argentino y Desarrollo de Proveedores, Sergio Drucaroff y de Comercio Exterior, Federico Lavopa; el jefe de Gabinete de la provincia, Baltasar Saravia; la ministra de Producci\u00f3n, Trabajo y Desarrollo Sustentable de la provincia, Graciela Pinal de Cid; el ministro de Econom\u00eda de la provincia, Emiliano Estrada y el secretario provincial de Miner\u00eda, Daniel Blasco.<\/p>\n\n\n\n<p>Adem\u00e1s hubo representantes del COFEMIN, ADIMRA, la C\u00e1mara Argentina de Empresarios Mineros, de la C\u00e1mara de la Miner\u00eda de Salta y de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta. Adem\u00e1s estuvieron directivos de las empresas Gasnor, Rinc\u00f3n Mining, Minas Pirquitas, Argentina Fortescue, Minera Del Altiplano, Corriente Argentina Taca Taca, Minera Exar, Sales de Jujuy\/ Orocobre, Minera Santa Cruz, Minera Triton Argentina, Austin Powder, Eramine Sudamericana, Posco, Borax Argentina, Millenial Lithium, Advantage Lithium, Pluspetrol, Litica, Yamana, Acindar. Participaron tambi\u00e9n representantes de los sindicatos ASIMRA, AOMA, UOCRA y ASIJEMIN.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El ministro de Producci\u00f3n y Trabajo de la Naci\u00f3n, encabez\u00f3 ayer el encuentro en el Centro de Convenciones para el que la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (Capemisa) colabor\u00f3 en su organizaci\u00f3n. Los temas fueron: Infraestructura, Desarrollo Productivo, Laboral, Desarrollo Local y Otros Factores de Competitividad. El ministro de Producci\u00f3n y Trabajo &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Sica en la Mesa de Miner\u00eda y Litio: \u201cEl minero se posiciona como uno de los principales motores econ\u00f3micos pensando a futuro\u201d<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3709,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Sica en la Mesa de Miner\u00eda y Litio: \u201cEl minero se posiciona como uno de los principales motores econ\u00f3micos pensando a futuro\u201d - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sica en la Mesa de Miner\u00eda y Litio: \u201cEl minero se posiciona como uno de los principales motores econ\u00f3micos pensando a futuro\u201d - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El ministro de Producci\u00f3n y Trabajo de la Naci\u00f3n, encabez\u00f3 ayer el encuentro en el Centro de Convenciones para el que la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (Capemisa) colabor\u00f3 en su organizaci\u00f3n. Los temas fueron: Infraestructura, Desarrollo Productivo, Laboral, Desarrollo Local y Otros Factores de Competitividad. El ministro de Producci\u00f3n y Trabajo &hellip; Sica en la Mesa de Miner\u00eda y Litio: \u201cEl minero se posiciona como uno de los principales motores econ\u00f3micos pensando a futuro\u201d Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-08-09T00:43:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:52:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/sicasalta.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1883\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"776\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Sica en la Mesa de Miner\u00eda y Litio: \u201cEl minero se posiciona como uno de los principales motores econ\u00f3micos pensando a futuro\u201d\",\"datePublished\":\"2019-08-09T00:43:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:52:04+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/\"},\"wordCount\":1195,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/\",\"name\":\"Sica en la Mesa de Miner\u00eda y Litio: \u201cEl minero se posiciona como uno de los principales motores econ\u00f3micos pensando a futuro\u201d - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-08-09T00:43:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:52:04+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Sica en la Mesa de Miner\u00eda y Litio: \u201cEl minero se posiciona como uno de los principales motores econ\u00f3micos pensando a futuro\u201d\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Sica en la Mesa de Miner\u00eda y Litio: \u201cEl minero se posiciona como uno de los principales motores econ\u00f3micos pensando a futuro\u201d - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Sica en la Mesa de Miner\u00eda y Litio: \u201cEl minero se posiciona como uno de los principales motores econ\u00f3micos pensando a futuro\u201d - CAPEMISA","og_description":"El ministro de Producci\u00f3n y Trabajo de la Naci\u00f3n, encabez\u00f3 ayer el encuentro en el Centro de Convenciones para el que la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (Capemisa) colabor\u00f3 en su organizaci\u00f3n. Los temas fueron: Infraestructura, Desarrollo Productivo, Laboral, Desarrollo Local y Otros Factores de Competitividad. El ministro de Producci\u00f3n y Trabajo &hellip; Sica en la Mesa de Miner\u00eda y Litio: \u201cEl minero se posiciona como uno de los principales motores econ\u00f3micos pensando a futuro\u201d Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2019-08-09T00:43:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:52:04+00:00","og_image":[{"width":1883,"height":776,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/sicasalta.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"6 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Sica en la Mesa de Miner\u00eda y Litio: \u201cEl minero se posiciona como uno de los principales motores econ\u00f3micos pensando a futuro\u201d","datePublished":"2019-08-09T00:43:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:52:04+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/"},"wordCount":1195,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/","name":"Sica en la Mesa de Miner\u00eda y Litio: \u201cEl minero se posiciona como uno de los principales motores econ\u00f3micos pensando a futuro\u201d - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2019-08-09T00:43:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:52:04+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/sica-en-la-mesa-de-mineria-y-litio-el-minero-se-posiciona-como-uno-de-los-principales-motores-economicos-pensando-a-futuro\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Sica en la Mesa de Miner\u00eda y Litio: \u201cEl minero se posiciona como uno de los principales motores econ\u00f3micos pensando a futuro\u201d"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/sicasalta.jpg",1883,776,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/sicasalta-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/sicasalta-300x124.jpg",300,124,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/sicasalta-768x316.jpg",768,316,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/sicasalta-1024x422.jpg",1024,422,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/sicasalta-1536x633.jpg",1536,633,true],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/sicasalta.jpg",1883,776,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"El ministro de Producci\u00f3n y Trabajo de la Naci\u00f3n, encabez\u00f3 ayer el encuentro en el Centro de Convenciones para el que la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (Capemisa) colabor\u00f3 en su organizaci\u00f3n. Los temas fueron: Infraestructura, Desarrollo Productivo, Laboral, Desarrollo Local y Otros Factores de Competitividad. El ministro de Producci\u00f3n y Trabajo&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3460"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3460"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3460\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3711,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3460\/revisions\/3711"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3709"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3460"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3460"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3460"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}