{"id":3462,"date":"2019-09-03T21:44:00","date_gmt":"2019-09-04T00:44:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3462"},"modified":"2022-03-08T11:50:11","modified_gmt":"2022-03-08T14:50:11","slug":"la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/","title":{"rendered":"La pol\u00edtica minera que puede venir: \u00bfCu\u00e1l es la postura de los principales candidatos a presidente?"},"content":{"rendered":"\n<p>A pocas semanas de definirse la contienda electoral, el sector minero analiza c\u00f3mo se vienen desarrollando las pol\u00edticas p\u00fablicas del pa\u00eds, en relaci\u00f3n al contexto global, y se sienta en la mesa de discusi\u00f3n para proyectar lo que viene.<\/p>\n\n\n\n<p>Trascender con una acci\u00f3n pol\u00edtica para convertirla en un proyecto sostenido en el tiempo es un desaf\u00edo que este pa\u00eds pocas veces ha logrado alcanzar.<\/p>\n\n\n\n<p>Sin embargo, desde el retorno a la democracia se gest\u00f3 una pol\u00edtica minera que fue atravesando los distintos gobiernos y colores pol\u00edticos.<\/p>\n\n\n\n<p>A finales de los 80 se lograron muchos avances en materia de investigaci\u00f3n por parte del Estado. El trabajo de los equipos t\u00e9cnicos que actuaron por entonces, a\u00fan hoy, sirve de base para brindarles, a las empresas que tienen inter\u00e9s, algunas certezas sobre el terreno a explotar.<\/p>\n\n\n\n<p>En los 90 se conform\u00f3 un paquete de leyes, al cual todas las provincias adhirieron mediante el Acuerdo Federal Minero. Este \u00faltimo, conformado en la presidencia de Carlos Menem, buscaba principalmente realizar acciones destinadas a promover las oportunidades de inversi\u00f3n en la miner\u00eda y profundizar el proceso de descentralizaci\u00f3n, optimizando el aprovechamiento de los recursos humanos, econ\u00f3micos y de infraestructura de las instituciones mineras nacionales y provinciales.<\/p>\n\n\n\n<p>Sin embargo, el verdadero \u201cboom minero\u201d inici\u00f3 alrededor de 2003, con la presidencia de N\u00e9stor Kirchner, y la continuidad con Cristina Fern\u00e1ndez. Fue en ese momento cuando se abri\u00f3 una discusi\u00f3n que guarda estrecha relaci\u00f3n con el papel que deben cumplir las industrias extractivas en el proceso de crecimiento de los pa\u00edses subdesarrollados, y que ata\u00f1e a todas las \u00e1reas que se encuentran atravesadas por la actividad. En este sentido, uno de los principales detractores de la pol\u00edtica de extracci\u00f3n de aquella \u00e9poca fue el actual senador Fernando \u201cPino\u201d Solanas (actualmente miembro del \u201cFrente Para Todos\u201d), quien la se\u00f1al\u00f3 como \u201csaqueo puro\u201d y agreg\u00f3 que \u201ctodo se extrae sin control p\u00fablico y se deja la extracci\u00f3n de esos recursos en manos de los propios explotadores\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Al repasar las grandes concesiones brindadas por aquellos a\u00f1os a las empresas extranjeras en materia de impuestos nacionales, provinciales o municipales, as\u00ed como tambi\u00e9n las ventajas aduaneras, arancelarias y legales, no se llegar\u00eda a otra conclusi\u00f3n que la de entender que Solanas no estaba tan errado en sus apreciaciones. Con el objetivo de atraer inversiones extranjeras se allan\u00f3 el terreno para los capitales extranjeros. De hecho desde entonces que el pa\u00eds se encuentra dentro del grupo de naciones que menos impuestos perciben en el sector del cobre.<\/p>\n\n\n\n<p>Macri, su pol\u00edtica y su proyecci\u00f3n<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"700\" height=\"395\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sica_Macri_horizontal_-_A24.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3704\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sica_Macri_horizontal_-_A24.jpg 700w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sica_Macri_horizontal_-_A24-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Al acceder al poder, Mauricio Macri intent\u00f3 profundizar la pol\u00edtica minera. El ministro de Producci\u00f3n y Trabajo, Dante Sica, anunci\u00f3 que el sector alcanz\u00f3 una inversi\u00f3n de 10 mil millones de d\u00f3lares solo en los primeros dos a\u00f1os y medio de gobierno. As\u00ed tambi\u00e9n, al incorporarse como secretaria de Miner\u00eda a Carolina S\u00e1nchez, que viene de trabajar en cuidado del ambiente, se apunt\u00f3 a trabajar buscando una explotaci\u00f3n responsable y sustentable, que pueda aportar los equilibrios macroecon\u00f3micos a nivel regional y federal, con una mirada puesta en la comunidad y en la creaci\u00f3n de empleo local. Posici\u00f3n que fue criticada por algunos sectores que hubiesen preferido un perfil m\u00e1s cercano a la actividad, o que provenga de carreras m\u00e1s afines como Geolog\u00eda o Ingenier\u00eda de Minas.<\/p>\n\n\n\n<p>Tambi\u00e9n desde el Ministerio de Producci\u00f3n y Trabajo se asegur\u00f3 que el objetivo primordial de la gesti\u00f3n es que, en cinco a\u00f1os, se logre posicionar a la Argentina como el principal proveedor de Litio, el mineral m\u00e1s estrat\u00e9gico del mundo en la actualidad. \u201cTenemos todas las condiciones de convertirnos en los proveedores del 50% de este mineral\u201d, asegur\u00f3 Sica.<\/p>\n\n\n\n<p>Estos n\u00fameros se consolidaron, sobre todo, al presentar y realizar la firma del denominado \u201cNuevo Acuerdo Federal Minero\u201d, el cual homogeniza las legislaciones con las provincias y, seg\u00fan voces oficiales, generar\u00eda 125 mil nuevos empleos vinculados al sector de manera directa. De igual manera, desde el Ejecutivo Nacional aseguraron que el acuerdo busca que la Pol\u00edtica de Estado minera en el territorio nacional incluya \u201cmayores beneficios a las comunidades\u201d, \u201ccontrol ambiental\u201d, \u201cmayor participaci\u00f3n de las provincias en los ingresos\u201d, \u201cdesarrollo de la infraestructura\u201d, \u201cdesarrollo de la ciencia y la innovaci\u00f3n aplicadas para actualizar las pr\u00e1cticas y tecnolog\u00edas\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>En lo respectivo a lo tributario del Nuevo Acuerdo \u2013quiz\u00e1 uno de los puntos m\u00e1s pol\u00e9micos, ya que las provincias buscaban mayores beneficios- se estableci\u00f3 que las provincias pueden percibir hasta el 3 % de la facturaci\u00f3n de la operadora, 1,5 % de Fideicomiso y un 0,5 % de recaudaci\u00f3n empresarial.<\/p>\n\n\n\n<p>Por otro lado, el Gobierno Nacional proyecta que se profundizar\u00e1 la tendencia actual y la exportaci\u00f3n de oro ir\u00e1 perdiendo protagonismo, mientras que se estima que para 2024 se alcanzar\u00e1n niveles hist\u00f3ricos de explotaci\u00f3n de Cobre y Litio, teniendo a San Juan, Catamarca, Jujuy y Salta como los principales proveedores.<\/p>\n\n\n\n<p>Como toda exportaci\u00f3n, la minera paga una retenci\u00f3n del 10%, con un tope de 3 pesos si tiene valor agregado y 4 pesos sino hay valor agregado. Del 100% de las exportaciones mineras, 35% corresponden a la provincia de Santa Cruz, 25% San Juan, 19% Catamarca y Jujuy con el 9%. El resto se reparte entre las otras jurisdicciones.<\/p>\n\n\n\n<p>Propuestas de los otros posibles presidenciables<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"449\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/alber.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3705\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/alber.jpg 800w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/alber-300x168.jpg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/alber-768x431.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>La \u00faltima elecci\u00f3n primaria a presidente avizor\u00f3 un panorama m\u00e1s claro en relaci\u00f3n a las candidaturas. Las PASO y el arrollador triunfo de Alberto Fern\u00e1ndez empuj\u00f3 al sector minero a sentarse, en principio, con el candidato m\u00e1s firme para ya definir l\u00edneas de trabajo.<\/p>\n\n\n\n<p>En este sentido, desde el sector se analiza la gesti\u00f3n de Macri como de \u201ctransici\u00f3n\u201d ya que si bien se avanz\u00f3 en la presentaci\u00f3n del Nuevo Acuerdo y la enorme devaluaci\u00f3n favorece claramente al sector, tambi\u00e9n quedaron muchos campos pendientes. Por ejemplo, no se logr\u00f3 destrabar importantes proyectos de cobre al haber fracasado las gestiones ante la Corte Suprema en torno a la Ley de Glaciares, y tampoco se pudo acelerar el debate para modificar una ley que proh\u00edbe la actividad en Chubut.<\/p>\n\n\n\n<p>Por su parte, hace poco el candidato Alberto Fern\u00e1ndez, sostuvo una reuni\u00f3n con ejecutivos de 24 compa\u00f1\u00edas mineras con proyectos en las provincias de Santa Cruz y Catamarca para informarles sus planes con respecto a la direcci\u00f3n econ\u00f3mica, comercial y de inversi\u00f3n que pretende dar al pa\u00eds con el fin de brindar mayor certeza al sector minero.<\/p>\n\n\n\n<p>Fern\u00e1ndez asegur\u00f3 a los ejecutivos mineros que apoyar\u00eda el libre flujo de utilidades para mejorar la econom\u00eda del pa\u00eds. Adem\u00e1s, seg\u00fan expres\u00f3, su agenda econ\u00f3mica incluye un plan de crecimiento a 10 a\u00f1os para la industria minera con \u00e9nfasis en el Litio, pero manteniendo las regulaciones locales.<\/p>\n\n\n\n<p>Seg\u00fan un informe del Banco Interamericano de Desarrollo (BID) sobre el Litio en Argentina, el pa\u00eds tiene el 13% de las reservas mundiales, mientras que la producci\u00f3n anual actualmente es de 30.400t. Es el tercer mayor productor de Litio del mundo y alberga el 25% de los recursos del denominado tri\u00e1ngulo de litio (Chile, Bolivia y Argentina).<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"829\" height=\"466\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/lava.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3707\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/lava.jpg 829w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/lava-300x169.jpg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/lava-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 829px) 100vw, 829px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>De igual manera, el ganador de la primera ronda electoral tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que es menester tener una industria minera sostenible desde una mirada verdaderamente federal.<\/p>\n\n\n\n<p>As\u00ed tambi\u00e9n, y pese a haber salido tercero en las PASO, el candidato por Consenso Federal, Roberto Lavagna, tambi\u00e9n sent\u00f3 posici\u00f3n en relaci\u00f3n a la miner\u00eda.<\/p>\n\n\n\n<p>El exministro de N\u00e9stor Kirchner se mostr\u00f3 optimista en relaci\u00f3n a sus posibilidades electorales y se manifest\u00f3 a favor de continuar con pol\u00edticas p\u00fablicas que promuevan la la industria minera. \u201cTengo una opini\u00f3n muy positiva para trabajar la miner\u00eda. Es obvio que en Los Andes hay recursos tanto en Chile como en Argentina\u201d, dijo el referente de Consenso Federal.<\/p>\n\n\n\n<p>Para Lavagna la miner\u00eda es viable, y crea trabajos y oportunidades. \u201cPero tiene la contraindicaci\u00f3n de los efectos ambientales. Es por ello que la explotaci\u00f3n debe de con las normas m\u00e1s exigentes que existan a nivel mundial\u201d, concluy\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>Firma CAEM<\/p>\n\n\n\n<p>Cabe recordar que recientemente, miembros de la C\u00e1mara Argentina de Empresarios Mineros (CAEM) firmaron un documento en el que ped\u00edan a ambos candidatos presidenciales reforzar las instituciones para proteger los derechos constitucionales, a fin de generar confianza y un crecimiento sostenible. El documento indica que est\u00e1n abiertos a colaborar con quien gane las elecciones este a\u00f1o.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A pocas semanas de definirse la contienda electoral, el sector minero analiza c\u00f3mo se vienen desarrollando las pol\u00edticas p\u00fablicas del pa\u00eds, en relaci\u00f3n al contexto global, y se sienta en la mesa de discusi\u00f3n para proyectar lo que viene. Trascender con una acci\u00f3n pol\u00edtica para convertirla en un proyecto sostenido en el tiempo es un &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">La pol\u00edtica minera que puede venir: \u00bfCu\u00e1l es la postura de los principales candidatos a presidente?<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3703,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La pol\u00edtica minera que puede venir: \u00bfCu\u00e1l es la postura de los principales candidatos a presidente? - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La pol\u00edtica minera que puede venir: \u00bfCu\u00e1l es la postura de los principales candidatos a presidente? - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A pocas semanas de definirse la contienda electoral, el sector minero analiza c\u00f3mo se vienen desarrollando las pol\u00edticas p\u00fablicas del pa\u00eds, en relaci\u00f3n al contexto global, y se sienta en la mesa de discusi\u00f3n para proyectar lo que viene. Trascender con una acci\u00f3n pol\u00edtica para convertirla en un proyecto sostenido en el tiempo es un &hellip; La pol\u00edtica minera que puede venir: \u00bfCu\u00e1l es la postura de los principales candidatos a presidente? Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-04T00:44:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:50:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/alberto-fernandez-mauricio-macri-y-roberto-lavagna.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"728\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"La pol\u00edtica minera que puede venir: \u00bfCu\u00e1l es la postura de los principales candidatos a presidente?\",\"datePublished\":\"2019-09-04T00:44:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:50:11+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/\"},\"wordCount\":1483,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/\",\"name\":\"La pol\u00edtica minera que puede venir: \u00bfCu\u00e1l es la postura de los principales candidatos a presidente? - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-09-04T00:44:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:50:11+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La pol\u00edtica minera que puede venir: \u00bfCu\u00e1l es la postura de los principales candidatos a presidente?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La pol\u00edtica minera que puede venir: \u00bfCu\u00e1l es la postura de los principales candidatos a presidente? - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"La pol\u00edtica minera que puede venir: \u00bfCu\u00e1l es la postura de los principales candidatos a presidente? - CAPEMISA","og_description":"A pocas semanas de definirse la contienda electoral, el sector minero analiza c\u00f3mo se vienen desarrollando las pol\u00edticas p\u00fablicas del pa\u00eds, en relaci\u00f3n al contexto global, y se sienta en la mesa de discusi\u00f3n para proyectar lo que viene. Trascender con una acci\u00f3n pol\u00edtica para convertirla en un proyecto sostenido en el tiempo es un &hellip; La pol\u00edtica minera que puede venir: \u00bfCu\u00e1l es la postura de los principales candidatos a presidente? Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2019-09-04T00:44:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:50:11+00:00","og_image":[{"width":728,"height":500,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/alberto-fernandez-mauricio-macri-y-roberto-lavagna.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"7 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"La pol\u00edtica minera que puede venir: \u00bfCu\u00e1l es la postura de los principales candidatos a presidente?","datePublished":"2019-09-04T00:44:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:50:11+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/"},"wordCount":1483,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/","name":"La pol\u00edtica minera que puede venir: \u00bfCu\u00e1l es la postura de los principales candidatos a presidente? - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2019-09-04T00:44:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:50:11+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-politica-minera-que-puede-venir-cual-es-la-postura-de-los-principales-candidatos-a-presidente\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La pol\u00edtica minera que puede venir: \u00bfCu\u00e1l es la postura de los principales candidatos a presidente?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/alberto-fernandez-mauricio-macri-y-roberto-lavagna.jpg",728,500,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/alberto-fernandez-mauricio-macri-y-roberto-lavagna-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/alberto-fernandez-mauricio-macri-y-roberto-lavagna-300x206.jpg",300,206,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/alberto-fernandez-mauricio-macri-y-roberto-lavagna.jpg",728,500,false],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/alberto-fernandez-mauricio-macri-y-roberto-lavagna.jpg",728,500,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/alberto-fernandez-mauricio-macri-y-roberto-lavagna.jpg",728,500,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/alberto-fernandez-mauricio-macri-y-roberto-lavagna.jpg",728,500,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"A pocas semanas de definirse la contienda electoral, el sector minero analiza c\u00f3mo se vienen desarrollando las pol\u00edticas p\u00fablicas del pa\u00eds, en relaci\u00f3n al contexto global, y se sienta en la mesa de discusi\u00f3n para proyectar lo que viene. Trascender con una acci\u00f3n pol\u00edtica para convertirla en un proyecto sostenido en el tiempo es un&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3462"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3462"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3462\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3708,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3462\/revisions\/3708"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3703"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3462"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3462"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3462"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}