{"id":3464,"date":"2019-09-10T21:49:00","date_gmt":"2019-09-11T00:49:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3464"},"modified":"2022-03-08T11:42:43","modified_gmt":"2022-03-08T14:42:43","slug":"la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/","title":{"rendered":"\u201cLA MINER\u00cdA DEMANDA MUCHO PROFESIONALISMO, VOLUMEN Y FORMALIDAD\u201d CAPITAL HUMANO SALTA"},"content":{"rendered":"\n<p>En di\u00e1logo con las codirectoras de Capital Humano Salta, consultora de Recursos Humanos socia de CAPEMISA, se analiz\u00f3 el contexto socioecon\u00f3mico local y la proyecci\u00f3n laboral en relaci\u00f3n a la miner\u00eda para los pr\u00f3ximos a\u00f1os&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>En 2019 en Argentina se registr\u00f3 un pico en la tasa de desempleo, alcanzando el 10,1%. Esto representa que hay casi 2 millones de argentinos desocupados, y que el pa\u00eds registra el nivel m\u00e1s alto de los \u00faltimos 13 a\u00f1os.<\/p>\n\n\n\n<p>En medio de \u00e9sta situaci\u00f3n cr\u00edtica, se avizora una luz de esperanza: la miner\u00eda.<\/p>\n\n\n\n<p>Agustina Castro y Andrea Marton, son las codirectoras de la consultora Capital Humano Salta, empresa que lleva desarroll\u00e1ndose en el mercado salte\u00f1o de manera firme y sostenida, apostando a los recursos humanos, el desarrollo organizacional y el crecimiento sustentable a trav\u00e9s del acompa\u00f1amiento profesional a las personas y a las empresas.<\/p>\n\n\n\n<p>Desde su lugar, como profesionales en el campo laboral, Agustina y Andrea, analizaron la realidad actual del mercado laboral y la proyecci\u00f3n que vislumbra la consultora.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Apelando a su amplia experiencia, de m\u00e1s de 25 a\u00f1os, \u00bfC\u00f3mo se adaptan al actual contexto laboral?<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Hemos pasado muchos de los vaivenes sociopol\u00edticos y econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds. Y dentro de eso debemos ir adapt\u00e1ndonos y aggiorn\u00e1ndonos a la circunstancias que se presentan. Claramente, esos vaivenes se reflejan directamente en los procesos de b\u00fasqueda en la incorporaci\u00f3n de personal.<\/p>\n\n\n\n<p>En este caso en particular, producto de un gran trabajo que se viene realizando hace muchos a\u00f1os, hay un movimiento de b\u00fasqueda en torno a la miner\u00eda en Salta. Y, por ejemplo, hoy, pese a la delicada situaci\u00f3n del pa\u00eds, nosotros en ese rubro estamos teniendo mucho movimiento laboral.<\/p>\n\n\n\n<p>Mientras, con las empresas de otras industrias o rubros que, producto de la crisis, no participan en la b\u00fasqueda de personal, lo que se hace es realizar un an\u00e1lisis de situaci\u00f3n interna. As\u00ed, comenzamos a hablar de capacitaciones internas dentro de la empresa para mejorar profesionalmente al personal en la b\u00fasqueda de una mayor productividad y efectividad productiva. En ese sentido, nosotros como consultora nos enfocamos en poder brindarles ese servicio en funci\u00f3n de la din\u00e1mica del contexto.<\/p>\n\n\n\n<p>Sobre la crisis econ\u00f3mica, Andrea, coment\u00f3 que el sector comercial es el que \u201cprimero siente el golpe\u201d junto a las Pymes que son las que tambi\u00e9n comienzan a caer. \u201cDesde nuestra consultora \u2013 a\u00f1adi\u00f3 Agustina- fuimos detectando, ya que formamos parte de diferentes lugares como comisiones o grupos de referencia, que en este \u00faltimo periodo fueron las Pymes las m\u00e1s golpeadas\u201d. \u201cEsto es l\u00f3gico, la empresas m\u00e1s chicas tienen un margen de aguantar mucho menor a la hora de afrontar una crisis como las m\u00e1s grandes\u201d, agreg\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>-Y teniendo en cuenta el contexto, \u00bfc\u00f3mo ven el proceso de desarrollo del sector minero en la provincia?<\/p>\n\n\n\n<p>-Hace muchos a\u00f1os que se habla de que en alg\u00fan momento \u2018va a salir lo de la miner\u00eda\u2019. Lo cierto es que se avanza paso a paso, pero ahora ya se est\u00e1n viendo impactos reales. En eso, todos estamos aprendiendo. Los proveedores locales, por ejemplo, debemos entender que ya estamos en una nueva realidad en la que debemos estar abiertos a gestar y llevar adelante alianzas estrat\u00e9gicas, porque en este caso la miner\u00eda demanda mucho profesionalismo, volumen y formalidad. Tambi\u00e9n tenemos que tener una mirada flexible, porque es muy importante ser proveedor local, ya que conocemos nuestra zona, nuestra gente y lo que necesitan, pero tambi\u00e9n debemos tener la apertura de reconocer que no lo sabemos todo y\/o que est\u00e1 la posibilidad que la demanda nos exceda.<\/p>\n\n\n\n<p>En relaci\u00f3n a la demanda laboral que estas empresas mineras realizan, Agustina coment\u00f3 que durante el primer semestre de este a\u00f1o se sinti\u00f3 un incremento considerable. \u201cLas empresas contrataron a una gran cantidad de personas, pero tambi\u00e9n destacamos que estas empresas nos manifiestan su necesidad para la capacitaci\u00f3n. No todas las personas tienen todas las habilidades que se necesitan, por eso hay que capacitarlas\u201d, asegur\u00f3 la codirectora de la Capital Humano Salta.<\/p>\n\n\n\n<p>-\u00bfCu\u00e1l es el perfil de trabajador que buscan las empresas mineras?<\/p>\n\n\n\n<p>-As\u00ed como los proveedores deben estar preparados y capacitados, todas las personas que quieren ingresar a trabajar en esta industria deben prepararse. Para eso hay que estudiar, hay que tener t\u00edtulos que acrediten, que posibiliten el ingreso a una empresa. El perfil que m\u00e1s se est\u00e1 buscando es el del profesional recibido en Geolog\u00eda e Ingenier\u00eda. Las tecnicaturas tambi\u00e9n son una usina de muy buenos profesionales, e incluso algunos secundarios como los que tienen orientaciones como \u201ct\u00e9cnicos qu\u00edmicos\u201d pueden brindar la posibilidad de que haya j\u00f3venes que puedan aspirar a lograr ingresar. Despu\u00e9s tambi\u00e9n las empresas requieren personal para el sector administrativo.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cTambi\u00e9n es muy importante, adem\u00e1s de los conocimientos t\u00e9cnicos, que las personas tengan desarrolladas las habilidades blandas\u201d, agreg\u00f3 Agustina. Al tiempo que a\u00f1adi\u00f3: \u201cTrabajar en equipo y tener una f\u00e1cil adaptaci\u00f3n al lugar y a la convivencia es fundamental\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; \u00bfC\u00f3mo trabajan ustedes con estas empresas que vienen a la Provincia?<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Si bien nosotros participamos principalmente en los procesos de selecci\u00f3n, tambi\u00e9n sucede que las empresas requieren de otro trabajo de acompa\u00f1amiento en relaci\u00f3n a los recursos humanos. Por ejemplo, hacemos encuestas que nos posibilitan realizar un buen diagn\u00f3stico en relaci\u00f3n al clima laboral. Para nosotros es tan importante la persona que entra a trabajar como la empresa que la contrata. Nuestro objetivo es que al incorporarse un trabajador, se sienta bien con lo que hace, le vaya bien y que cumpla con las expectativas de la empresa.<\/p>\n\n\n\n<p>Sobre esto, las codirectoras de Capital Humano comparten que si los procesos de selecci\u00f3n no son claros y efectivos \u201chay un perjuicio para ambos lados\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cPor eso es muy importante ese acompa\u00f1amiento. Como lo es tambi\u00e9n apostar a otros procesos relacionados a mejorar la calidad laboral\u201d, a\u00f1adieron las socias.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cPor suerte &#8211; explic\u00f3 Andrea- son muchas las empresas que entienden lo importante de esto y apuestan a potenciar estas habilidades contratando a empresas y consultoras como la nuestra que ofrecemos servicios de coaching y capacitaciones internas especiales que desarrollamos luego de un trabajo de investigaci\u00f3n y diagn\u00f3stico sobre la particularidad de cada empresa y la relaci\u00f3n con los trabajadores\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Desde su p\u00e1gina web ( <a href=\"http:\/\/www.capitalhumanosalta.com\">http:\/\/www.capitalhumanosalta.com<\/a> ) la empresa manifiesta \u201cacompa\u00f1ar y construir el cambio a trav\u00e9s de un real involucramiento y compromiso, con par\u00e1metros formales e informales; con sistemas de medici\u00f3n tangibles\u201d y asegura que consideran \u201ca la empresa como un sistema integral, al cual pasamos a pertenecer mientras dura la relaci\u00f3n de asesoramiento\u201d. Y verdaderamente, al escucharlas a las codirectoras, se siente una visi\u00f3n social y un compromiso y predisposici\u00f3n al trabajo en equipo real, conocen y desarrollan su trabajo con pasi\u00f3n teniendo el objetivo claro: poner en juego lo mejor y todos los recursos que sean necesarios para mejorar el estado de situaci\u00f3n inicial.<\/p>\n\n\n\n<p>-Sobre el trabajo con la comunidad \u00bfc\u00f3mo lo llevan adelante?<\/p>\n\n\n\n<p>-Nosotros sabemos que si crece la empresa y la industria, crece la comunidad. Por lo tanto tambi\u00e9n se crece en materias de proveedores y se abre la oportunidad de emprender. Nosotros trabajamos para que estos emprendimientos tengan una proyecci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de la vida \u00fatil de la empresa que se instala en la comunidad. Es por ello que tambi\u00e9n trabajamos con las personas del lugar para que puedan identificar las propias habilidades, sus debilidades y fortalezas.<\/p>\n\n\n\n<p>Por \u00faltimo, las codirectoras aseguraron que el objetivo es que todos salgan beneficiados. \u201cRealizamos talleres de formaci\u00f3n en liderazgo, competitividad, emprendedurismo, entre otros tantos que tienen el objetivo de que las oportunidades y el crecimiento sea mayor y sostenido en el tiempo para todos por igual\u201d, concluyeron.<\/p>\n\n\n\n<p>Capital Humano Salta<\/p>\n\n\n\n<p>Santiago del Estero 159 PB Salta \u2013 Argentina<\/p>\n\n\n\n<p>Tel. +54 9 387 614-4066 o +54 9 387 410-0750<\/p>\n\n\n\n<p>Mail: <a href=\"mailto:andrea.marton@capitalhumanosalta.com\">andrea.marton@capitalhumanosalta.com<\/a> o <a href=\"mailto:agustina.castro@capitalhumanosalta.com\">agustina.castro@capitalhumanosalta.com<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>Web: <a href=\"http:\/\/www.capitalhumanosalta.com\">http:\/\/www.capitalhumanosalta.com<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En di\u00e1logo con las codirectoras de Capital Humano Salta, consultora de Recursos Humanos socia de CAPEMISA, se analiz\u00f3 el contexto socioecon\u00f3mico local y la proyecci\u00f3n laboral en relaci\u00f3n a la miner\u00eda para los pr\u00f3ximos a\u00f1os&nbsp; En 2019 en Argentina se registr\u00f3 un pico en la tasa de desempleo, alcanzando el 10,1%. Esto representa que hay &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">\u201cLA MINER\u00cdA DEMANDA MUCHO PROFESIONALISMO, VOLUMEN Y FORMALIDAD\u201d CAPITAL HUMANO SALTA<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3702,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u201cLA MINER\u00cdA DEMANDA MUCHO PROFESIONALISMO, VOLUMEN Y FORMALIDAD\u201d CAPITAL HUMANO SALTA - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u201cLA MINER\u00cdA DEMANDA MUCHO PROFESIONALISMO, VOLUMEN Y FORMALIDAD\u201d CAPITAL HUMANO SALTA - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En di\u00e1logo con las codirectoras de Capital Humano Salta, consultora de Recursos Humanos socia de CAPEMISA, se analiz\u00f3 el contexto socioecon\u00f3mico local y la proyecci\u00f3n laboral en relaci\u00f3n a la miner\u00eda para los pr\u00f3ximos a\u00f1os&nbsp; En 2019 en Argentina se registr\u00f3 un pico en la tasa de desempleo, alcanzando el 10,1%. Esto representa que hay &hellip; \u201cLA MINER\u00cdA DEMANDA MUCHO PROFESIONALISMO, VOLUMEN Y FORMALIDAD\u201d CAPITAL HUMANO SALTA Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-11T00:49:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:42:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/cap.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1883\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1414\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"\u201cLA MINER\u00cdA DEMANDA MUCHO PROFESIONALISMO, VOLUMEN Y FORMALIDAD\u201d CAPITAL HUMANO SALTA\",\"datePublished\":\"2019-09-11T00:49:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:42:43+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/\"},\"wordCount\":1404,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/\",\"name\":\"\u201cLA MINER\u00cdA DEMANDA MUCHO PROFESIONALISMO, VOLUMEN Y FORMALIDAD\u201d CAPITAL HUMANO SALTA - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-09-11T00:49:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:42:43+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u201cLA MINER\u00cdA DEMANDA MUCHO PROFESIONALISMO, VOLUMEN Y FORMALIDAD\u201d CAPITAL HUMANO SALTA\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u201cLA MINER\u00cdA DEMANDA MUCHO PROFESIONALISMO, VOLUMEN Y FORMALIDAD\u201d CAPITAL HUMANO SALTA - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u201cLA MINER\u00cdA DEMANDA MUCHO PROFESIONALISMO, VOLUMEN Y FORMALIDAD\u201d CAPITAL HUMANO SALTA - CAPEMISA","og_description":"En di\u00e1logo con las codirectoras de Capital Humano Salta, consultora de Recursos Humanos socia de CAPEMISA, se analiz\u00f3 el contexto socioecon\u00f3mico local y la proyecci\u00f3n laboral en relaci\u00f3n a la miner\u00eda para los pr\u00f3ximos a\u00f1os&nbsp; En 2019 en Argentina se registr\u00f3 un pico en la tasa de desempleo, alcanzando el 10,1%. Esto representa que hay &hellip; \u201cLA MINER\u00cdA DEMANDA MUCHO PROFESIONALISMO, VOLUMEN Y FORMALIDAD\u201d CAPITAL HUMANO SALTA Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2019-09-11T00:49:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:42:43+00:00","og_image":[{"width":1883,"height":1414,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/cap.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"6 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"\u201cLA MINER\u00cdA DEMANDA MUCHO PROFESIONALISMO, VOLUMEN Y FORMALIDAD\u201d CAPITAL HUMANO SALTA","datePublished":"2019-09-11T00:49:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:42:43+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/"},"wordCount":1404,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/","name":"\u201cLA MINER\u00cdA DEMANDA MUCHO PROFESIONALISMO, VOLUMEN Y FORMALIDAD\u201d CAPITAL HUMANO SALTA - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2019-09-11T00:49:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:42:43+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-demanda-mucho-profesionalismo-volumen-y-formalidad-capital-humano-salta\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u201cLA MINER\u00cdA DEMANDA MUCHO PROFESIONALISMO, VOLUMEN Y FORMALIDAD\u201d CAPITAL HUMANO SALTA"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/cap.jpg",1883,1414,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/cap-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/cap-300x225.jpg",300,225,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/cap-768x577.jpg",768,577,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/cap-1024x769.jpg",1024,769,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/cap-1536x1153.jpg",1536,1153,true],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/cap.jpg",1883,1414,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"En di\u00e1logo con las codirectoras de Capital Humano Salta, consultora de Recursos Humanos socia de CAPEMISA, se analiz\u00f3 el contexto socioecon\u00f3mico local y la proyecci\u00f3n laboral en relaci\u00f3n a la miner\u00eda para los pr\u00f3ximos a\u00f1os&nbsp; En 2019 en Argentina se registr\u00f3 un pico en la tasa de desempleo, alcanzando el 10,1%. Esto representa que hay&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3464"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3464"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3464\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3467,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3464\/revisions\/3467"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3702"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3464"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3464"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3464"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}