{"id":3468,"date":"2019-09-26T21:57:00","date_gmt":"2019-09-27T00:57:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3468"},"modified":"2022-03-08T11:41:08","modified_gmt":"2022-03-08T14:41:08","slug":"intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/","title":{"rendered":"Intendente de Tolar Grande: \u201cGracias a la miner\u00eda, en la comunidad hay desocupaci\u00f3n cero\u201d"},"content":{"rendered":"\n<p>Debido a la toda la belleza de sus paisajes y a la potencialidad en la explotaci\u00f3n minera, Tolar Grande pas\u00f3 de ser un \u201cpueblito olvidado\u201d a ser uno de los puntos geogr\u00e1ficos m\u00e1s importantes y con mayor proyecci\u00f3n del norte argentino. Entrevista con su jefe comunal desde 2007, Sergio Villanueva. Sin duda existen pocos lugares en el mundo como Tolar Grande. Enclavado en el cor az\u00f3n de la Puna salte\u00f1a, a 387 km de la ciudad de Salta y a 3520 metros sobre el nivel del mar, fue fundado alrededor de la Estaci\u00f3n del Ferrocarril Belgrano.<\/p>\n\n\n\n<p>Hacia la d\u00e9cada de los 40 tuvo su etapa de mayor expansi\u00f3n. Para entonces la localidad constitu\u00eda el extremo del ramal del ferrocarril hacia Chile, proyectado para unir la ciudad de Salta con la ciudad de Antofagasta.<\/p>\n\n\n\n<p>Se estima que en ese momento, debido al auge provocado por la actividad ferroviaria se hab\u00eda alcanzado una poblaci\u00f3n de las 3 mil personas. Sin embargo, con el cierre de los ferrocarriles qued\u00f3 una localidad desolada con una poblaci\u00f3n de menos de 120 habitantes (Seg\u00fan el censo de 2001).<\/p>\n\n\n\n<p>Esto provoc\u00f3 que en 1994 el Gobierno Provincial, apoy\u00e1ndose en el art\u00edculo 170 de la Constituci\u00f3n Provincial, decidiera que Tolar Grande pierda su calidad de Municipio. Situaci\u00f3n que permaneci\u00f3 hasta 2006, cuando el exgobernador, Juan Carlos Romero, le devolvi\u00f3 ese car\u00e1cter mediante un decreto extraordinario.<\/p>\n\n\n\n<p>Y aunque el panorama no era muy alentador la mirada hacia Tolar Grande fue totalmente diferente tras una serie de estudios geol\u00f3gicos y, sobre todo, luego del anuncio de la minera Goldrock Mines, quien comunic\u00f3 a la prensa, en el a\u00f1o 2015, el lanzamiento del denominado Proyecto de Oro Lindero. Un a\u00f1o m\u00e1s tarde, el 17 de junio de 2016, Goldrock Mines fue absorbida por otra empresa canadiense llamada Fortuna Silver Mines.<\/p>\n\n\n\n<p>El 21 de septiembre de 2017, Fortuna comunica un informe estrat\u00e9gico ( <a href=\"https:\/\/fortunasilver.com\/investors\/news\/2017\/fortuna-announces-positive-construction-decision-for-its-lindero-gold-project-in-salta-argentina\/\">l\u00e9alo aqu\u00ed<\/a> ) junto a la aprobaci\u00f3n final del proyecto Lindero y con ella un desembolso inicial de cerca de 240 millones de d\u00f3lares para la iniciativa.<\/p>\n\n\n\n<p>Un proyecto de semejante envergadura, sumado a la exploraci\u00f3n de la zona para la construcci\u00f3n de minas de Litio, represent\u00f3 y representa un revivir para la zona y en particular para Tolar grande, que en muy poco tiempo pas\u00f3 a tener 500 habitantes.<\/p>\n\n\n\n<p>Sergio Villanueva, intendente y actual candidato para renovar el cargo, estuvo presente en muchos de estos \u00faltimos hitos hist\u00f3ricos, ya que ocupa el cargo desde 2007. En di\u00e1logo con Capemisa sobre estos cambios que vive su municipio, Villanueva asegura que se vienen preparando para esto y que son conscientes que esto es solo el principio.<\/p>\n\n\n\n<p>-Teniendo en cuenta que estos proyectos de explotaci\u00f3n generan un movimiento poco frecuente, \u00bfCu\u00e1les son los cambios m\u00e1s notorios y c\u00f3mo trabaja el municipio para acompa\u00f1ar a la poblaci\u00f3n para asimilar esta alteraci\u00f3n en su cotidianeidad?<\/p>\n\n\n\n<p>Desde el a\u00f1o pasado que comenz\u00f3 realmente el desembarco de las empresas, con la exploraci\u00f3n que se realiza para extraer Litio y con el proyecto de Lindero que apunta al Oro y al Cobre que ya est\u00e1 finalizando la construcci\u00f3n de la infraestructura para que a fin de este a\u00f1o comiencen a efectivizarse las primeras extracciones. Y hasta el momento, los cambios m\u00e1s notorios est\u00e1n relacionados al movimiento de gente. Claramente esto se ha intensificado. Pero nosotros venimos trabajando con la comunidad desde hace mucho tiempo, principalmente para adaptarnos y poder sacar el mayor provecho posible.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/tolar2-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3698\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/tolar2-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/tolar2-300x225.jpg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/tolar2-768x576.jpg 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/tolar2-1536x1153.jpg 1536w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/tolar2.jpg 1883w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>-\u00bfY c\u00f3mo se logra alcanzar ese m\u00e1ximo \u201cprovecho posible\u201d?<\/p>\n\n\n\n<p>Por ejemplo, hemos trabajado fuerte para poder generar prestaciones de servicio locales. Y en ese sentido, podemos asegurar que en nuestra comunidad, y gracias al trabajo en conjunto con las empresas mineras, hoy hay desocupaci\u00f3n cero. Todos los miembros de la comunidad tienen su emprendimiento, trabajan en el Estado, en una empresa Minera o en el Ferrocarril. Hemos dialogado y convenido con las empresas de que los emprendimientos de servicios locales tengan prioridad sobre los extranjeros. As\u00ed se logr\u00f3 que en nuestra comunidad haya una concientizaci\u00f3n de lo que sucede y comiencen a generarse sociedades en la b\u00fasqueda de generar productos y servicios para ofrecer en torno estas empresas, como panader\u00edas, lavander\u00edas, servicios de c\u00e1tering, entre otros.<\/p>\n\n\n\n<p>-Una demanda tan grande seguramente genera un movimiento inmigratorio de igual magnitud, sobre todo en tiempos de crisis como los que vive el pa\u00eds \u00bfC\u00f3mo trabajan ese fen\u00f3meno?<\/p>\n\n\n\n<p>-Efectivamente. R\u00e1pidamente la demanda super\u00f3 las posibilidades de los habitantes originarios de Tolar y provoc\u00f3 la llegada de muchas personas de localidades vecinas, principalmente de Campo Quijano, quienes en la b\u00fasqueda de mayores oportunidades realizaban directamente el cambio de domicilio. Nosotros desde la Municipalidad entendimos esto desde un primer momento, y elaboramos una planificaci\u00f3n seria que incluye la creaci\u00f3n de un nuevo barrio y una gran inversi\u00f3n para una nueva urbanizaci\u00f3n. La idea es llevar adelante ese plan estrat\u00e9gico en un trabajo conjunto con la Provincia y el sector privado. Tenemos que recordar que Tolar surgi\u00f3 y creci\u00f3 sin tener escrituras ni mensuras profesionales hechas. Tambi\u00e9n hemos firmado un convenio con la Universidad Cat\u00f3lica de Salta para trabajar en conjunto en la b\u00fasqueda de elaborar un c\u00f3digo de edificaci\u00f3n para poder planificar la urbanizaci\u00f3n de una forma m\u00e1s ordenada. Hoy todo eso ya lo tenemos y estamos cien por ciento preparados para lo que se viene.<\/p>\n\n\n\n<p>Sin duda, Tolar Grande y las localidades de la regi\u00f3n se proyectan como grandes polos para la explotaci\u00f3n del sector minero, pero cabe recordar que adem\u00e1s de su riqueza minera tambi\u00e9n es uno de los puntos tur\u00edsticos m\u00e1s fuertes de la provincia. Tolar Grande cuenta con volcanes de m\u00e1s de 6 mil metros, monta\u00f1as de colores rojizos, grandes salares de un blanco puro y el azul de sus \u201cojos de mar\u201d (lagunas de agua salada), son algunos de sus grandes atractivos, sin mencionar la cercan\u00eda con el Volc\u00e1n Llullaillaco (a m\u00e1s de 6.700 metros de altura) en el que se encuentra el sitio arqueol\u00f3gico m\u00e1s alto del mundo, donde fueron hallados tres ni\u00f1os incas congelados, y declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO.<\/p>\n\n\n\n<p>-Desde el Municipio \u00bfse piensa tambi\u00e9n aprovechar este auge minero para desarrollar al turismo entre otros sectores?<\/p>\n\n\n\n<p>La miner\u00eda es buena pero tambi\u00e9n debemos trabajar en relaci\u00f3n al impacto ambiental. Eso entendimos en Tolar y por eso se est\u00e1n haciendo muchas cosas. Entre ellas, hemos logrado consolidar un di\u00e1logo permanente con intendentes de otras localidades. De esto surgi\u00f3 la idea de llevar adelante lo que denominamos \u201cEl corredor de la Puna\u201d; integrado por Tolar Grande y San Antonio de los Cobres de Salta, Antofagasta de la Sierra de Catamarca y Susques de la provincia de Jujuy; con el objetivo de potenciar el turismo de la regi\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>-Como jefes comunales, \u00bfsienten el apoyo de Provincia y Naci\u00f3n en esta iniciativa?<\/p>\n\n\n\n<p>En principio s\u00ed, pero uno de los principales problemas que tenemos es el camino. Ya hemos hablado con Provincia y gestionamos con Naci\u00f3n para que se pavimenten las rutas y se mejoren los accesos. Hace poco lleg\u00f3 el tren con un cargamento de adoquines porque estamos pavimentando algunas cuadras y ya solicitamos que para un futuro pr\u00f3ximo tambi\u00e9n pueda transportar pasajeros.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/tolar3-1024x576.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3700\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/tolar3-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/tolar3-300x169.jpg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/tolar3-768x432.jpg 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/tolar3-1536x865.jpg 1536w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/tolar3.jpg 1883w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Debido a la toda la belleza de sus paisajes y a la potencialidad en la explotaci\u00f3n minera, Tolar Grande pas\u00f3 de ser un \u201cpueblito olvidado\u201d a ser uno de los puntos geogr\u00e1ficos m\u00e1s importantes y con mayor proyecci\u00f3n del norte argentino. Adem\u00e1s, producto de diferentes pol\u00edticas p\u00fablicas que hasta el momento supieron acompa\u00f1ar este proceso con cloacas, agua potable, vertedero con relleno sanitario y recolecci\u00f3n diferenciada de residuos entre otras condiciones en la que se apost\u00f3 a mejorar la calidad de vida de sus habitantes como la salud y la educaci\u00f3n, el Ministerio de Salud de Naci\u00f3n y la Organizaci\u00f3n Panamericana de la Salud lo nombr\u00f3 como \u201cEl primer Municipio Saludable del NOA\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Pero ser\u00e1 solo a trav\u00e9s del tiempo en que se podr\u00e1 concluir si efectivamente se logr\u00f3 sacar el mayor provecho a esta gran oportunidad que se presenta en el noroeste argentino.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Debido a la toda la belleza de sus paisajes y a la potencialidad en la explotaci\u00f3n minera, Tolar Grande pas\u00f3 de ser un \u201cpueblito olvidado\u201d a ser uno de los puntos geogr\u00e1ficos m\u00e1s importantes y con mayor proyecci\u00f3n del norte argentino. Entrevista con su jefe comunal desde 2007, Sergio Villanueva. Sin duda existen pocos lugares &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Intendente de Tolar Grande: \u201cGracias a la miner\u00eda, en la comunidad hay desocupaci\u00f3n cero\u201d<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3697,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Intendente de Tolar Grande: \u201cGracias a la miner\u00eda, en la comunidad hay desocupaci\u00f3n cero\u201d - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Intendente de Tolar Grande: \u201cGracias a la miner\u00eda, en la comunidad hay desocupaci\u00f3n cero\u201d - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Debido a la toda la belleza de sus paisajes y a la potencialidad en la explotaci\u00f3n minera, Tolar Grande pas\u00f3 de ser un \u201cpueblito olvidado\u201d a ser uno de los puntos geogr\u00e1ficos m\u00e1s importantes y con mayor proyecci\u00f3n del norte argentino. Entrevista con su jefe comunal desde 2007, Sergio Villanueva. Sin duda existen pocos lugares &hellip; Intendente de Tolar Grande: \u201cGracias a la miner\u00eda, en la comunidad hay desocupaci\u00f3n cero\u201d Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-27T00:57:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:41:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/tolar1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1883\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1017\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Intendente de Tolar Grande: \u201cGracias a la miner\u00eda, en la comunidad hay desocupaci\u00f3n cero\u201d\",\"datePublished\":\"2019-09-27T00:57:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:41:08+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/\"},\"wordCount\":1428,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/\",\"name\":\"Intendente de Tolar Grande: \u201cGracias a la miner\u00eda, en la comunidad hay desocupaci\u00f3n cero\u201d - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-09-27T00:57:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:41:08+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Intendente de Tolar Grande: \u201cGracias a la miner\u00eda, en la comunidad hay desocupaci\u00f3n cero\u201d\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Intendente de Tolar Grande: \u201cGracias a la miner\u00eda, en la comunidad hay desocupaci\u00f3n cero\u201d - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Intendente de Tolar Grande: \u201cGracias a la miner\u00eda, en la comunidad hay desocupaci\u00f3n cero\u201d - CAPEMISA","og_description":"Debido a la toda la belleza de sus paisajes y a la potencialidad en la explotaci\u00f3n minera, Tolar Grande pas\u00f3 de ser un \u201cpueblito olvidado\u201d a ser uno de los puntos geogr\u00e1ficos m\u00e1s importantes y con mayor proyecci\u00f3n del norte argentino. Entrevista con su jefe comunal desde 2007, Sergio Villanueva. Sin duda existen pocos lugares &hellip; Intendente de Tolar Grande: \u201cGracias a la miner\u00eda, en la comunidad hay desocupaci\u00f3n cero\u201d Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2019-09-27T00:57:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:41:08+00:00","og_image":[{"width":1883,"height":1017,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/tolar1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"7 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Intendente de Tolar Grande: \u201cGracias a la miner\u00eda, en la comunidad hay desocupaci\u00f3n cero\u201d","datePublished":"2019-09-27T00:57:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:41:08+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/"},"wordCount":1428,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/","name":"Intendente de Tolar Grande: \u201cGracias a la miner\u00eda, en la comunidad hay desocupaci\u00f3n cero\u201d - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2019-09-27T00:57:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:41:08+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/intendente-de-tolar-grande-gracias-a-la-mineria-en-la-comunidad-hay-desocupacion-cero\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Intendente de Tolar Grande: \u201cGracias a la miner\u00eda, en la comunidad hay desocupaci\u00f3n cero\u201d"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/tolar1.jpg",1883,1017,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/tolar1-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/tolar1-300x162.jpg",300,162,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/tolar1-768x415.jpg",768,415,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/tolar1-1024x553.jpg",1024,553,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/tolar1-1536x830.jpg",1536,830,true],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/tolar1.jpg",1883,1017,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Debido a la toda la belleza de sus paisajes y a la potencialidad en la explotaci\u00f3n minera, Tolar Grande pas\u00f3 de ser un \u201cpueblito olvidado\u201d a ser uno de los puntos geogr\u00e1ficos m\u00e1s importantes y con mayor proyecci\u00f3n del norte argentino. Entrevista con su jefe comunal desde 2007, Sergio Villanueva. Sin duda existen pocos lugares&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3468"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3468"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3468\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3701,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3468\/revisions\/3701"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3697"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3468"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3468"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3468"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}