{"id":3472,"date":"2019-10-18T22:34:00","date_gmt":"2019-10-19T01:34:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3472"},"modified":"2022-03-08T11:33:58","modified_gmt":"2022-03-08T14:33:58","slug":"australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/","title":{"rendered":"Australia colaborar\u00e1 en la formaci\u00f3n minera en Salta"},"content":{"rendered":"\n<p>Impulsar\u00e1 la creaci\u00f3n de un Centro de Excelencia Minera junto con la UNSa con el fin de fomentar una industria sustentable que resulte atractiva para inversores de dicho pa\u00eds y de otros.<\/p>\n\n\n\n<p>Representantes acad\u00e9micos y diplom\u00e1ticos del gobierno de Australia estuvieron en Salta para presentar el avance en las gestiones para crear en la provincia un Centro de Excelencia Minero, con la misi\u00f3n de fomentar una industria minera sustentable que resulte atractiva a inversores extranjeros.<\/p>\n\n\n\n<p>En colaboraci\u00f3n con la Universidad Nacional de Salta, el objetivo de dicho centro ser\u00e1 desarrollar capacidades dentro de la Argentina, y fomentar una industria sustentable argentino-australiana.<\/p>\n\n\n\n<p>La iniciativa fue presentada a fines de septiembre por Bryan Maybee, acad\u00e9mico de Curtin University; por el secretario de la Embajada de Australia en la Argentina, Hamish Fraser, y la manager de la oficina comercial del Gobierno de Australia, Norma Ramiro.<\/p>\n\n\n\n<p>El encuentro se realiz\u00f3 en la Facultad de Ingenier\u00eda donde tambi\u00e9n participaron la ministra de Producci\u00f3n, Trabajo y Desarrollo Sustentable de la Provincia de Salta, Graciela Pinal de Cid, el secretario de Miner\u00eda de la Provincia, Daniel Blasco y y la vicedecana de la Facultad de Ingenier\u00eda de la Universidad Nacional de Salta, Mar\u00eda Soledad Vicente, entre otros referentes del sector.<\/p>\n\n\n\n<p>Intercambio<\/p>\n\n\n\n<p>A trav\u00e9s de la adopci\u00f3n de las mejores pr\u00e1cticas internacionales, se busca que el centro d\u00e9 apoyo a las empresas mineras australianas, argentinas y mundiales al brindar un punto de contacto para quienes analicen posibles inversiones en la regi\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>En la reuni\u00f3n realizada en Salta, el acad\u00e9mico Bryan Maybee fue el encargado de explicar los puntos principales del programa y se refiri\u00f3 a la iniciativa de establecer un convenio de colaboraci\u00f3n en el que Australia tiene previsto ayudar a desarrollar capacidades y conocimientos para satisfacer las demandas del sector minero.<\/p>\n\n\n\n<p>Adem\u00e1s pudo interiorizarse sobre la situaci\u00f3n y problem\u00e1ticas de la industria en Salta, con el objetivo de detectar aspectos en los que se puedan generar acciones en el corto plazo.<\/p>\n\n\n\n<p>Industria sustentable<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"940\" height=\"582\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1333.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3692\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1333.png 940w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1333-300x186.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1333-768x476.png 768w\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Como parte de esta funci\u00f3n de desarrollo de capacidades, las investigaciones aplicadas que sustenten la capacitaci\u00f3n y la transferencia de conocimientos dentro de las \u00e1reas tem\u00e1ticas encarar\u00e1n las caracter\u00edsticas singulares del sector minero argentino, y se concentrar\u00e1n en las commodities que prevalecen en la regi\u00f3n, con miras a realzar las mejores pr\u00e1cticas para el sostenido \u00e9xito del sector.<\/p>\n\n\n\n<p>Al respecto, Pinal de Cid manifest\u00f3: \u201cEn esta reuni\u00f3n estamos acercando varios actores del sector minero de la provincia y en el cual la Universidad tiene un rol fundamental, por el desarrollo tecnol\u00f3gico y la capacitaci\u00f3n. La idea es que a trav\u00e9s de convenios con Universidades de Australia, de Salta y la C\u00e1mara de Miner\u00eda y empresas mineras, entre todos los actores se conforme este Centro de Excelencia, para que se puedan responder a las necesidades del sector, desde el punto de vista de las empresas y desde la capacitaci\u00f3n, para que podamos avanzar en una miner\u00eda sustentable\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>La vicedecana de la Facultad de Ingenier\u00eda, Mar\u00eda Soledad Vicente, tambi\u00e9n se expres\u00f3 al respecto: \u201cEl objetivo de esta iniciativa que proviene de la Embajada tambi\u00e9n abarca el desarrollo de proyectos de investigaci\u00f3n y transferencia de tecnolog\u00eda que si hace falta en la industria minera. Se tocaron esos t\u00f3picos con los distintos organismos presentes en la reuni\u00f3n y lo que se busca es definir puntos de encuentro y definir las cuestiones sobre las que podemos articular\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>A su vez, el secretario de Miner\u00eda, Daniel Blasco, celebr\u00f3 la iniciativa y consider\u00f3 necesario fortalecer capacidades desde el Gobierno Provincial para realizar tareas de fiscalizaci\u00f3n y control en \u00e1reas mineras y que esto sume al fortalecimiento de la normativa, asegurando el desarrollo sustentable de la actividad.<\/p>\n\n\n\n<p>El centro<\/p>\n\n\n\n<p>El Centro de Excelencia Minera estar\u00e1 a cargo de la Facultad de Miner\u00eda de Australia Occidental (ingenier\u00eda Minera, Energ\u00e9tica y Qu\u00edmica) de la Universidad de Curtin, reconocida mundialmente como l\u00edder en el \u00e1mbito de minerales e ingenier\u00eda de minas.<\/p>\n\n\n\n<p>Se articular\u00e1 en base a cuatro tem\u00e1ticas enfocadas a desarrollar la capacidad necesaria para dotar a Salta y otras provincias mineras argentinas de un sector pr\u00f3spero. Las tem\u00e1ticas son: miner\u00eda integrada y beneficios de productos; econom\u00eda y gesti\u00f3n fiscal; pol\u00edtica, derecho, gobernanza y negociaci\u00f3n de miner\u00eda y miner\u00eda sustentable e interacci\u00f3n con partes interesadas.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"939\" height=\"541\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/12222.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3693\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/12222.png 939w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/12222-300x173.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/12222-768x442.png 768w\" sizes=\"(max-width: 939px) 100vw, 939px\" \/><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Impulsar\u00e1 la creaci\u00f3n de un Centro de Excelencia Minera junto con la UNSa con el fin de fomentar una industria sustentable que resulte atractiva para inversores de dicho pa\u00eds y de otros. Representantes acad\u00e9micos y diplom\u00e1ticos del gobierno de Australia estuvieron en Salta para presentar el avance en las gestiones para crear en la provincia &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Australia colaborar\u00e1 en la formaci\u00f3n minera en Salta<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3690,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Australia colaborar\u00e1 en la formaci\u00f3n minera en Salta - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Australia colaborar\u00e1 en la formaci\u00f3n minera en Salta - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Impulsar\u00e1 la creaci\u00f3n de un Centro de Excelencia Minera junto con la UNSa con el fin de fomentar una industria sustentable que resulte atractiva para inversores de dicho pa\u00eds y de otros. Representantes acad\u00e9micos y diplom\u00e1ticos del gobierno de Australia estuvieron en Salta para presentar el avance en las gestiones para crear en la provincia &hellip; Australia colaborar\u00e1 en la formaci\u00f3n minera en Salta Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-19T01:34:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:33:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/1444.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"941\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"625\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Australia colaborar\u00e1 en la formaci\u00f3n minera en Salta\",\"datePublished\":\"2019-10-19T01:34:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:33:58+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/\"},\"wordCount\":775,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/\",\"name\":\"Australia colaborar\u00e1 en la formaci\u00f3n minera en Salta - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-10-19T01:34:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:33:58+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Australia colaborar\u00e1 en la formaci\u00f3n minera en Salta\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Australia colaborar\u00e1 en la formaci\u00f3n minera en Salta - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Australia colaborar\u00e1 en la formaci\u00f3n minera en Salta - CAPEMISA","og_description":"Impulsar\u00e1 la creaci\u00f3n de un Centro de Excelencia Minera junto con la UNSa con el fin de fomentar una industria sustentable que resulte atractiva para inversores de dicho pa\u00eds y de otros. Representantes acad\u00e9micos y diplom\u00e1ticos del gobierno de Australia estuvieron en Salta para presentar el avance en las gestiones para crear en la provincia &hellip; Australia colaborar\u00e1 en la formaci\u00f3n minera en Salta Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2019-10-19T01:34:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:33:58+00:00","og_image":[{"width":941,"height":625,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/1444.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Australia colaborar\u00e1 en la formaci\u00f3n minera en Salta","datePublished":"2019-10-19T01:34:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:33:58+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/"},"wordCount":775,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/","name":"Australia colaborar\u00e1 en la formaci\u00f3n minera en Salta - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2019-10-19T01:34:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:33:58+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/australia-colaborara-en-la-formacion-minera-en-salta\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Australia colaborar\u00e1 en la formaci\u00f3n minera en Salta"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/1444.png",941,625,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/1444-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/1444-300x199.png",300,199,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/1444-768x510.png",768,510,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/1444.png",941,625,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/1444.png",941,625,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/1444.png",941,625,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Impulsar\u00e1 la creaci\u00f3n de un Centro de Excelencia Minera junto con la UNSa con el fin de fomentar una industria sustentable que resulte atractiva para inversores de dicho pa\u00eds y de otros. Representantes acad\u00e9micos y diplom\u00e1ticos del gobierno de Australia estuvieron en Salta para presentar el avance en las gestiones para crear en la provincia&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3472"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3472"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3472\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3694,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3472\/revisions\/3694"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3690"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3472"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3472"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3472"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}