{"id":3474,"date":"2019-10-31T22:45:00","date_gmt":"2019-11-01T01:45:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3474"},"modified":"2022-03-08T11:31:43","modified_gmt":"2022-03-08T14:31:43","slug":"saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/","title":{"rendered":"S\u00c1ENZ CON CAPEMISA: \u201cEL COMPRE SALTE\u00d1O DEBE SER UNA PREMISA\u201d"},"content":{"rendered":"\n<p>Autoridades de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras se reunieron con el candidato a gobernador de Salta para plantearle las actividades del sector y su importancia en la provisi\u00f3n de mano de obra local.<\/p>\n\n\n\n<p>En vistas a las elecciones generales de Salta, autoridades de la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta se reunieron esta semana con el candidato a gobernador Gustavo S\u00e1enz con el fin de presentar el trabajo que se realiza en el sector y la importancia de la mano de obra local en todo lo que rodea a la miner\u00eda. En ese marco, el candidato y actual intendente de la ciudad de Salta asegur\u00f3 que de llegar al cargo, har\u00e1 de la miner\u00eda una pol\u00edtica de Estado y sobre el rol de los proveedores locales remarc\u00f3: \u201cEl Compre salte\u00f1o debe ser la premisa\u201d. Sobre el encuentro, el presidente de Capemisa, Gustavo Carracedo remarc\u00f3 que fue muy positivo dado que el candidato demostr\u00f3 verdadero inter\u00e9s por el sector. \u201cSolicitamos la reuni\u00f3n con el fin de comentarle qu\u00e9 es Capemisa, qui\u00e9nes somos y cu\u00e1l es nuestro fin dentro de la industria. Lo pusimos al tanto del sector proveedor de la industria minera y de c\u00f3mo las proveedoras generan la mayor mano de obra dentro de lo que demanda el sector\u201d, detall\u00f3 Carracedo. Asimismo, se coment\u00f3 sobre la ley de fomento minero que est\u00e1 a la espera de ser reglamentada por el Ejecutivo. \u201cSi Dios y los salte\u00f1os quieren, a partir del 10 de diciembre la premisa de mi gobierno ser\u00e1 la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas que permitan poner en funcionamiento todos los sectores productivos de la provincia. Mi equipo de gobierno adem\u00e1s estar\u00e1 conformado por personas que est\u00e9n en esa sinton\u00eda, porque es la manera de generar mayor competitividad y participaci\u00f3n en el PBI nacional, como as\u00ed tambi\u00e9n la de mejorar los niveles de empleo formal\u201d, expres\u00f3 S\u00e1enz durante la reuni\u00f3n. Y continu\u00f3: \u201cDebemos adem\u00e1s llevar adelante pol\u00edticas que estimulen la contrataci\u00f3n de empresas locales, pero es necesario que las mismas sean competitivas en t\u00e9rmino de calidad de servicio y costos\u201d. Adem\u00e1s de S\u00e1enz y Carracedo, participaron del encuentro el vicepresidente de Capemisa Gustavo Caldelas; el tesorero, Federico Russo y la vocal Ana Bel\u00e9n Escudero.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Autoridades de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras se reunieron con el candidato a gobernador de Salta para plantearle las actividades del sector y su importancia en la provisi\u00f3n de mano de obra local. En vistas a las elecciones generales de Salta, autoridades de la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta se reunieron &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">S\u00c1ENZ CON CAPEMISA: \u201cEL COMPRE SALTE\u00d1O DEBE SER UNA PREMISA\u201d<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2233,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>S\u00c1ENZ CON CAPEMISA: \u201cEL COMPRE SALTE\u00d1O DEBE SER UNA PREMISA\u201d - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"S\u00c1ENZ CON CAPEMISA: \u201cEL COMPRE SALTE\u00d1O DEBE SER UNA PREMISA\u201d - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Autoridades de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras se reunieron con el candidato a gobernador de Salta para plantearle las actividades del sector y su importancia en la provisi\u00f3n de mano de obra local. En vistas a las elecciones generales de Salta, autoridades de la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta se reunieron &hellip; S\u00c1ENZ CON CAPEMISA: \u201cEL COMPRE SALTE\u00d1O DEBE SER UNA PREMISA\u201d Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-01T01:45:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:31:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"216\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"82\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"S\u00c1ENZ CON CAPEMISA: \u201cEL COMPRE SALTE\u00d1O DEBE SER UNA PREMISA\u201d\",\"datePublished\":\"2019-11-01T01:45:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:31:43+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/\"},\"wordCount\":408,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/\",\"name\":\"S\u00c1ENZ CON CAPEMISA: \u201cEL COMPRE SALTE\u00d1O DEBE SER UNA PREMISA\u201d - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-11-01T01:45:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:31:43+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"S\u00c1ENZ CON CAPEMISA: \u201cEL COMPRE SALTE\u00d1O DEBE SER UNA PREMISA\u201d\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"S\u00c1ENZ CON CAPEMISA: \u201cEL COMPRE SALTE\u00d1O DEBE SER UNA PREMISA\u201d - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"S\u00c1ENZ CON CAPEMISA: \u201cEL COMPRE SALTE\u00d1O DEBE SER UNA PREMISA\u201d - CAPEMISA","og_description":"Autoridades de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras se reunieron con el candidato a gobernador de Salta para plantearle las actividades del sector y su importancia en la provisi\u00f3n de mano de obra local. En vistas a las elecciones generales de Salta, autoridades de la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta se reunieron &hellip; S\u00c1ENZ CON CAPEMISA: \u201cEL COMPRE SALTE\u00d1O DEBE SER UNA PREMISA\u201d Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2019-11-01T01:45:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:31:43+00:00","og_image":[{"width":216,"height":82,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"S\u00c1ENZ CON CAPEMISA: \u201cEL COMPRE SALTE\u00d1O DEBE SER UNA PREMISA\u201d","datePublished":"2019-11-01T01:45:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:31:43+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/"},"wordCount":408,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/","name":"S\u00c1ENZ CON CAPEMISA: \u201cEL COMPRE SALTE\u00d1O DEBE SER UNA PREMISA\u201d - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2019-11-01T01:45:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:31:43+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/saenz-con-capemisa-el-compre-salteno-debe-ser-una-premisa\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"S\u00c1ENZ CON CAPEMISA: \u201cEL COMPRE SALTE\u00d1O DEBE SER UNA PREMISA\u201d"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png",216,82,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-150x82.png",150,82,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png",216,82,false],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png",216,82,false],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png",216,82,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png",216,82,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png",216,82,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Autoridades de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras se reunieron con el candidato a gobernador de Salta para plantearle las actividades del sector y su importancia en la provisi\u00f3n de mano de obra local. En vistas a las elecciones generales de Salta, autoridades de la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta se reunieron&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3474"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3474"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3474\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3475,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3474\/revisions\/3475"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2233"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3474"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3474"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3474"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}