{"id":3476,"date":"2019-10-31T22:58:00","date_gmt":"2019-11-01T01:58:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3476"},"modified":"2022-03-08T11:31:02","modified_gmt":"2022-03-08T14:31:02","slug":"ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/","title":{"rendered":"ERMAYA CATERING INGRESA AL RUBRO MINERO CON TODA SU TRAYECTORIA"},"content":{"rendered":"\n<p>En proceso para obtener las normas de certificaci\u00f3n IRAM,esta pyme familiar afianza su experiencia y desde hace dos a\u00f1os ya apuesta al mercado que se abre camino en Salta<\/p>\n\n\n\n<p>Con cerca de catorce a\u00f1os de experiencia en el mercado gastron\u00f3mico, la empresa familiar salte\u00f1a Ermaya sum\u00f3 recientemente a empresas mineras a su cartera de clientes y empez\u00f3 a apuntar fuerte a un rubro que se consolida en la provincia, a\u00fan en medio de los incertidumbres econ\u00f3micas que se viven en el pa\u00eds.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cActualmente damos servicio a la minera Hanaq en el Salar de Diablillos y estamos buscando vincularnos con todo el rubro. La idea es instalarnos en Tolar Grande y all\u00ed capacitar a pobladores locales para trabajar en este negocio\u201d, expres\u00f3 Diego Bruguera, socio y gerente de la empresa.<\/p>\n\n\n\n<p>Integrante de la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta (Capemisa), Ermaya apunta a este sector en el que consideran que \u201chabr\u00e1 un gran desarrollo en la regi\u00f3n\u201d y como parte de ese nuevo objetivo es que comenzaron la implementaci\u00f3n de las normas IRAM de calidad que, calculan, podr\u00edan estar aprobadas a mediados de 2020.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cHace dos a\u00f1os que estamos en este rubro y a futuro estamos viendo que habr\u00e1 que habr\u00e1 un gran desarrollo en la regi\u00f3n. El problema m\u00e1s grande que tenemos es la entrada de empresas de afuera\u201d, sostuvo Bruguera quien en ese sentido resalt\u00f3 el trabajo de Capemisa para promover m\u00e1s y en su justa medida el trabajo local.<\/p>\n\n\n\n<p>Asimismo, como una pol\u00edtica de Responsabilidad Social Empresaria, la empresa brinda capacitaciones en sus \u00e1reas de conocimiento a habitantes de la puna salte\u00f1a tanto con un objetivo futuro de ampliar su planta con empleo local como para brindar posibilidades de salidas laborales en el lugar.<\/p>\n\n\n\n<p>La experiencia de Ermaya<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"532\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/erma2-1024x532.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3687\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/erma2-1024x532.jpg 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/erma2-300x156.jpg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/erma2-768x399.jpg 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/erma2-1536x799.jpg 1536w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/erma2.jpg 1883w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>De Ermaya, Bruguera resalt\u00f3 la experiencia de un servicio supervisado y avalado por especialistas en nutrici\u00f3n, seguridad e higiene y bromatolog\u00eda, quienes se adaptan a las necesidades espec\u00edficas de cada uno de sus clientes, garantizando las condiciones higi\u00e9nico sanitarias establecidas por el C\u00f3digo Alimentario Argentino.<\/p>\n\n\n\n<p>Con una planta permanente de 68 personas, Ermaya est\u00e1 especializado en eventos sociales y en alimentaci\u00f3n institucional con clientes permanentes como Eramine (las oficinas en Salta), Easy y Nubicom adem\u00e1s de concesiones como la del Jockey Club.<\/p>\n\n\n\n<p>Ermaya cuenta con sus propios veh\u00edculos habilitados para el transporte de alimentos, transporte refrigerado que garantiza el mantenimiento de la cadena de fr\u00edo de los alimentos y se preocupa especialmente por el tratado de la basura. Es as\u00ed que desde la Puna se trae diferenciado lo que es grasa, cart\u00f3n y vidrios para reciclar todo lo que sea posible.<\/p>\n\n\n\n<p>El plan para la puna<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"614\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/erma3-1024x614.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3688\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/erma3-1024x614.jpg 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/erma3-300x180.jpg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/erma3-768x460.jpg 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/erma3-1536x921.jpg 1536w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/erma3.jpg 1883w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Las capacitaciones que Ermaya planifica para residentes de la puna incluyen seguridad e higiene y manejo de alimentos, siempre recordando lo fundamental de la cocina en condiciones como las de la altura.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEstamos tratando de perfeccionarnos. Dentro de la misi\u00f3n de la empresa est\u00e1 ser l\u00edderes en el mercado en el norte. Hoteler\u00eda tambi\u00e9n quisi\u00e9ramos abarcar si bien todav\u00eda no lo ejercemos\u201d, cont\u00f3 Bruguera a Capemisa.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cHoy las mineras quieren sacarse el problema y tener alguien que les d\u00e9 soluciones. Creemos que proveer la alimentaci\u00f3n es un tema complejo, te pueden parar una obra solo porque no hay comida\u2026 hay mucho trabajo detr\u00e1s de esto\u201d, expres\u00f3 Bruguera quien dijo que el primer contacto con estas empresas no es f\u00e1cil pero una vez que la relaci\u00f3n empresa-cliente arranca, la relaci\u00f3n fluye en buenos t\u00e9rminos.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En proceso para obtener las normas de certificaci\u00f3n IRAM,esta pyme familiar afianza su experiencia y desde hace dos a\u00f1os ya apuesta al mercado que se abre camino en Salta Con cerca de catorce a\u00f1os de experiencia en el mercado gastron\u00f3mico, la empresa familiar salte\u00f1a Ermaya sum\u00f3 recientemente a empresas mineras a su cartera de clientes &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">ERMAYA CATERING INGRESA AL RUBRO MINERO CON TODA SU TRAYECTORIA<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3685,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ERMAYA CATERING INGRESA AL RUBRO MINERO CON TODA SU TRAYECTORIA - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ERMAYA CATERING INGRESA AL RUBRO MINERO CON TODA SU TRAYECTORIA - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En proceso para obtener las normas de certificaci\u00f3n IRAM,esta pyme familiar afianza su experiencia y desde hace dos a\u00f1os ya apuesta al mercado que se abre camino en Salta Con cerca de catorce a\u00f1os de experiencia en el mercado gastron\u00f3mico, la empresa familiar salte\u00f1a Ermaya sum\u00f3 recientemente a empresas mineras a su cartera de clientes &hellip; ERMAYA CATERING INGRESA AL RUBRO MINERO CON TODA SU TRAYECTORIA Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-01T01:58:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:31:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/erma0.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1883\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1129\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"ERMAYA CATERING INGRESA AL RUBRO MINERO CON TODA SU TRAYECTORIA\",\"datePublished\":\"2019-11-01T01:58:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:31:02+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/\"},\"wordCount\":620,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/\",\"name\":\"ERMAYA CATERING INGRESA AL RUBRO MINERO CON TODA SU TRAYECTORIA - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-11-01T01:58:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:31:02+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ERMAYA CATERING INGRESA AL RUBRO MINERO CON TODA SU TRAYECTORIA\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"ERMAYA CATERING INGRESA AL RUBRO MINERO CON TODA SU TRAYECTORIA - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"ERMAYA CATERING INGRESA AL RUBRO MINERO CON TODA SU TRAYECTORIA - CAPEMISA","og_description":"En proceso para obtener las normas de certificaci\u00f3n IRAM,esta pyme familiar afianza su experiencia y desde hace dos a\u00f1os ya apuesta al mercado que se abre camino en Salta Con cerca de catorce a\u00f1os de experiencia en el mercado gastron\u00f3mico, la empresa familiar salte\u00f1a Ermaya sum\u00f3 recientemente a empresas mineras a su cartera de clientes &hellip; ERMAYA CATERING INGRESA AL RUBRO MINERO CON TODA SU TRAYECTORIA Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2019-11-01T01:58:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:31:02+00:00","og_image":[{"width":1883,"height":1129,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/erma0.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"ERMAYA CATERING INGRESA AL RUBRO MINERO CON TODA SU TRAYECTORIA","datePublished":"2019-11-01T01:58:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:31:02+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/"},"wordCount":620,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/","name":"ERMAYA CATERING INGRESA AL RUBRO MINERO CON TODA SU TRAYECTORIA - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2019-11-01T01:58:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:31:02+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/ermaya-catering-ingresa-al-rubro-minero-con-toda-su-trayectoria\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"ERMAYA CATERING INGRESA AL RUBRO MINERO CON TODA SU TRAYECTORIA"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/erma0.jpg",1883,1129,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/erma0-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/erma0-300x180.jpg",300,180,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/erma0-768x460.jpg",768,460,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/erma0-1024x614.jpg",1024,614,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/erma0-1536x921.jpg",1536,921,true],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/erma0.jpg",1883,1129,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"En proceso para obtener las normas de certificaci\u00f3n IRAM,esta pyme familiar afianza su experiencia y desde hace dos a\u00f1os ya apuesta al mercado que se abre camino en Salta Con cerca de catorce a\u00f1os de experiencia en el mercado gastron\u00f3mico, la empresa familiar salte\u00f1a Ermaya sum\u00f3 recientemente a empresas mineras a su cartera de clientes&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3476"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3476"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3476\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3689,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3476\/revisions\/3689"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3685"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3476"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3476"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3476"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}