{"id":3478,"date":"2019-11-19T23:09:00","date_gmt":"2019-11-20T02:09:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3478"},"modified":"2022-03-08T11:28:46","modified_gmt":"2022-03-08T14:28:46","slug":"anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/","title":{"rendered":"Anuncios positivos para el sector de la miner\u00eda en Salta"},"content":{"rendered":"\n<p>Con un panorama m\u00e1s estable en el pa\u00eds y una transici\u00f3n de gobierno encaminada, las inversiones en la provincia no se detienen y el litio sigue siendo protagonista.<\/p>\n\n\n\n<p>Dos anuncios de las \u00faltimas semanas hacen prever que las inversiones mineras en la provincia no se detienen ni est\u00e1 en el panorama alg\u00fan retroceso en las proyecciones previstas a pesar del cambio de gobierno nacional.<\/p>\n\n\n\n<p>Inversiones canadienses<\/p>\n\n\n\n<p>Por un lado, Millennial Lithium anunci\u00f3 que finaliz\u00f3 la construcci\u00f3n de su planta piloto en Santa Rosa de los Pastos Grandes da los primeros pasos para entrar en fase de producci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>La empresa minera canadiense estim\u00f3 una capacidad productiva de 25.000 toneladas anuales de carbonato de litio en la etapa de explotaci\u00f3n, para la cual se prev\u00e9 una inversi\u00f3n total de US$ 448 millones.<\/p>\n\n\n\n<p>Durante una reuni\u00f3n con la ministra de Producci\u00f3n, Trabajo y Desarrollo Sustentable de Salta los empresarios presentaron el informe de impacto ambiental para la producci\u00f3n de carbonato de litio y destacaron que el estudio incluye las observaciones formuladas al proyecto inicial por la Secretar\u00eda de Miner\u00eda.<\/p>\n\n\n\n<p>Millennial Lithium obtuvo a comienzos de octubre el certificado de estabilidad fiscal federal, que describe el r\u00e9gimen fiscal de la propiedad sobre los pr\u00f3ximos 30 a\u00f1os. Se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de piletas de concentraci\u00f3n y una planta de procesamiento con capacidad productiva para 25.000 toneladas por a\u00f1o de carbonato de litio grado bater\u00eda, precis\u00f3 la informaci\u00f3n del gobierno salte\u00f1o.<\/p>\n\n\n\n<p>En cuanto a la operaci\u00f3n de la planta piloto, se pretende que produzca alrededor de 3 toneladas por mes de carbonato de litio de grado de bater\u00eda, incluida una etapa de purificaci\u00f3n final para garantizar la producci\u00f3n constante.<\/p>\n\n\n\n<p>El gigante surcoreano va por m\u00e1s<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"682\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6e7e1989-94d0-4d01-99f8-c4da00484372.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3681\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6e7e1989-94d0-4d01-99f8-c4da00484372.jpg 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6e7e1989-94d0-4d01-99f8-c4da00484372-300x200.jpg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/6e7e1989-94d0-4d01-99f8-c4da00484372-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Por otra parte, la compa\u00f1\u00eda surcoreana Posco anunci\u00f3 que elev\u00f3 en un 150% la estimaci\u00f3n de dep\u00f3sito de litio en el proyecto que tiene en el Salar del Hombre Muerto , ubicado en la provincia de Salta. Adem\u00e1s, inform\u00f3 que en los primeros meses de 2020 comenzar\u00e1 con la construcci\u00f3n de una planta de hidr\u00f3xido de litio . Este proyecto forma parte del Tri\u00e1ngulo del Litio, la reserva m\u00e1s grande del mundo de este mineral.<\/p>\n\n\n\n<p>En concreto, el gigante surcoreano inform\u00f3 que elev\u00f3 su estimaci\u00f3n de dep\u00f3sitos de 2,25 a 5,67 millones de toneladas de litio. De esta manera, la planta de hidr\u00f3xido de litio de 25.000 toneladas anuales que construir\u00e1 tendr\u00e1 una extensi\u00f3n de 50 a\u00f1os, y no de 20 como estimaba el dise\u00f1o original del proyecto.<\/p>\n\n\n\n<p>En un comunicado, la compa\u00f1\u00eda se\u00f1al\u00f3 que \u201cdespu\u00e9s de una investigaci\u00f3n exhaustiva del salar argentino, Posco conrm\u00f3 que la capacidad de producci\u00f3n en el sitio y las reservas de litio excedieron con creces las esperadas inicialmente\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Posco, uno de los conglomerados m\u00e1s grandes de Corea del Sur dedicado a la siderurgia, construcci\u00f3n, ingenier\u00eda y miner\u00eda, anunci\u00f3 que acelerar\u00e1 los planes para la producci\u00f3n de litio a escala comercial en la Argentina para capitalizar la creciente demanda mundial de materiales para bater\u00edas de veh\u00edculos el\u00e9ctricos.<\/p>\n\n\n\n<p>Plan de relaciones comunitarias de Eramine<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1000\" height=\"667\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ae78f1bb-9104-44fb-a6b2-4d4588a2e123.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3683\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ae78f1bb-9104-44fb-a6b2-4d4588a2e123.jpg 1000w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ae78f1bb-9104-44fb-a6b2-4d4588a2e123-300x200.jpg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ae78f1bb-9104-44fb-a6b2-4d4588a2e123-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>A su vez, recientemente Eramine Sudam\u00e9rica S.A present\u00f3 en un plan que tuvo como eje central abordar los principales lineamientos de su pol\u00edtica de responsabilidad social corporativa y de derechos humanos que implementa en Salta.<\/p>\n\n\n\n<p>Para eso organiz\u00f3 el taller Trabajando Juntos cuya iniciativa tuvo como eje central abordar los principales lineamientos de su pol\u00edtica de responsabilidad social corporativa y de derechos humanos, que implementa en Salta a trav\u00e9s de su proyecto localizado en cercan\u00edas de la localidad de Santa Rosa de los Pastos Grandes, en el departamento Los Andes.<\/p>\n\n\n\n<p>En la oportunidad abordaron los pilares de responsabilidad social comunitaria, se hizo especial hincapi\u00e9 en asegurar el empleo, en profesionalizar a las personas y promover el desarrollo local. La actividad comenz\u00f3 con la presentaci\u00f3n de los actores clave a fin de compartir las experiencias individuales y su relaci\u00f3n con el proyecto.<\/p>\n\n\n\n<p>La din\u00e1mica del taller consisti\u00f3 en analizar conjuntamente el dise\u00f1o de una visi\u00f3n estrat\u00e9gica para los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os. El director de Recursos Humanos y Responsabilidad Social Empresaria, Ricardo Rodr\u00edguez, explic\u00f3 los pilares de sustentabilidad, compromiso, seriedad, talento laboral y emprendedurismo que la sostienen, a la vez que solicit\u00f3 al auditorio proponer acciones en apoyo a este proyecto.<\/p>\n\n\n\n<p>Por su parte, el director general de la Secretar\u00eda de Miner\u00eda, Gonzalo Casta\u00f1eda, apunt\u00f3 sobre el valor de cuidar a las personas, brindar oportunidades para su desarrollo laboral, personal y socioecon\u00f3mico, al destacar que \u201cdesde el Estado bregamos para asegurar que las inversiones mineras se vean reflejadas en beneficios para las comunidades, que apunten al desarrollo local y al crecimiento socioecon\u00f3mico de la provincia\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>El CEO de la empresa, Daniel Ch\u00e1vez D\u00edaz, afirm\u00f3 que el proyecto tiene el foco puesto en la comunidad y en considerar a la gente en la empleabilidad de la miner\u00eda; \u201ces nuestra intenci\u00f3n llegar a la comunidad, puntualizar las acciones en base a valores, el respeto al ser humano y procurar la profesionalizaci\u00f3n de las personas\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>El encuentro tuvo lugar en un sal\u00f3n auditorio de Osde y cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de numerosos representantes vinculados directamente al contexto organizacional local de la filial argentina del grupo franc\u00e9s Eramet. Estuvo presente la secretaria de Pol\u00edtica Minera de la Naci\u00f3n, Carolina S\u00e1nchez, quien consider\u00f3 positiva la actividad.<\/p>\n\n\n\n<p>En el \u00e1mbito del taller hicieron referencia a la firma de un convenio con el Instituto Nacional de Tecnolog\u00eda Industrial (INTI) para el desarrollo de proveedores locales, mediante el cual se espera beneficiar a empresas y emprendedores locales y de la provincia.<\/p>\n\n\n\n<p>Tambi\u00e9n asistieron al taller, Abelino Arjona, presidente de la cooperativa Quewar (producci\u00f3n de qu\u00ednoa), Alfredo Soriano, Alfredo Cabero, Vilma Vacazur (proveedores local de servicios), Guillermo Jak\u00falica presidente de la Fundaci\u00f3n Junior Achievement, Guillermo Baudino, director del Instituto Nacional de Tecnolog\u00eda Industrial, sede regional Salta y estuvieron presentes Andrea Marton, Alejandra Cardona, Sergio Goldemberg referentes de diversas consultoras de capital humano y desarrollo social comunitario, entre otros.<\/p>\n\n\n\n<p>El Grupo franc\u00e9s Eramet, a trav\u00e9s de su subsidiaria Eramine Sudam\u00e9rica, prev\u00e9 una inversi\u00f3n de US$380 millones para el desarrollo del proyecto de producci\u00f3n de carbonato de litio en el Salar Centenario Ratones, ubicado en la puna salte\u00f1a.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con un panorama m\u00e1s estable en el pa\u00eds y una transici\u00f3n de gobierno encaminada, las inversiones en la provincia no se detienen y el litio sigue siendo protagonista. Dos anuncios de las \u00faltimas semanas hacen prever que las inversiones mineras en la provincia no se detienen ni est\u00e1 en el panorama alg\u00fan retroceso en las &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Anuncios positivos para el sector de la miner\u00eda en Salta<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3680,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Anuncios positivos para el sector de la miner\u00eda en Salta - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Anuncios positivos para el sector de la miner\u00eda en Salta - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Con un panorama m\u00e1s estable en el pa\u00eds y una transici\u00f3n de gobierno encaminada, las inversiones en la provincia no se detienen y el litio sigue siendo protagonista. Dos anuncios de las \u00faltimas semanas hacen prever que las inversiones mineras en la provincia no se detienen ni est\u00e1 en el panorama alg\u00fan retroceso en las &hellip; Anuncios positivos para el sector de la miner\u00eda en Salta Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-20T02:09:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:28:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/b3fef7c0-7f05-4909-9f2d-441defb3f8be.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Anuncios positivos para el sector de la miner\u00eda en Salta\",\"datePublished\":\"2019-11-20T02:09:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:28:46+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/\"},\"wordCount\":1107,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/\",\"name\":\"Anuncios positivos para el sector de la miner\u00eda en Salta - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-11-20T02:09:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:28:46+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Anuncios positivos para el sector de la miner\u00eda en Salta\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Anuncios positivos para el sector de la miner\u00eda en Salta - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Anuncios positivos para el sector de la miner\u00eda en Salta - CAPEMISA","og_description":"Con un panorama m\u00e1s estable en el pa\u00eds y una transici\u00f3n de gobierno encaminada, las inversiones en la provincia no se detienen y el litio sigue siendo protagonista. Dos anuncios de las \u00faltimas semanas hacen prever que las inversiones mineras en la provincia no se detienen ni est\u00e1 en el panorama alg\u00fan retroceso en las &hellip; Anuncios positivos para el sector de la miner\u00eda en Salta Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2019-11-20T02:09:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:28:46+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":800,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/b3fef7c0-7f05-4909-9f2d-441defb3f8be.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"6 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Anuncios positivos para el sector de la miner\u00eda en Salta","datePublished":"2019-11-20T02:09:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:28:46+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/"},"wordCount":1107,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/","name":"Anuncios positivos para el sector de la miner\u00eda en Salta - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2019-11-20T02:09:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:28:46+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/anuncios-positivos-para-el-sector-de-la-mineria-en-salta\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Anuncios positivos para el sector de la miner\u00eda en Salta"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/b3fef7c0-7f05-4909-9f2d-441defb3f8be.jpg",1200,800,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/b3fef7c0-7f05-4909-9f2d-441defb3f8be-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/b3fef7c0-7f05-4909-9f2d-441defb3f8be-300x200.jpg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/b3fef7c0-7f05-4909-9f2d-441defb3f8be-768x512.jpg",768,512,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/b3fef7c0-7f05-4909-9f2d-441defb3f8be-1024x683.jpg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/b3fef7c0-7f05-4909-9f2d-441defb3f8be.jpg",1200,800,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/b3fef7c0-7f05-4909-9f2d-441defb3f8be.jpg",1200,800,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Con un panorama m\u00e1s estable en el pa\u00eds y una transici\u00f3n de gobierno encaminada, las inversiones en la provincia no se detienen y el litio sigue siendo protagonista. Dos anuncios de las \u00faltimas semanas hacen prever que las inversiones mineras en la provincia no se detienen ni est\u00e1 en el panorama alg\u00fan retroceso en las&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3478"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3478"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3478\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3684,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3478\/revisions\/3684"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3680"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3478"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3478"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3478"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}