{"id":3480,"date":"2019-12-17T23:11:00","date_gmt":"2019-12-18T02:11:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3480"},"modified":"2022-03-08T11:27:10","modified_gmt":"2022-03-08T14:27:10","slug":"con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/","title":{"rendered":"Con la impronta en el desarrollo, Alonso asegura una gesti\u00f3n minera pr\u00f3spera"},"content":{"rendered":"\n<p>El secretario de Miner\u00eda y Energ\u00eda, Ricardo Alonso comparti\u00f3 una cena con referentes del sector empresario minero. Expres\u00f3 en su discurso que Salta ser\u00e1 una de las principales provincias mineras argentinas y que la gesti\u00f3n del Gobierno alentar\u00e1 con firmeza su desarrollo.<br>El secretario de Miner\u00eda y Energ\u00eda de la Provincia, Ricardo Alonso, particip\u00f3 en representaci\u00f3n del gobernador Gustavo S\u00e1enz de un evento organizado por Capemisa (C\u00e1mara de Proveedores Mineros de Salta) con motivo de celebrar el fin de a\u00f1o.<br>El encuentro reuni\u00f3 a referentes de las empresas mineras que operan en la Provincia, entre otros invitados. En este marco, Alonso expres\u00f3 su agradecimiento por elegir Salta para invertir e inst\u00f3 a seguir apostando con optimismo a la actividad que conducir\u00e1 a importantes logros y al progreso econ\u00f3mico.<br>El funcionario manifest\u00f3 su benepl\u00e1cito por compartir con la gran familia que integra la miner\u00eda y transmiti\u00f3 los saludos de agradecimiento del gobernador y del Ministro de Producci\u00f3n, Mart\u00edn de los R\u00edos.<br>En la oportunidad, Gustavo Carracedo presidente de Capemisa y Facundo Huidobro, de la C\u00e1mara de Miner\u00eda, expresaron su apoyo a la Ley de Promoci\u00f3n Minera impulsada por el Ministerio de Producci\u00f3n y Desarrollo Sustentable, recientemente promulgada, que se traz\u00f3 con el objetivo de acrecentar las oportunidades de desarrollo en infraestructura para la regi\u00f3n de la Puna.<br>Al respecto Ricardo Alonso expres\u00f3 que \u201cestamos comprometidos para que esta actividad sea uno de los puntapi\u00e9s para el crecimiento de la econom\u00eda de la Provincia; nuestra pol\u00edtica minera ser\u00e1 pro activa, la miner\u00eda est\u00e1 en la constituci\u00f3n de Salta, es vital para el Estado\u201d. En este sentido se refiri\u00f3 a la empresa Mansfield, que trabaja en territorio salte\u00f1o desde el a\u00f1o 1994 con el proyecto Lindero y va a cristalizar el a\u00f1o entrante.<br>\u00abMantendremos una pol\u00edtica de puertas abiertas, la Secretar\u00eda cuenta con un valioso equipo de trabajo, eliminaremos trabas burocr\u00e1ticas para que los inversores se sientan c\u00f3modos sabiendo que est\u00e1n haciendo una buena elecci\u00f3n eligiendo nuestra Provincia, queremos que inviertan en Salta, mantener a los que ya se encuentran y atraer nuevos inversores\u201d, enfatiz\u00f3.<br>Antes de finalizar el funcionario record\u00f3 al fallecido juez de Minas Dr. Daniel Marchetti, a quien calific\u00f3 como amigo de la causa minera y defendi\u00f3 con ah\u00ednco los recursos naturales salte\u00f1os.<br>Fuente: Ministerio de Producci\u00f3n y Desarrollo Sustentable<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El secretario de Miner\u00eda y Energ\u00eda, Ricardo Alonso comparti\u00f3 una cena con referentes del sector empresario minero. Expres\u00f3 en su discurso que Salta ser\u00e1 una de las principales provincias mineras argentinas y que la gesti\u00f3n del Gobierno alentar\u00e1 con firmeza su desarrollo.El secretario de Miner\u00eda y Energ\u00eda de la Provincia, Ricardo Alonso, particip\u00f3 en representaci\u00f3n &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Con la impronta en el desarrollo, Alonso asegura una gesti\u00f3n minera pr\u00f3spera<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3679,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Con la impronta en el desarrollo, Alonso asegura una gesti\u00f3n minera pr\u00f3spera - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Con la impronta en el desarrollo, Alonso asegura una gesti\u00f3n minera pr\u00f3spera - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El secretario de Miner\u00eda y Energ\u00eda, Ricardo Alonso comparti\u00f3 una cena con referentes del sector empresario minero. Expres\u00f3 en su discurso que Salta ser\u00e1 una de las principales provincias mineras argentinas y que la gesti\u00f3n del Gobierno alentar\u00e1 con firmeza su desarrollo.El secretario de Miner\u00eda y Energ\u00eda de la Provincia, Ricardo Alonso, particip\u00f3 en representaci\u00f3n &hellip; Con la impronta en el desarrollo, Alonso asegura una gesti\u00f3n minera pr\u00f3spera Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-12-18T02:11:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:27:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/16-12-web-PHOTO-2019-12-15-09-24-53.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"667\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Con la impronta en el desarrollo, Alonso asegura una gesti\u00f3n minera pr\u00f3spera\",\"datePublished\":\"2019-12-18T02:11:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:27:10+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/\"},\"wordCount\":430,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/\",\"name\":\"Con la impronta en el desarrollo, Alonso asegura una gesti\u00f3n minera pr\u00f3spera - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-12-18T02:11:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:27:10+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Con la impronta en el desarrollo, Alonso asegura una gesti\u00f3n minera pr\u00f3spera\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Con la impronta en el desarrollo, Alonso asegura una gesti\u00f3n minera pr\u00f3spera - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Con la impronta en el desarrollo, Alonso asegura una gesti\u00f3n minera pr\u00f3spera - CAPEMISA","og_description":"El secretario de Miner\u00eda y Energ\u00eda, Ricardo Alonso comparti\u00f3 una cena con referentes del sector empresario minero. Expres\u00f3 en su discurso que Salta ser\u00e1 una de las principales provincias mineras argentinas y que la gesti\u00f3n del Gobierno alentar\u00e1 con firmeza su desarrollo.El secretario de Miner\u00eda y Energ\u00eda de la Provincia, Ricardo Alonso, particip\u00f3 en representaci\u00f3n &hellip; Con la impronta en el desarrollo, Alonso asegura una gesti\u00f3n minera pr\u00f3spera Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2019-12-18T02:11:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:27:10+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":667,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/16-12-web-PHOTO-2019-12-15-09-24-53.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Con la impronta en el desarrollo, Alonso asegura una gesti\u00f3n minera pr\u00f3spera","datePublished":"2019-12-18T02:11:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:27:10+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/"},"wordCount":430,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/","name":"Con la impronta en el desarrollo, Alonso asegura una gesti\u00f3n minera pr\u00f3spera - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2019-12-18T02:11:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:27:10+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/con-la-impronta-en-el-desarrollo-alonso-asegura-una-gestion-minera-prospera\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Con la impronta en el desarrollo, Alonso asegura una gesti\u00f3n minera pr\u00f3spera"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/16-12-web-PHOTO-2019-12-15-09-24-53.jpg",1000,667,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/16-12-web-PHOTO-2019-12-15-09-24-53-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/16-12-web-PHOTO-2019-12-15-09-24-53-300x200.jpg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/16-12-web-PHOTO-2019-12-15-09-24-53-768x512.jpg",768,512,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/16-12-web-PHOTO-2019-12-15-09-24-53.jpg",1000,667,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/16-12-web-PHOTO-2019-12-15-09-24-53.jpg",1000,667,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/16-12-web-PHOTO-2019-12-15-09-24-53.jpg",1000,667,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"El secretario de Miner\u00eda y Energ\u00eda, Ricardo Alonso comparti\u00f3 una cena con referentes del sector empresario minero. Expres\u00f3 en su discurso que Salta ser\u00e1 una de las principales provincias mineras argentinas y que la gesti\u00f3n del Gobierno alentar\u00e1 con firmeza su desarrollo.El secretario de Miner\u00eda y Energ\u00eda de la Provincia, Ricardo Alonso, particip\u00f3 en representaci\u00f3n&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3480"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3480"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3480\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3481,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3480\/revisions\/3481"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3679"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3480"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3480"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3480"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}