{"id":3484,"date":"2020-01-10T20:44:00","date_gmt":"2020-01-10T23:44:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3484"},"modified":"2022-03-08T11:24:23","modified_gmt":"2022-03-08T14:24:23","slug":"entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/","title":{"rendered":"ENTREVISTA RICARDO ALONSO \u00ab\u201cLA IDEA ES VOLVER A IMPULSAR A SALTA A LOS PRIMEROS PUESTOS COMO LOS QUE ALCANZ\u00d3 EN 2007\u201d"},"content":{"rendered":"\n<p>\u201cLa idea es volver a impulsar a Salta a los primeros puestos como los que alcanz\u00f3 en 2007\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>El nuevo secretario de Miner\u00eda y Energ\u00eda, Ricardo Alonso, asegur\u00f3 que la Provincia tiene muchos proyectos importantes y que desde la nueva gesti\u00f3n trabajar\u00e1n para \u201cdesburocratizar el tr\u00e1mite minero\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Tras 12 a\u00f1os en su funci\u00f3n, el \u00faltimo 10 de diciembre, Juan Manuel Urtubey dej\u00f3 su cargo de gobernador, d\u00e1ndole paso a una nueva administraci\u00f3n provincial, esta vez dirigida por el ex intendente de la ciudad, Gustavo S\u00e1enz.<\/p>\n\n\n\n<p>Sin duda, con esta nueva gesti\u00f3n, y con la promesa de cambios radicales por parte del flamante primer mandatario provincial, se abren muchas alternativas relacionadas al presente y al futuro de la Provincia.<\/p>\n\n\n\n<p>Aquellos cambios prometidos se comenzaron a visibilizar, incluso antes de que comience a rodar la pelota, con la Ley de Ministerios, la cual trajo una reducci\u00f3n en el n\u00famero de las principales carteras y un reordenamiento de Secretar\u00edas, Subsecretar\u00edas y Direcciones. El ex Ministerio de Ambiente, Trabajo y Producci\u00f3n, por ejemplo, se reconvirti\u00f3 en el actual Ministerio de Producci\u00f3n y Desarrollo Sustentable, a cargo de Mart\u00edn de Los R\u00edos. All\u00ed se aglutinan las Secretarias de Desarrollo Agropecuario, Industria y Comercio, Ambiente y Desarrollo Sustentable, Asuntos H\u00eddricos, y, por supuesto, la de Miner\u00eda y Energ\u00eda, a cargo del Doctor en Geolog\u00eda, Ricardo Narciso Alonso.<\/p>\n\n\n\n<p>Cabe destacar, que para este \u00faltimo, la funci\u00f3n no le es novedosa, ya que, entre el a\u00f1o 2005 y 2007, Alonso fue elegido como secretario de Miner\u00eda y Recursos Energ\u00e9ticos por el ex gobernador Juan Carlos Romero. Sin embargo, el flamante secretario se desenvolvi\u00f3 principalmente en el mundo acad\u00e9mico. Alonso tiene una extensa trayectoria como docente universitario y en investigaci\u00f3n cient\u00edfica (dirigi\u00f3 numerosas tesis de grado y posgrado, public\u00f3 m\u00e1s de 400 art\u00edculos cient\u00edficos en todo el mundo, es autor de cerca de 50 libros de ciencia y divulgaci\u00f3n, adem\u00e1s de numerosas distinciones nacionales e internacionales), la cual le ha posibilitado posicionarse como una verdadera autoridad en el \u00e1rea.<\/p>\n\n\n\n<p>No es de extra\u00f1ar, entonces, que la designaci\u00f3n de Alonso genere muchas expectativas al sector en la Provincia. Su primera declaraci\u00f3n p\u00fablica caus\u00f3 mucho ruido al sacar a la luz un informe de Naci\u00f3n en el que se visibilizaba el trabajo de provincias vecinas como Catamarca y Jujuy dejando fuera a Salta.<\/p>\n\n\n\n<p>El secretario explic\u00f3 que \u201cJujuy se mantuvo arriba por la puesta en marcha del proyecto metal\u00edfero Chinchillas y porque aplic\u00f3 la sinergia con Pirquitas en un enroque claro e inteligente\u201d. \u201cTambi\u00e9n \u2013 agreg\u00f3 el funcionario- logr\u00f3 desarrollar la cuenca de Olaroz-Cauchari para litio\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>En relaci\u00f3n a Catamarca, Alonso asegur\u00f3 que \u201casiste a los \u00faltimos momentos de Bajo de La Alumbrera pero no se ve el recambio sin\u00e9rgico con Agua Rica que ya deber\u00eda estar a medio arranque al menos\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Y sobre la situaci\u00f3n de Salta, el secretario manifest\u00f3 que \u201ctiene proyectos importantes que est\u00e1n madurando\u201d. \u201cLindero \u2013dijo- va a ser la primera mina metal\u00edfera que se pone en marcha desde la d\u00e9cada de 1980, cuando se cerr\u00f3 Concordia y La Poma del distrito San Antonio de los Cobres. El litio, con altibajos, se desarrolla en varios salares. Luego hay toda una miner\u00eda mediana y m\u00e1s chica y que no se ve tanto pero que hace su aporte a la actividad en volumen de producci\u00f3n, generaci\u00f3n de riqueza y trabajo genuino.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00bfDe qu\u00e9 manera se piensa posicionar a Salta entre los primeros puestos?<\/p>\n\n\n\n<p>La idea es volver a impulsar a Salta a los primeros puestos como los que alcanz\u00f3 en 2007, cuando se la declar\u00f3 la mejor provincia para invertir en miner\u00eda. Para ello hay que insistir en mantener un marco de seguridad jur\u00eddica, reglas de juego claras, desburocratizaci\u00f3n del tr\u00e1mite minero y fortalecimiento del sector para llevar a cabo un programa efectivo de fiscalizaci\u00f3n minera. Queremos que los inversores vengan a Argentina primero y luego que elijan a nuestra provincia para invertir. Tan simple como eso.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00bfTuvieron contacto con Naci\u00f3n y con ministros y\/o secretarios de provincias vecinas pensando en elaborar proyectos en com\u00fan?<\/p>\n\n\n\n<p>La Secretar\u00eda particip\u00f3 de la primera reuni\u00f3n convocada por el secretario de Miner\u00eda de la Naci\u00f3n, el Dr. Alberto Hensel. Mantuvimos contactos telef\u00f3nicos con secretarios vecinos y de otras provincias, adem\u00e1s de exsecretarios. Por ahora hemos trabajado junto al Ministro Mart\u00edn de los R\u00edos en la elaboraci\u00f3n de la propuesta que firm\u00f3 el Gobernador Gustavo S\u00e1enz con su par de Catamarca por la cuesti\u00f3n lim\u00edtrofe de la sur de la Puna salte\u00f1a. Nos congratulamos que se pueda trabajar en conjunto. M\u00e1s all\u00e1 de que tengamos bien en claro que todos los antecedentes hist\u00f3ricos reafirman la soberan\u00eda de Salta en los territorios en disputa. Hemos mantenido decenas de reuniones con otros secretarios del ministerio, empresarios, abogados, profesionales, peque\u00f1os mineros, proveedores mineros, periodistas, etc\u00e9tera, estamos con la agenda a full.<\/p>\n\n\n\n<p>Es sabido que en la actualidad hay muchos proyectos mineros que se encuentran en la fase de exploraci\u00f3n \u00bfC\u00f3mo se piensa trabajar para acompa\u00f1ar cada proyecto desde la provincia?<\/p>\n\n\n\n<p>La mejor manera de acompa\u00f1ar es desburocratizar el tr\u00e1mite minero. Hay cientos de informes atrasados de todo tipo. No queremos que ning\u00fan inversor se vaya o deje de invertir por la desidia del Estado. Pero tambi\u00e9n vamos a trabajar en fortalecer la Secretaria que cuenta con muy bajos recursos y poca capacidad operativa. Para ello vamos a insistir en que se devuelva a miner\u00eda el Fondo de Promoci\u00f3n Minera que le corresponde por Ley. Este fondo, formado por un porcentaje del canon y regal\u00edas, va a ahora a rentas generales y es una gran injusticia.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00bfSe puede hacer algo para obtener un mayor provecho de las extracciones que se producen dentro de la provincia?<\/p>\n\n\n\n<p>La carga impositiva para la actividad minera es de por s\u00ed muy alta. Las empresas deben enfocarse en la relaci\u00f3n costo-beneficio para ser rentables y poder operar en tiempos de boya como se dec\u00eda antes cuando hab\u00eda ganancias y en tiempos de sequ\u00eda cuando baja el precio de los commodities. Ya tenemos malos ejemplos como lo que pas\u00f3 con La Casualidad que la cerraron durante el gobierno militar porque daba \u201cp\u00e9rdida\u201d. Con ella cay\u00f3 el pueblo, el C-14, los dem\u00e1s pueblos a orillas del C-14 y perdimos soberan\u00eda con Chile. Don Otto en el Valle del Tonco podr\u00eda estar hoy produciendo uranio para nuestras centrales at\u00f3micas, que son argentinas y bien nacionales, y sin embargo est\u00e1 cerrada. Obvio que nos interesa el mayor valor agregado a los minerales explotados. Pero est\u00e1n los que todav\u00eda creen que el litio se carga con una pala de los salares.<\/p>\n\n\n\n<p>En algunos casos, la actividad minera es muy pol\u00e9mica, sobre todo en relaci\u00f3n al cuidado del ecosistema \u00bfC\u00f3mo trabajar\u00e1n en relaci\u00f3n a este tema en particular?<\/p>\n\n\n\n<p>Hay un discurso ambientalista falso. La miner\u00eda fue la primera actividad en incorporar el medio ambiente con la pionera ley 24.585. En Salta, adem\u00e1s tenemos la ley 7070. Existe una corriente que va en contra de toda la producci\u00f3n y all\u00ed cae tambi\u00e9n la miner\u00eda. Como lo hicimos siempre vamos a informar para que no se desinforme. Cuando los recursos son limitados la creatividad debe ser ilimitada.<\/p>\n\n\n\n<p>Hombre de fuertes convicciones y seguridad en sus palabras, el doctor en Geolog\u00eda no deja de lado su faceta docente y dedica unas palabras al trabajo de los proveedores mineros en Salta: \u201cSiempre pongo el ejemplo de Potos\u00ed, descubierto en 1545, en un p\u00e1ramo de los Andes, donde no hab\u00eda nada de nada. Solo desierto seco y vac\u00edo. Hab\u00eda que llevar all\u00ed todo. Las primeras ciudades en lo que hoy es Salta, nacieron por el cerro Rico de Potos\u00ed. La provisi\u00f3n de cera, miel, turrones, hilos de algod\u00f3n, carne seca, en el siglo XVI, las mulas en el siglo XVII, como lo relata el viajero Concolocorvo, y posteriormente los toros herrados a las salitreras del norte chileno, todo fue el trabajo de los proveedores mineros. Nuestra Se\u00f1ora de Talavera de Esteco fue fundada en 1566 y fue la primera proveedora al Potos\u00ed. O sea que tenemos proveedores mineros desde 1566 en Salta. Podr\u00edan usar esa fecha como fecha de nacimiento de los Proveedores Mineros. As\u00ed que simplemente les aseguro que vamos a trabajar en conjunto y a puertas abiertas\u201d.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u201cLa idea es volver a impulsar a Salta a los primeros puestos como los que alcanz\u00f3 en 2007\u201d El nuevo secretario de Miner\u00eda y Energ\u00eda, Ricardo Alonso, asegur\u00f3 que la Provincia tiene muchos proyectos importantes y que desde la nueva gesti\u00f3n trabajar\u00e1n para \u201cdesburocratizar el tr\u00e1mite minero\u201d. Tras 12 a\u00f1os en su funci\u00f3n, el \u00faltimo &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">ENTREVISTA RICARDO ALONSO \u00ab\u201cLA IDEA ES VOLVER A IMPULSAR A SALTA A LOS PRIMEROS PUESTOS COMO LOS QUE ALCANZ\u00d3 EN 2007\u201d<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3677,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ENTREVISTA RICARDO ALONSO &quot;\u201cLA IDEA ES VOLVER A IMPULSAR A SALTA A LOS PRIMEROS PUESTOS COMO LOS QUE ALCANZ\u00d3 EN 2007\u201d - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ENTREVISTA RICARDO ALONSO &quot;\u201cLA IDEA ES VOLVER A IMPULSAR A SALTA A LOS PRIMEROS PUESTOS COMO LOS QUE ALCANZ\u00d3 EN 2007\u201d - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u201cLa idea es volver a impulsar a Salta a los primeros puestos como los que alcanz\u00f3 en 2007\u201d El nuevo secretario de Miner\u00eda y Energ\u00eda, Ricardo Alonso, asegur\u00f3 que la Provincia tiene muchos proyectos importantes y que desde la nueva gesti\u00f3n trabajar\u00e1n para \u201cdesburocratizar el tr\u00e1mite minero\u201d. Tras 12 a\u00f1os en su funci\u00f3n, el \u00faltimo &hellip; ENTREVISTA RICARDO ALONSO \u00ab\u201cLA IDEA ES VOLVER A IMPULSAR A SALTA A LOS PRIMEROS PUESTOS COMO LOS QUE ALCANZ\u00d3 EN 2007\u201d Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-10T23:44:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:24:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/alonso.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"320\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"240\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"ENTREVISTA RICARDO ALONSO \u00ab\u201cLA IDEA ES VOLVER A IMPULSAR A SALTA A LOS PRIMEROS PUESTOS COMO LOS QUE ALCANZ\u00d3 EN 2007\u201d\",\"datePublished\":\"2020-01-10T23:44:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:24:23+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/\"},\"wordCount\":1479,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/\",\"name\":\"ENTREVISTA RICARDO ALONSO \\\"\u201cLA IDEA ES VOLVER A IMPULSAR A SALTA A LOS PRIMEROS PUESTOS COMO LOS QUE ALCANZ\u00d3 EN 2007\u201d - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-01-10T23:44:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:24:23+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ENTREVISTA RICARDO ALONSO \u00ab\u201cLA IDEA ES VOLVER A IMPULSAR A SALTA A LOS PRIMEROS PUESTOS COMO LOS QUE ALCANZ\u00d3 EN 2007\u201d\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"ENTREVISTA RICARDO ALONSO \"\u201cLA IDEA ES VOLVER A IMPULSAR A SALTA A LOS PRIMEROS PUESTOS COMO LOS QUE ALCANZ\u00d3 EN 2007\u201d - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"ENTREVISTA RICARDO ALONSO \"\u201cLA IDEA ES VOLVER A IMPULSAR A SALTA A LOS PRIMEROS PUESTOS COMO LOS QUE ALCANZ\u00d3 EN 2007\u201d - CAPEMISA","og_description":"\u201cLa idea es volver a impulsar a Salta a los primeros puestos como los que alcanz\u00f3 en 2007\u201d El nuevo secretario de Miner\u00eda y Energ\u00eda, Ricardo Alonso, asegur\u00f3 que la Provincia tiene muchos proyectos importantes y que desde la nueva gesti\u00f3n trabajar\u00e1n para \u201cdesburocratizar el tr\u00e1mite minero\u201d. Tras 12 a\u00f1os en su funci\u00f3n, el \u00faltimo &hellip; ENTREVISTA RICARDO ALONSO \u00ab\u201cLA IDEA ES VOLVER A IMPULSAR A SALTA A LOS PRIMEROS PUESTOS COMO LOS QUE ALCANZ\u00d3 EN 2007\u201d Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2020-01-10T23:44:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:24:23+00:00","og_image":[{"width":320,"height":240,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/alonso.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"7 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"ENTREVISTA RICARDO ALONSO \u00ab\u201cLA IDEA ES VOLVER A IMPULSAR A SALTA A LOS PRIMEROS PUESTOS COMO LOS QUE ALCANZ\u00d3 EN 2007\u201d","datePublished":"2020-01-10T23:44:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:24:23+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/"},"wordCount":1479,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/","name":"ENTREVISTA RICARDO ALONSO \"\u201cLA IDEA ES VOLVER A IMPULSAR A SALTA A LOS PRIMEROS PUESTOS COMO LOS QUE ALCANZ\u00d3 EN 2007\u201d - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2020-01-10T23:44:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:24:23+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/entrevista-ricardo-alonso-la-idea-es-volver-a-impulsar-a-salta-a-los-primeros-puestos-como-los-que-alcanzo-en-2007\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"ENTREVISTA RICARDO ALONSO \u00ab\u201cLA IDEA ES VOLVER A IMPULSAR A SALTA A LOS PRIMEROS PUESTOS COMO LOS QUE ALCANZ\u00d3 EN 2007\u201d"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/alonso.jpg",320,240,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/alonso-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/alonso-300x225.jpg",300,225,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/alonso.jpg",320,240,false],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/alonso.jpg",320,240,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/alonso.jpg",320,240,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/alonso.jpg",320,240,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"\u201cLa idea es volver a impulsar a Salta a los primeros puestos como los que alcanz\u00f3 en 2007\u201d El nuevo secretario de Miner\u00eda y Energ\u00eda, Ricardo Alonso, asegur\u00f3 que la Provincia tiene muchos proyectos importantes y que desde la nueva gesti\u00f3n trabajar\u00e1n para \u201cdesburocratizar el tr\u00e1mite minero\u201d. Tras 12 a\u00f1os en su funci\u00f3n, el \u00faltimo&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3484"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3484"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3484\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3485,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3484\/revisions\/3485"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3677"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3484"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3484"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3484"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}