{"id":3486,"date":"2020-01-17T20:49:00","date_gmt":"2020-01-17T23:49:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3486"},"modified":"2022-03-08T11:23:54","modified_gmt":"2022-03-08T14:23:54","slug":"perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/","title":{"rendered":"Perlita en Salta : \u201cBuscaremos afianzar la firma en el mercado regional, en la parte del centro y sur del pa\u00eds, y en los pa\u00edses vecinos\u201d"},"content":{"rendered":"\n<p>Tras la presentaci\u00f3n de Perlife, una Pyme salte\u00f1a que apuesta a la industrializaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de perlita, Mart\u00edn Viveros, responsable de la empresa, adelant\u00f3 cu\u00e1les son los objetivos del emprendimiento en la Puna provincial.<br>En Argentina, la mayor producci\u00f3n de perlita se concentra mayormente en la provincia de Salta. El vidrio volc\u00e1nico, existente tambi\u00e9n en Mendoza, Jujuy, Catamarca y el sur del pa\u00eds, posee caracter\u00edsticas f\u00edsicas y qu\u00edmicas muy particulares, permite obtener vidrios naturales hidratados y sus propiedades pueden ser utilizadas para una multiplicidad de usos.<br>En la Provincia existe una empresa salte\u00f1a denominada Perlife que busca industrializar el producto, brindarle un valor agregado y comercializarlo.<br>Perlife, empresa familiar de capitales locales, es dirigida por el productor Mart\u00edn Viveros, originario de San Antonio de los Cobres.<br>Viveros, por su parte, asegura que la empresa les brinda trabajo a m\u00e1s de 20 personas de la zona y que proyectan crecer a\u00fan m\u00e1s.<br>\u201cActualmente nos abocamos al mercado nacional y tambi\u00e9n al internacional, enviando productos a Brasil\u201d, relat\u00f3 el empresario de la puna salte\u00f1a. \u201cEl objetivo \u2013 agreg\u00f3- es tambi\u00e9n comercializar con Chile y Bolivia\u201d.<br>Viveros, tambi\u00e9n cont\u00f3 que la intenci\u00f3n es \u201cafianzar la firma en el mercado regional, en la parte del centro, sur del pa\u00eds y en los pa\u00edses vecinos\u201d.<br>\u201cA largo plazo estamos evaluando la posibilidad de desarrollar la producci\u00f3n de ladrillos con este material, pensando que es una muy buena alternativa para la industria de la construcci\u00f3n, adem\u00e1s de desarrollar el material junto a otros minerales que trabaja la empresa para aplicarlo en agricultura\u201d, concluy\u00f3 Viveros.<\/p>\n\n\n\n<p><br>\u00bfPor qu\u00e9 la perlita es tan valorada?<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"980\" height=\"403\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/full_perlita1_slide.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3675\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/full_perlita1_slide.jpg 980w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/full_perlita1_slide-300x123.jpg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/full_perlita1_slide-768x316.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 980px) 100vw, 980px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><br>Pese a que recibe su nombre por su brillo parecido al de las perlas. Nada tienen que ver con las perlas, su valor radica en sus propiedades f\u00edsicas y qu\u00edmicas. Al calentarse a una temperatura que oscila entre los 800 y 900\u00b0C, este mineral se expande y logra aumentar hasta 20 veces su tama\u00f1o, gracias a la cantidad de agua que se encuentra en su interior; adem\u00e1s, posee una gran resistencia a la erosi\u00f3n, es posible reciclarlo y presenta un escaso peso (es alrededor de 15 veces m\u00e1s liviano que la arena).<br>Estas condiciones permiten que la perlita encuentre un lugar trascendente dentro de la industria de la construcci\u00f3n para el desarrollo de cementos livianos, mayormente en caso de la variedad extendida (como la que trabaja justamente Perlife).<br>Adem\u00e1s, se reconoce que el material, utilizado en construcci\u00f3n, presenta grandes ventajas como aislante t\u00e9rmico y ac\u00fastico, con un rendimiento superlativo en relaci\u00f3n al de otros materiales. Un aislamiento t\u00e9rmico compuesto por 10 cent\u00edmetro de perlita posee la misma eficacia que una pared de m\u00e1s de un metro de hormig\u00f3n. La producci\u00f3n de estos ladrillos, tambi\u00e9n cuentan con una veta de proteccionismo ambiental, ya que existe una problem\u00e1tica general sobre el uso intensivo de los recursos minerales destinados a la fabricaci\u00f3n de ladrillos comunes y cer\u00e1micos huecos, situaci\u00f3n que genera un alto impacto negativo al ambiente y que se resolver\u00eda al trabajar con perlita.<br>Del mismo modo, y como bien menciona el productor Mart\u00edn Viveros, la perlita se aplica tambi\u00e9n en el campo de la industria agr\u00edcola, espec\u00edficamente para disminuir la firmeza de los suelos y propiciar un mayor drenaje de agua, incrementando a su vez la retenci\u00f3n de humedad, ayuda a prevenir la acumulaci\u00f3n de nutrientes y el exceso de riego, a la vez que potencia la penetraci\u00f3n de las ra\u00edces y la disponibilidad de ox\u00edgeno. La perlita por naturaleza es neutra y no altera el pH del agua, ni la electroconductividad de los fertilizantes por lo que es un material muy recomendable para los cultivos de peque\u00f1a, mediana y gran escala.<br>M\u00e1s all\u00e1 de las m\u00faltiples propiedades de la perlita y toda su potencialidad industrial y comercial, la creaci\u00f3n de una Pyme salte\u00f1a es una apuesta local totalmente ambiciosa y valedera que amerita el acompa\u00f1amiento por parte del Estado. Es por ello que el secretario de Miner\u00eda y Energ\u00eda de la Provincia, Ricardo Alonso, se comprometi\u00f3, como parte de las acciones de promoci\u00f3n y fortalecimiento del sector, a bridar \u201ctodo el apoyo necesario para la solidez de este proyecto\u201d.<br><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tras la presentaci\u00f3n de Perlife, una Pyme salte\u00f1a que apuesta a la industrializaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de perlita, Mart\u00edn Viveros, responsable de la empresa, adelant\u00f3 cu\u00e1les son los objetivos del emprendimiento en la Puna provincial.En Argentina, la mayor producci\u00f3n de perlita se concentra mayormente en la provincia de Salta. El vidrio volc\u00e1nico, existente tambi\u00e9n en Mendoza, &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Perlita en Salta : \u201cBuscaremos afianzar la firma en el mercado regional, en la parte del centro y sur del pa\u00eds, y en los pa\u00edses vecinos\u201d<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3674,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Perlita en Salta : \u201cBuscaremos afianzar la firma en el mercado regional, en la parte del centro y sur del pa\u00eds, y en los pa\u00edses vecinos\u201d - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Perlita en Salta : \u201cBuscaremos afianzar la firma en el mercado regional, en la parte del centro y sur del pa\u00eds, y en los pa\u00edses vecinos\u201d - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tras la presentaci\u00f3n de Perlife, una Pyme salte\u00f1a que apuesta a la industrializaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de perlita, Mart\u00edn Viveros, responsable de la empresa, adelant\u00f3 cu\u00e1les son los objetivos del emprendimiento en la Puna provincial.En Argentina, la mayor producci\u00f3n de perlita se concentra mayormente en la provincia de Salta. El vidrio volc\u00e1nico, existente tambi\u00e9n en Mendoza, &hellip; Perlita en Salta : \u201cBuscaremos afianzar la firma en el mercado regional, en la parte del centro y sur del pa\u00eds, y en los pa\u00edses vecinos\u201d Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-17T23:49:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:23:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/saltaempresa.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"475\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"358\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Perlita en Salta : \u201cBuscaremos afianzar la firma en el mercado regional, en la parte del centro y sur del pa\u00eds, y en los pa\u00edses vecinos\u201d\",\"datePublished\":\"2020-01-17T23:49:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:23:54+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/\"},\"wordCount\":775,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/\",\"name\":\"Perlita en Salta : \u201cBuscaremos afianzar la firma en el mercado regional, en la parte del centro y sur del pa\u00eds, y en los pa\u00edses vecinos\u201d - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-01-17T23:49:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:23:54+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Perlita en Salta : \u201cBuscaremos afianzar la firma en el mercado regional, en la parte del centro y sur del pa\u00eds, y en los pa\u00edses vecinos\u201d\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Perlita en Salta : \u201cBuscaremos afianzar la firma en el mercado regional, en la parte del centro y sur del pa\u00eds, y en los pa\u00edses vecinos\u201d - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Perlita en Salta : \u201cBuscaremos afianzar la firma en el mercado regional, en la parte del centro y sur del pa\u00eds, y en los pa\u00edses vecinos\u201d - CAPEMISA","og_description":"Tras la presentaci\u00f3n de Perlife, una Pyme salte\u00f1a que apuesta a la industrializaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de perlita, Mart\u00edn Viveros, responsable de la empresa, adelant\u00f3 cu\u00e1les son los objetivos del emprendimiento en la Puna provincial.En Argentina, la mayor producci\u00f3n de perlita se concentra mayormente en la provincia de Salta. El vidrio volc\u00e1nico, existente tambi\u00e9n en Mendoza, &hellip; Perlita en Salta : \u201cBuscaremos afianzar la firma en el mercado regional, en la parte del centro y sur del pa\u00eds, y en los pa\u00edses vecinos\u201d Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2020-01-17T23:49:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:23:54+00:00","og_image":[{"width":475,"height":358,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/saltaempresa.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Perlita en Salta : \u201cBuscaremos afianzar la firma en el mercado regional, en la parte del centro y sur del pa\u00eds, y en los pa\u00edses vecinos\u201d","datePublished":"2020-01-17T23:49:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:23:54+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/"},"wordCount":775,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/","name":"Perlita en Salta : \u201cBuscaremos afianzar la firma en el mercado regional, en la parte del centro y sur del pa\u00eds, y en los pa\u00edses vecinos\u201d - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2020-01-17T23:49:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:23:54+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/perlita-en-salta-buscaremos-afianzar-la-firma-en-el-mercado-regional-en-la-parte-del-centro-y-sur-del-pais-y-en-los-paises-vecinos\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Perlita en Salta : \u201cBuscaremos afianzar la firma en el mercado regional, en la parte del centro y sur del pa\u00eds, y en los pa\u00edses vecinos\u201d"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/saltaempresa.jpg",475,358,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/saltaempresa-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/saltaempresa-300x226.jpg",300,226,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/saltaempresa.jpg",475,358,false],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/saltaempresa.jpg",475,358,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/saltaempresa.jpg",475,358,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/saltaempresa.jpg",475,358,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Tras la presentaci\u00f3n de Perlife, una Pyme salte\u00f1a que apuesta a la industrializaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de perlita, Mart\u00edn Viveros, responsable de la empresa, adelant\u00f3 cu\u00e1les son los objetivos del emprendimiento en la Puna provincial.En Argentina, la mayor producci\u00f3n de perlita se concentra mayormente en la provincia de Salta. El vidrio volc\u00e1nico, existente tambi\u00e9n en Mendoza,&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3486"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3486"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3486\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3676,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3486\/revisions\/3676"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3674"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3486"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3486"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3486"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}