{"id":3488,"date":"2020-02-02T20:54:00","date_gmt":"2020-02-02T23:54:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3488"},"modified":"2022-03-08T11:20:29","modified_gmt":"2022-03-08T14:20:29","slug":"la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/","title":{"rendered":"La miner\u00eda es el sector que mayor y mejor proyecci\u00f3n de oferta laboral tiene la Provincia"},"content":{"rendered":"\n<p>El Ministerio de Trabajo de Naci\u00f3n difundi\u00f3 una publicaci\u00f3n en donde reconoce que la actividad minera proporciona fuentes de trabajo que escapan al resto de la Provincia. Los funcionarios salte\u00f1os auguran que a\u00fan hay mucho por crecer y que la miner\u00eda puede ofrecer cerca de 4 mil nuevos empleos. En el \u00faltimo informe elaborado y publicado por el Ministerio de Trabajo de Naci\u00f3n qued\u00f3 reflejada la triste realidad que viven los salte\u00f1os en funci\u00f3n de su condici\u00f3n laboral. Seg\u00fan la publicaci\u00f3n, en los \u00faltimos 4 a\u00f1os, Salta perdi\u00f3 nada menos que 2 mil puestos de trabajos formales en el sector privado. Adem\u00e1s, se\u00f1ala que de cada 100 trabajadores, solo 9 est\u00e1n registrados formalmente en la provincia. Del informa, tambi\u00e9n se desprende que en el tercer trimestre de 2019, el 50% de los trabajadores de la capital salte\u00f1a y municipios colindantes no contaba con ning\u00fan tipo de aporte previsional. Esto representa cuatro puntos porcentuales por encima de igual per\u00edodo de hace un a\u00f1o atr\u00e1s. Por otro lado, la tasa de desempleo fue del 8,8%, entre julio, agosto y septiembre. Solo el sector minero es quien escapa de esta oscura realidad laboral salte\u00f1a. Aunque no creci\u00f3 en los niveles que se registraron durante 2018 y se ve un amesetamiento en las incorporaciones, seg\u00fan los datos oficiales del Ministerio de Trabajo de Naci\u00f3n, en 2019 cerr\u00f3 con 5.500 trabajadores en la actividad en la Provincia. Marcando una distancia con otros sectores. Seg\u00fan se inform\u00f3, la mayor\u00eda de los puestos de trabajo que se generan en los yacimientos metal\u00edferos corresponden a explotaciones de litio. Con alrededor de 50 proyectos de extracci\u00f3n de ese mineral en desarrollo, de los cuales 2 se encuentran en fase avanzada para ya estar en producci\u00f3n dentro de dos a\u00f1os. Adem\u00e1s, en sinton\u00eda con lo manifestado por Ricardo Alonso, secretario de Miner\u00eda y Energ\u00eda de la Provincia, el ex concejal y actual presidente de la empresa estatal REMSA (Recursos Energ\u00e9ticos y Mineros de Salta), Alberto Castillo, asegur\u00f3 que su principal objetivo ser\u00e1 posicionar a Salta en materia energ\u00e9tica y minera como una de las provincias de mayor producci\u00f3n nacional. Para Castillo si se logra el desarrollo del sector, se pueden crear m\u00e1s de 4 mil puestos de trabajo, con lo que casi se duplicar\u00eda la cantidad de trabajadores que la actividad ocupa hoy. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"850\" height=\"515\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Trabajadores_mineros.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3672\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Trabajadores_mineros.jpg 850w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Trabajadores_mineros-300x182.jpg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Trabajadores_mineros-768x465.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 850px) 100vw, 850px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Para ello, tanto Alonso como Castillo, manifestaron que el objetivo es darle valor agregado a lo producido por la miner\u00eda y controlar que la actividad sea sustentable, apuntando adem\u00e1s a una verdadera soberan\u00eda energ\u00e9tica. Desde REMSA se confirm\u00f3 que se est\u00e1 trabajando junto a la Secretar\u00eda de Miner\u00eda y Energ\u00eda de la Provincia para la concreci\u00f3n de dos proyectos: el armado de un laboratorio minero y una planta de tratamiento de residuos mineros. Por su lado, el secretario Alonso manifest\u00f3 que Taca Taca \u201ces la estrella mayor sin explotar\u201d y que hay mucha expectativa puesta all\u00ed. Sin embargo, y pensando en el corto plazo, se confirm\u00f3 que en el primer semestre del 2020 se inaugurar\u00e1 Lindero, otro p\u00f3rfido de cobre-oro, ubicado en Tolar Grande. Proyecto que comenz\u00f3 a gestarse hace 25 a\u00f1os y que seg\u00fan los profesionales del sector \u201cva a cambiar la cara de la Puna y de Salta en cuanto a producci\u00f3n metal\u00edfera\u201d. El salario minero As\u00ed como la producci\u00f3n y la demanda laboral son un aspecto positivo del sector y una verdadera isla de optimismo en un mar de desolaci\u00f3n, producto de la realidad de la Provincia, el sueldo promedio de un trabajador minero se destaca ampliamente en relaci\u00f3n al resto de los trabajadores registrados. Seg\u00fan los datos oficiales que difundi\u00f3 el Ministerio de Trabajo de Naci\u00f3n, el sueldo promedio en las empresas mineras es de $107.427 en bruto, convirti\u00e9ndose en el sector que mejores sueldos ofrece en el sector privado, ya que la media provincial salarial llega a $36.753.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Ministerio de Trabajo de Naci\u00f3n difundi\u00f3 una publicaci\u00f3n en donde reconoce que la actividad minera proporciona fuentes de trabajo que escapan al resto de la Provincia. Los funcionarios salte\u00f1os auguran que a\u00fan hay mucho por crecer y que la miner\u00eda puede ofrecer cerca de 4 mil nuevos empleos. En el \u00faltimo informe elaborado y &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">La miner\u00eda es el sector que mayor y mejor proyecci\u00f3n de oferta laboral tiene la Provincia<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3672,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La miner\u00eda es el sector que mayor y mejor proyecci\u00f3n de oferta laboral tiene la Provincia - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La miner\u00eda es el sector que mayor y mejor proyecci\u00f3n de oferta laboral tiene la Provincia - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El Ministerio de Trabajo de Naci\u00f3n difundi\u00f3 una publicaci\u00f3n en donde reconoce que la actividad minera proporciona fuentes de trabajo que escapan al resto de la Provincia. Los funcionarios salte\u00f1os auguran que a\u00fan hay mucho por crecer y que la miner\u00eda puede ofrecer cerca de 4 mil nuevos empleos. En el \u00faltimo informe elaborado y &hellip; La miner\u00eda es el sector que mayor y mejor proyecci\u00f3n de oferta laboral tiene la Provincia Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-02-02T23:54:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:20:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Trabajadores_mineros.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"850\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"515\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"La miner\u00eda es el sector que mayor y mejor proyecci\u00f3n de oferta laboral tiene la Provincia\",\"datePublished\":\"2020-02-02T23:54:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:20:29+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/\"},\"wordCount\":694,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/\",\"name\":\"La miner\u00eda es el sector que mayor y mejor proyecci\u00f3n de oferta laboral tiene la Provincia - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-02-02T23:54:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:20:29+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La miner\u00eda es el sector que mayor y mejor proyecci\u00f3n de oferta laboral tiene la Provincia\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La miner\u00eda es el sector que mayor y mejor proyecci\u00f3n de oferta laboral tiene la Provincia - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"La miner\u00eda es el sector que mayor y mejor proyecci\u00f3n de oferta laboral tiene la Provincia - CAPEMISA","og_description":"El Ministerio de Trabajo de Naci\u00f3n difundi\u00f3 una publicaci\u00f3n en donde reconoce que la actividad minera proporciona fuentes de trabajo que escapan al resto de la Provincia. Los funcionarios salte\u00f1os auguran que a\u00fan hay mucho por crecer y que la miner\u00eda puede ofrecer cerca de 4 mil nuevos empleos. En el \u00faltimo informe elaborado y &hellip; La miner\u00eda es el sector que mayor y mejor proyecci\u00f3n de oferta laboral tiene la Provincia Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2020-02-02T23:54:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:20:29+00:00","og_image":[{"width":850,"height":515,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Trabajadores_mineros.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"La miner\u00eda es el sector que mayor y mejor proyecci\u00f3n de oferta laboral tiene la Provincia","datePublished":"2020-02-02T23:54:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:20:29+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/"},"wordCount":694,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/","name":"La miner\u00eda es el sector que mayor y mejor proyecci\u00f3n de oferta laboral tiene la Provincia - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2020-02-02T23:54:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:20:29+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-es-el-sector-que-mayor-y-mejor-proyeccion-de-oferta-laboral-tiene-la-provincia\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La miner\u00eda es el sector que mayor y mejor proyecci\u00f3n de oferta laboral tiene la Provincia"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Trabajadores_mineros.jpg",850,515,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Trabajadores_mineros-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Trabajadores_mineros-300x182.jpg",300,182,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Trabajadores_mineros-768x465.jpg",768,465,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Trabajadores_mineros.jpg",850,515,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Trabajadores_mineros.jpg",850,515,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Trabajadores_mineros.jpg",850,515,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"El Ministerio de Trabajo de Naci\u00f3n difundi\u00f3 una publicaci\u00f3n en donde reconoce que la actividad minera proporciona fuentes de trabajo que escapan al resto de la Provincia. Los funcionarios salte\u00f1os auguran que a\u00fan hay mucho por crecer y que la miner\u00eda puede ofrecer cerca de 4 mil nuevos empleos. En el \u00faltimo informe elaborado y&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3488"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3488"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3488\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3673,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3488\/revisions\/3673"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3672"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3488"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3488"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3488"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}