{"id":3490,"date":"2020-02-19T21:00:00","date_gmt":"2020-02-20T00:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3490"},"modified":"2022-03-08T11:16:59","modified_gmt":"2022-03-08T14:16:59","slug":"conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/","title":{"rendered":"Conectividad: Un desaf\u00edo para una miner\u00eda que crece"},"content":{"rendered":"\n<p>Salta Conectada&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Hace 8 a\u00f1os la provincia inici\u00f3 un proceso que tiene como objetivo conectar cada localidad a trav\u00e9s de internet.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;En 2012 el gobierno de Juan Manuel Urtubey anunci\u00f3 que con una inversi\u00f3n de 53 millones de d\u00f3lares la operadora Claro iniciaba un proyecto de digitalizaci\u00f3n que pretend\u00eda interconectar casi 2 mil organismos del estado provincial, c\u00e1maras de seguridad y Wi-Fi p\u00fablico en un \u00fanico sistema de control global e intercambio de informaci\u00f3n.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;La obra, concursada por la filial local de la operadora Claro, ten\u00eda como objetivo finalizar en 2013, e incluir\u00eda internet libre en 350 plazas p\u00fablicas, un sistema de videovigilancia IP en las principales ciudades de la provincia y una nueva infraestructura de servicios de voz (telefon\u00eda) v\u00eda IP.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;De esta manera, preve\u00edan 72 meses de trabajo, en donde los primeros 12 se pensaron para la puesta en marcha del servicio y 60 meses restantes como prestaci\u00f3n y mantenimiento de servicio activo. Lo cierto es que tras 24 meses de la presentaci\u00f3n oficial del \u201cSalta Conectada\u201d solo se hab\u00eda avanzado un poco m\u00e1s del 50% de lo planificado.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;El contrato con Claro finaliz\u00f3 en Julio de 2017 y se decidi\u00f3 en principio no renovar y llamar inmediatamente a licitaci\u00f3n p\u00fablica para continuar con el proyecto.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Por entonces, Emanuel Salinas \u2013 actual socio de CAPEMISA y fundador de Integradata Solutions, que se ocupa de \u00e1rea energ\u00e9tica y minera en todo el norte del pa\u00eds-&nbsp; ya hab\u00eda dado los primeros pasos con NUBICOM posicion\u00e1ndola como una empresa referente en telecomunicaciones en el norte.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;De esta manera, al llamarse a licitaci\u00f3n para continuar con \u201cSalta Conectada\u201d, en marzo de 2018 se le otorg\u00f3 a Cable Express la potestad de comunicar los organismos p\u00fablicos del departamento Capital, a Nubicom para el resto de la provincia y a Century Link, que trabaja con servicio satelital en los lugares geogr\u00e1ficos m\u00e1s desfavorables para instalar otra tecnolog\u00eda.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;El proyecto intenta cubrir finalmente el 100% del territorio salte\u00f1o y alcanzar conectividad para los organismos e instituciones p\u00fablicas incluso de los lugares m\u00e1s lejanos y desfavorables.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>\u00a0Actualidad minera\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"364\" height=\"416\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Araoz.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3670\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Araoz.jpeg 364w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Araoz-263x300.jpeg 263w\" sizes=\"(max-width: 364px) 100vw, 364px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Si bien es cierto que en algunos casos hablar de conectividad a trav\u00e9s de internet para algunos campamentos mineros que no tienen ni siquiera acceso a un sistema energ\u00e9tico estable parece una utop\u00eda; el Estado, a trav\u00e9s de fondos nacionales otorgados por el ENACOM, busca promover que las empresas y los peque\u00f1os proveedores locales se animen a ir camino a ese sue\u00f1o de la conectividad a trav\u00e9s de fibra a\u00fan en lugares inh\u00f3spitos.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Jos\u00e9 Ar\u00e1oz, de la delegaci\u00f3n local del Ente Nacional de Comunicaciones (ENACOM), manifest\u00f3 que Salta y su geograf\u00eda representa un desaf\u00edo que invita a cambiar la l\u00f3gica centralizada en las grandes urbes y alcanzar el objetivo planteado de \u201cdemocratizar el acceso a internet\u201d.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Sobre ello, Ar\u00e1oz se\u00f1al\u00f3: \u201cEs por ello que nosotros incentivamos a los peque\u00f1os proveedores locales para que participen de las convocatorias nacionales que reparten millones de pesos para elaborar proyectos en la b\u00fasqueda de una mayor conectividad para la provincia\u201d. \u201cTanto desde nuestra p\u00e1gina web (&nbsp; &nbsp; <a href=\"https:\/\/www.enacom.gob.ar\/\">https:\/\/www.enacom.gob.ar\/<\/a> &nbsp; &nbsp; ) como desde la p\u00e1gina de ARSAT ( <a href=\"https:\/\/arsat.com.ar\/ \">https:\/\/arsat.com.ar\/ <\/a>&nbsp; ) constantemente se brinda informaci\u00f3n sobre los siguientes pasos y todas las posibilidades que cuentan los proveedores locales para mejorar y ampliar sus servicios de internet, por ejemplo a trav\u00e9s de la Red Federal de Fibra \u00d3ptica\u201d, concluy\u00f3 el referente del organismo nacional.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Salta Conectada&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Hace 8 a\u00f1os la provincia inici\u00f3 un proceso que tiene como objetivo conectar cada localidad a trav\u00e9s de internet.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;En 2012 el gobierno de Juan Manuel Urtubey anunci\u00f3 que con una inversi\u00f3n de 53 millones de d\u00f3lares la operadora Claro iniciaba un proyecto de digitalizaci\u00f3n que pretend\u00eda interconectar casi 2 mil organismos del &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Conectividad: Un desaf\u00edo para una miner\u00eda que crece<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3668,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Conectividad: Un desaf\u00edo para una miner\u00eda que crece - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Conectividad: Un desaf\u00edo para una miner\u00eda que crece - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Salta Conectada&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Hace 8 a\u00f1os la provincia inici\u00f3 un proceso que tiene como objetivo conectar cada localidad a trav\u00e9s de internet.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;En 2012 el gobierno de Juan Manuel Urtubey anunci\u00f3 que con una inversi\u00f3n de 53 millones de d\u00f3lares la operadora Claro iniciaba un proyecto de digitalizaci\u00f3n que pretend\u00eda interconectar casi 2 mil organismos del &hellip; Conectividad: Un desaf\u00edo para una miner\u00eda que crece Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-02-20T00:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:16:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/165528005_21393_mining_16x9.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"767\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"432\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Conectividad: Un desaf\u00edo para una miner\u00eda que crece\",\"datePublished\":\"2020-02-20T00:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:16:59+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/\"},\"wordCount\":712,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/\",\"name\":\"Conectividad: Un desaf\u00edo para una miner\u00eda que crece - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-02-20T00:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:16:59+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Conectividad: Un desaf\u00edo para una miner\u00eda que crece\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Conectividad: Un desaf\u00edo para una miner\u00eda que crece - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Conectividad: Un desaf\u00edo para una miner\u00eda que crece - CAPEMISA","og_description":"Salta Conectada&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Hace 8 a\u00f1os la provincia inici\u00f3 un proceso que tiene como objetivo conectar cada localidad a trav\u00e9s de internet.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;En 2012 el gobierno de Juan Manuel Urtubey anunci\u00f3 que con una inversi\u00f3n de 53 millones de d\u00f3lares la operadora Claro iniciaba un proyecto de digitalizaci\u00f3n que pretend\u00eda interconectar casi 2 mil organismos del &hellip; Conectividad: Un desaf\u00edo para una miner\u00eda que crece Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2020-02-20T00:00:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:16:59+00:00","og_image":[{"width":767,"height":432,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/165528005_21393_mining_16x9.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Conectividad: Un desaf\u00edo para una miner\u00eda que crece","datePublished":"2020-02-20T00:00:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:16:59+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/"},"wordCount":712,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/","name":"Conectividad: Un desaf\u00edo para una miner\u00eda que crece - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2020-02-20T00:00:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:16:59+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/conectividad-un-desafio-para-una-mineria-que-crece\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Conectividad: Un desaf\u00edo para una miner\u00eda que crece"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/165528005_21393_mining_16x9.jpg",767,432,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/165528005_21393_mining_16x9-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/165528005_21393_mining_16x9-300x169.jpg",300,169,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/165528005_21393_mining_16x9.jpg",767,432,false],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/165528005_21393_mining_16x9.jpg",767,432,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/165528005_21393_mining_16x9.jpg",767,432,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/165528005_21393_mining_16x9.jpg",767,432,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Salta Conectada&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Hace 8 a\u00f1os la provincia inici\u00f3 un proceso que tiene como objetivo conectar cada localidad a trav\u00e9s de internet.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;En 2012 el gobierno de Juan Manuel Urtubey anunci\u00f3 que con una inversi\u00f3n de 53 millones de d\u00f3lares la operadora Claro iniciaba un proyecto de digitalizaci\u00f3n que pretend\u00eda interconectar casi 2 mil organismos del&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3490"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3490"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3490\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3671,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3490\/revisions\/3671"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3668"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3490"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3490"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3490"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}