{"id":3492,"date":"2020-03-06T21:26:00","date_gmt":"2020-03-07T00:26:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3492"},"modified":"2022-03-08T11:15:10","modified_gmt":"2022-03-08T14:15:10","slug":"pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/","title":{"rendered":"\u201cPienso acompa\u00f1ar y apoyar a la Comisi\u00f3n Directiva entrante, pero desde otro lugar\u201d Gustavo Carracedo, Presidente de Capemisa"},"content":{"rendered":"\n<p>Gustavo Carracedo es gerente de SIC Telecomunicaciones, Automatizaci\u00f3n y Control, en donde lleva adelante proyectos de ingenier\u00eda y desarrollo de sistemas de comunicaciones espec\u00edficos; automatizaciones y control industrial; y soluciones mineras, entre otros servicios. Y hace 6 a\u00f1os que preside a la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta. Seg\u00fan sus propias palabras el a\u00f1o que pas\u00f3 \u201cfue uno de los m\u00e1s activos\u201d y asegur\u00f3 que el crecimiento del sector ser\u00e1 a\u00fan mayor cuando finalmente se reglamente y se ejecute la Ley de Promoci\u00f3n Minera. A meses de concluir su gesti\u00f3n, el ingeniero afirm\u00f3 que no se presentar\u00e1 en las elecciones como cabeza de lista y adelant\u00f3 algunas de las acciones y proyectos que CAPEMISA llevar\u00e1 adelante en este 2020. \u201cEl a\u00f1o pasado fue uno de los a\u00f1os m\u00e1s activos, y esto se reflej\u00f3 principalmente en el crecimiento en el n\u00famero de socios\u201d, expres\u00f3 Carracedo. Al tiempo que a\u00f1adi\u00f3 que con la aprobaci\u00f3n en la Legislatura de la Ley de Promoci\u00f3n Minera son muchas las empresas que no pertenec\u00edan al rubro minero que deciden explorar la oportunidad de negocios. \u201cEsto \u2013agreg\u00f3- motoriz\u00f3 el incremento de socios y de tener un poco m\u00e1s de 100 asociados pasamos a tener casi 160 en solo un a\u00f1o\u201d. As\u00ed tambi\u00e9n, al referirse al di\u00e1logo con el sector estatal, el presidente de la C\u00e1mara subray\u00f3 que, m\u00e1s all\u00e1 del cambio de gesti\u00f3n en el gobierno provincial, en CAPEMISA siempre se sintieron valorados, respaldados y escuchados. \u201cSiempre nos convocan y nos consultan en cada una de las mesas en relaci\u00f3n a la miner\u00eda. De hecho, ahora estamos trabajando para reglamentar la Ley de Promoci\u00f3n Minera\u201d, aclar\u00f3 Carracedo. Sobre esto \u00faltimo, consider\u00f3 que la impronta que se busca desde la C\u00e1mara es \u201cprincipalmente promover la contrataci\u00f3n local\u201d. \u201cHay que tener en cuenta que la industria minera es muy amplia en los requerimientos y demandas, van desde servicio de catering, transporte, telecomunicaciones, ingenier\u00eda el\u00e9ctrica, movimiento de suelo, entre otros. Hay un sinf\u00edn de necesidades\u201d, expres\u00f3. En este sentido, reconoce que Salta a\u00fan necesita seguir creciendo en la oferta de servicios. \u201cHay necesidades que desde la provincia no la estamos cubriendo, como la de Ingenier\u00eda de Proyectos, que en este momento se est\u00e1 trabajando con una empresa de Tucum\u00e1n\u201d. De igual manera, el presidente de CAPEMISA se\u00f1ala que los proveedores no suelen tener ning\u00fan tipo de inconveniente en \u201clo t\u00e9cnico y espec\u00edfico\u201d, pero que las peque\u00f1as y medianas empresas demandan capacitaciones en habilidades blandas como liderazgo, manejo de grupo, organizaci\u00f3n institucional, etc.<\/p>\n\n\n\n<p>A\u00f1o de proyectos, cambios e incertidumbre Sin duda el 2020 trae como principal novedad las elecciones en CAPEMISA y el cambio de autoridades. Gustavo Carracedo, actual presidente de la C\u00e1mara, confirma que se realizar\u00e1n en abril y que en esta oportunidad no se presentar\u00e1 encabezando la lista. \u201cLuego de 6 a\u00f1os en la conducci\u00f3n, decid\u00ed no presentarme. Pienso acompa\u00f1ar y apoyar a la Comisi\u00f3n Directiva entrante, pero ya desde otro lugar\u201d, afirma el titular de la C\u00e1mara. Al tiempo que agrega: \u201cSi bien, habitualmente solo se presenta una sola lista, creo que ser\u00eda un buen momento para que haya m\u00e1s de una propuesta para los electores\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>PDAC Toronto 2020 Este a\u00f1o, CAPEMISA est\u00e1 representada por Gustavo Carracedo y Diego Pesta\u00f1a, miembro de la Comisi\u00f3n Directiva, en la \u201cPDAC: The World\u2019s Premier Mineral Exploration &amp; Mining Convention\u201d que se realizar\u00e1 del 1 al 4 de Marzo en Toronto, Canad\u00e1. La PDAC es la principal Convenci\u00f3n Mundial de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda, y es por naturaleza la convenci\u00f3n l\u00edder para personas, empresas y organizaciones relacionadas con la exploraci\u00f3n de minerales. Adem\u00e1s de reunirse con m\u00e1s de 1.100 expositores, 2.500 inversores y 25.800 asistentes de 132 pa\u00edses, los asistentes tambi\u00e9n pueden participar en sesiones t\u00e9cnicas, cursos cortos y eventos de Networking. La convenci\u00f3n anual ha crecido en tama\u00f1o e influencia desde que comenz\u00f3 en 1932 y hoy es el evento elegido por la industria minera mundial. <a href=\"https:\/\/youtu.be\/WWqKh8bkJfI\">https:\/\/youtu.be\/WWqKh8bkJfI<\/a> \u201cEn principio \u2013 asever\u00f3 Carracedo- vamos a representar a la C\u00e1mara en todos los foros de discusi\u00f3n que tiene el evento, pero tenemos dos objetivos principales: primeramente, mostrar el potencial de proveedores que tenemos en Argentina, y en particular el de Salta; y el segundo objetivo es captar experiencias de organizaciones o asociaciones de todo el mundo, de Canad\u00e1 o Australia, principalmente, que tienen mucha trayectoria en esto de formar proveedores\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Centro Minero En relaci\u00f3n a las perspectivas y a los proyectos m\u00e1s importantes que tiene la C\u00e1mara, Carracedo mencion\u00f3 que la apuesta para este a\u00f1o es \u201cavanzar en lo que se denomin\u00f3 el \u2018Centro Minero\u2019, que es un proyecto de construcci\u00f3n para alojar la sede de CAPEMISA y la de CMSalta (C\u00e1mara Minera de Salta)\u201d. \u201cNuestra idea \u2013a\u00f1adi\u00f3 &#8211; es que sea un punto de encuentro para la industria, en lo que puede ser un \u2018centro de negocios\u2019\u201d. Y, por \u00faltimo, el referente de los proveedores salte\u00f1os coment\u00f3 que, justamente, se est\u00e1 lanzando una licitaci\u00f3n para iniciar la construcci\u00f3n, que se realizar\u00e1 en zona norte, en un predio que se adjudic\u00f3 en comodato donde actualmente se encuentra la Secretar\u00eda de Miner\u00eda de la Provincia. \u201cTenemos muchas ideas y proyectos para este a\u00f1o, claro que es un a\u00f1o de mucha incertidumbre desde lo pol\u00edtico y hay que ver c\u00f3mo responde la industria a las diferentes acciones pol\u00edticas que se lleven adelante a nivel nacional y provincial\u201d.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gustavo Carracedo es gerente de SIC Telecomunicaciones, Automatizaci\u00f3n y Control, en donde lleva adelante proyectos de ingenier\u00eda y desarrollo de sistemas de comunicaciones espec\u00edficos; automatizaciones y control industrial; y soluciones mineras, entre otros servicios. Y hace 6 a\u00f1os que preside a la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta. Seg\u00fan sus propias palabras el &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">\u201cPienso acompa\u00f1ar y apoyar a la Comisi\u00f3n Directiva entrante, pero desde otro lugar\u201d Gustavo Carracedo, Presidente de Capemisa<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3667,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u201cPienso acompa\u00f1ar y apoyar a la Comisi\u00f3n Directiva entrante, pero desde otro lugar\u201d Gustavo Carracedo, Presidente de Capemisa - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u201cPienso acompa\u00f1ar y apoyar a la Comisi\u00f3n Directiva entrante, pero desde otro lugar\u201d Gustavo Carracedo, Presidente de Capemisa - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Gustavo Carracedo es gerente de SIC Telecomunicaciones, Automatizaci\u00f3n y Control, en donde lleva adelante proyectos de ingenier\u00eda y desarrollo de sistemas de comunicaciones espec\u00edficos; automatizaciones y control industrial; y soluciones mineras, entre otros servicios. Y hace 6 a\u00f1os que preside a la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta. Seg\u00fan sus propias palabras el &hellip; \u201cPienso acompa\u00f1ar y apoyar a la Comisi\u00f3n Directiva entrante, pero desde otro lugar\u201d Gustavo Carracedo, Presidente de Capemisa Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-03-07T00:26:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:15:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/carra.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"477\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"533\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"\u201cPienso acompa\u00f1ar y apoyar a la Comisi\u00f3n Directiva entrante, pero desde otro lugar\u201d Gustavo Carracedo, Presidente de Capemisa\",\"datePublished\":\"2020-03-07T00:26:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:15:10+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/\"},\"wordCount\":982,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/\",\"name\":\"\u201cPienso acompa\u00f1ar y apoyar a la Comisi\u00f3n Directiva entrante, pero desde otro lugar\u201d Gustavo Carracedo, Presidente de Capemisa - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-03-07T00:26:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:15:10+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u201cPienso acompa\u00f1ar y apoyar a la Comisi\u00f3n Directiva entrante, pero desde otro lugar\u201d Gustavo Carracedo, Presidente de Capemisa\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u201cPienso acompa\u00f1ar y apoyar a la Comisi\u00f3n Directiva entrante, pero desde otro lugar\u201d Gustavo Carracedo, Presidente de Capemisa - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u201cPienso acompa\u00f1ar y apoyar a la Comisi\u00f3n Directiva entrante, pero desde otro lugar\u201d Gustavo Carracedo, Presidente de Capemisa - CAPEMISA","og_description":"Gustavo Carracedo es gerente de SIC Telecomunicaciones, Automatizaci\u00f3n y Control, en donde lleva adelante proyectos de ingenier\u00eda y desarrollo de sistemas de comunicaciones espec\u00edficos; automatizaciones y control industrial; y soluciones mineras, entre otros servicios. Y hace 6 a\u00f1os que preside a la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta. Seg\u00fan sus propias palabras el &hellip; \u201cPienso acompa\u00f1ar y apoyar a la Comisi\u00f3n Directiva entrante, pero desde otro lugar\u201d Gustavo Carracedo, Presidente de Capemisa Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2020-03-07T00:26:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:15:10+00:00","og_image":[{"width":477,"height":533,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/carra.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"5 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"\u201cPienso acompa\u00f1ar y apoyar a la Comisi\u00f3n Directiva entrante, pero desde otro lugar\u201d Gustavo Carracedo, Presidente de Capemisa","datePublished":"2020-03-07T00:26:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:15:10+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/"},"wordCount":982,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/","name":"\u201cPienso acompa\u00f1ar y apoyar a la Comisi\u00f3n Directiva entrante, pero desde otro lugar\u201d Gustavo Carracedo, Presidente de Capemisa - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2020-03-07T00:26:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:15:10+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pienso-acompanar-y-apoyar-a-la-comision-directiva-entrante-pero-desde-otro-lugar-gustavo-carracedo-presidente-de-capemisa\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u201cPienso acompa\u00f1ar y apoyar a la Comisi\u00f3n Directiva entrante, pero desde otro lugar\u201d Gustavo Carracedo, Presidente de Capemisa"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/carra.png",477,533,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/carra-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/carra-268x300.png",268,300,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/carra.png",477,533,false],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/carra.png",477,533,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/carra.png",477,533,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/carra.png",477,533,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Gustavo Carracedo es gerente de SIC Telecomunicaciones, Automatizaci\u00f3n y Control, en donde lleva adelante proyectos de ingenier\u00eda y desarrollo de sistemas de comunicaciones espec\u00edficos; automatizaciones y control industrial; y soluciones mineras, entre otros servicios. Y hace 6 a\u00f1os que preside a la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta. Seg\u00fan sus propias palabras el&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3492"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3492"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3492\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3493,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3492\/revisions\/3493"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3667"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3492"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3492"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3492"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}