{"id":3494,"date":"2020-03-19T21:28:00","date_gmt":"2020-03-20T00:28:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3494"},"modified":"2022-03-08T11:13:19","modified_gmt":"2022-03-08T14:13:19","slug":"todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/","title":{"rendered":"\u201cTodo tiene un precio\u201d Entrevista a Emanuel Salinas, titular de Nubicom"},"content":{"rendered":"\n<p>En una entrevista exclusiva, Emanuel Salinas relat\u00f3 c\u00f3mo fue posicionando la empresa en el mercado local e internacional, profundiz\u00f3 sobre la conectividad en la provincia y propuso algunas ideas para la C\u00e1mara.<\/p>\n\n\n\n<p>A trav\u00e9s de la globalizaci\u00f3n, el avance de la tecnolog\u00eda y el desarrollo vertiginoso de la comunicaci\u00f3n, se gest\u00f3 un contexto socio-hist\u00f3rico en el que las telecomunicaciones comenzaron a ser una arteria vital de nuestra vida social. Esta nueva revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica transform\u00f3 radicalmente los h\u00e1bitos de consumo, dando a lugar a nuevas posibilidades de comunicaci\u00f3n cada vez m\u00e1s interactivas. Si bien hace unos a\u00f1os la Provincia entendi\u00f3 la importancia de apostar a tener mayor conectividad, el derrotero a\u00fan es poco y est\u00e1 claro que resta mucho camino por transitar. CAPEMISA cuenta con empresas que trabajan el rubro hace muchos a\u00f1os, algunas de ellas se especializan en trabajar en contextos completamente desfavorables como aquellos en donde se encuentran las explotaciones mineras. Emanuel Eduardo Salinas, es socio mayoritario de Nubicom, una de las firmas que, en el \u00faltimo tiempo, tuvo mayor incidencia en las telecomunicaciones en la Provincia, conf\u00eda que Salta tiene mucho potencial pero \u201ces necesario un cambio en la idiosincrasia a la hora de la planificar\u201d. \u201cPero primero hay que sincerarse sobre nuestras propias limitaciones, ir creciendo paulatinamente y no pensar en ganancias para este mes o el siguiente, hay que proyectar a 10 o 20 a\u00f1os\u201d, enfatiz\u00f3 Salinas al consultarle sobre las empresas salte\u00f1as. \u201cYo \u2013 agreg\u00f3- vengo de una familia muy humilde y trabajadora, no tuve la oportunidad de elegir a qu\u00e9 universidad ir, ni contar con un gran capital para comenzar; por el contrario, cuando decid\u00ed iniciar este camino del emprendedurismo, con los conocimientos que aprend\u00ed en la T\u00e9cnica 2, daba clases de inform\u00e1tica, hac\u00eda maseteros y dise\u00f1aba y armaba alarmas para las casas\u201d. Sin dudas, el acelerado \u00e9xito de Salinas en el mundo empresarial y la sobre exposici\u00f3n que tuvo en el \u00faltimo tiempo por parte de los medios de comunicaci\u00f3n salte\u00f1os, tras haber firmado convenios y haber ganado licitaciones del gobierno provincial, atrae las miradas de sus colegas e, incluso, de la opini\u00f3n p\u00fablica. Ante ello, el empresario salte\u00f1o reconoce que \u201ctodo tiene un precio\u201d. \u201cY el precio que se paga tiene que ver con no darse `la gran vida\u2019, reinvertir constantemente y hacer las cosas extremadamente prolijas. Y muchas veces con eso no alcanza y debemos sacrificar hasta nuestra propia vida social. Nosotros, por ejemplo, somos una empresa que piensa que cada centavo cuenta, no pedimos, ni gastamos dinero de m\u00e1s, pero constantemente pensamos en reinvertir porque estamos convencidos que es la \u00fanica manera de crecer\u201d, sostuvo. \u201cParalelamente \u2013 a\u00f1adi\u00f3- hay que ir form\u00e1ndose no solo en la parte t\u00e9cnica, sino en habilidades que fortalezcan la visi\u00f3n y el crecimiento empresarial. Yo me fui formando en Networking, por ejemplo, hice diferentes cursos durante a\u00f1os\u201d, enfatiz\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Proyectos con la Provincia<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;En 2012 el gobierno de Juan Manuel Urtubey firm\u00f3 un acuerdo con la empresa Claro para llevar adelante un proyecto denominado \u201cSalta Conectada\u201d, el cual involucraba una inversi\u00f3n de 53 millones de d\u00f3lares. El proyecto pretend\u00eda interconectar casi 2 mil organismos del estado provincial, c\u00e1maras de seguridad y Wi-Fi p\u00fablico en un \u00fanico sistema de control global e intercambio de informaci\u00f3n. En julio de 2017, el gobierno anunci\u00f3 que la multinacional hab\u00eda incumplido con lo previsto, que no hab\u00eda avanzado ni siquiera un 60% y que se decid\u00eda no renovar el contrato. Tras la decisi\u00f3n, se llama a licitaci\u00f3n y al a\u00f1o siguiente se anuncia que, hasta el 2023, Cable Express tendr\u00e1 la responsabilidad de comunicar los organismos p\u00fablicos del departamento Capital, a Nubicom, el resto de la provincia y a Century Link, una empresa multinacional, que trabaja con servicio satelital en los lugares geogr\u00e1ficos m\u00e1s desfavorables. \u201cDesde el anuncio, hemos logrado cumplimentar con lo proyectado y ahora solo nos queda llevar adelante el servicio de mantenimiento y reposici\u00f3n hasta el fin del contrato\u201d, asegur\u00f3 Salinas.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Trabajando con las Mineras<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Actualmente, Nubicom se atribuye que trabaja con m\u00e1s del 90% de las empresas mineras de la provincia de Salta. Pero, \u00bfc\u00f3mo logr\u00f3 posicionarse de esa manera? \u201cEn el a\u00f1o 2004 yo trabajaba haciendo un poco de todo, con ya seis empleados, y en ese contexto me ofrecen instalar una antena en Payogasta, lo que representaba un gran desaf\u00edo, y aunque hab\u00eda ya muchas empresas trabajando nos decidimos y aceptamos\u201d, relat\u00f3 Salinas; al tiempo que a\u00f1adi\u00f3: \u201cEse fue nuestro primer gran cliente que confi\u00f3 en nosotros y nos dio tambi\u00e9n la oportunidad de probarnos y demostrarnos, al instalar una torre de 5.200 mts. que se pod\u00eda brindar un buen servicio, no precario, a\u00fan en esas zonas\u201d. \u201cFue entonces \u2013 cont\u00f3- cuando pensamos esto de aprovechar ese mercado que a\u00fan no estaba explotado y cumplir con la m\u00e1xima de que \u2018las sobras de muchos es el oro de pocos\u2019\u201d. \u201cGolpeamos la puerta de las empresas y le ofrec\u00edamos el servicio gratis durante el primer mes para que lo prueben. Y as\u00ed, brindando un servicio de calidad en la Puna, en Anta y en cualquier lugar en el que no hab\u00eda prestaci\u00f3n, fuimos creciendo en el mercado\u201d, rememor\u00f3 el empresario. A fines del a\u00f1o anterior, Nubicom firm\u00f3 un acuerdo con REMSA para que se vaya instalando fibra \u00f3ptica en la Puna con el objetivo de conectar a las Comunidades, las Mineras, y el Gobierno, entre otros puntos. Seg\u00fan se anunci\u00f3 Nubicom le posibilitar\u00eda a REMSA tener una conectividad LAN TO LAN que habilite tener un mayor control y una supervisi\u00f3n en diferentes puntos del tramo; adem\u00e1s, de ampliar y mejorar el servicio a la comunidad.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>CAPEMISA<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;El empresario, ex titular de Integra Data Solutions y Enterprise Networks Solutions S.R.L., cree que para tener \u00e9xito y crecer en el mercado actual los proveedores se deben formar en diversas \u00e1reas y capacitarse desde lo empresarial. \u201c\u00c9se debe ser uno de los principales objetivos que debe de perseguir la C\u00e1mara\u201d, manifest\u00f3. Al tiempo que agreg\u00f3: \u201cHay mucho por hacer y hay que acompa\u00f1ar a las empresas chiquitas\u201d. \u201cYo \u2013 concluy\u00f3- no tengo la disponibilidad para ser presidente, porque eso requiere mucho tiempo y una gran responsabilidad, pero sinceramente quisiera formar parte de un proyecto para acompa\u00f1ar a las empresas chicas, porque yo fui chiquito\u201d.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En una entrevista exclusiva, Emanuel Salinas relat\u00f3 c\u00f3mo fue posicionando la empresa en el mercado local e internacional, profundiz\u00f3 sobre la conectividad en la provincia y propuso algunas ideas para la C\u00e1mara. A trav\u00e9s de la globalizaci\u00f3n, el avance de la tecnolog\u00eda y el desarrollo vertiginoso de la comunicaci\u00f3n, se gest\u00f3 un contexto socio-hist\u00f3rico en &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">\u201cTodo tiene un precio\u201d Entrevista a Emanuel Salinas, titular de Nubicom<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3666,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u201cTodo tiene un precio\u201d Entrevista a Emanuel Salinas, titular de Nubicom - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u201cTodo tiene un precio\u201d Entrevista a Emanuel Salinas, titular de Nubicom - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En una entrevista exclusiva, Emanuel Salinas relat\u00f3 c\u00f3mo fue posicionando la empresa en el mercado local e internacional, profundiz\u00f3 sobre la conectividad en la provincia y propuso algunas ideas para la C\u00e1mara. A trav\u00e9s de la globalizaci\u00f3n, el avance de la tecnolog\u00eda y el desarrollo vertiginoso de la comunicaci\u00f3n, se gest\u00f3 un contexto socio-hist\u00f3rico en &hellip; \u201cTodo tiene un precio\u201d Entrevista a Emanuel Salinas, titular de Nubicom Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-03-20T00:28:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:13:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/emanuelsalinass.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1194\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1230\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"\u201cTodo tiene un precio\u201d Entrevista a Emanuel Salinas, titular de Nubicom\",\"datePublished\":\"2020-03-20T00:28:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:13:19+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/\"},\"wordCount\":1111,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/\",\"name\":\"\u201cTodo tiene un precio\u201d Entrevista a Emanuel Salinas, titular de Nubicom - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-03-20T00:28:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:13:19+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u201cTodo tiene un precio\u201d Entrevista a Emanuel Salinas, titular de Nubicom\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u201cTodo tiene un precio\u201d Entrevista a Emanuel Salinas, titular de Nubicom - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u201cTodo tiene un precio\u201d Entrevista a Emanuel Salinas, titular de Nubicom - CAPEMISA","og_description":"En una entrevista exclusiva, Emanuel Salinas relat\u00f3 c\u00f3mo fue posicionando la empresa en el mercado local e internacional, profundiz\u00f3 sobre la conectividad en la provincia y propuso algunas ideas para la C\u00e1mara. A trav\u00e9s de la globalizaci\u00f3n, el avance de la tecnolog\u00eda y el desarrollo vertiginoso de la comunicaci\u00f3n, se gest\u00f3 un contexto socio-hist\u00f3rico en &hellip; \u201cTodo tiene un precio\u201d Entrevista a Emanuel Salinas, titular de Nubicom Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2020-03-20T00:28:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:13:19+00:00","og_image":[{"width":1194,"height":1230,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/emanuelsalinass.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"5 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"\u201cTodo tiene un precio\u201d Entrevista a Emanuel Salinas, titular de Nubicom","datePublished":"2020-03-20T00:28:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:13:19+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/"},"wordCount":1111,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/","name":"\u201cTodo tiene un precio\u201d Entrevista a Emanuel Salinas, titular de Nubicom - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2020-03-20T00:28:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:13:19+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/todo-tiene-un-precio-entrevista-a-emanuel-salinas-titular-de-nubicom\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u201cTodo tiene un precio\u201d Entrevista a Emanuel Salinas, titular de Nubicom"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/emanuelsalinass.jpg",1194,1230,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/emanuelsalinass-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/emanuelsalinass-291x300.jpg",291,300,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/emanuelsalinass-768x791.jpg",768,791,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/emanuelsalinass-994x1024.jpg",994,1024,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/emanuelsalinass.jpg",1194,1230,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/emanuelsalinass.jpg",1194,1230,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"En una entrevista exclusiva, Emanuel Salinas relat\u00f3 c\u00f3mo fue posicionando la empresa en el mercado local e internacional, profundiz\u00f3 sobre la conectividad en la provincia y propuso algunas ideas para la C\u00e1mara. A trav\u00e9s de la globalizaci\u00f3n, el avance de la tecnolog\u00eda y el desarrollo vertiginoso de la comunicaci\u00f3n, se gest\u00f3 un contexto socio-hist\u00f3rico en&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3494"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3494"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3494\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3495,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3494\/revisions\/3495"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3666"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3494"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3494"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3494"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}