{"id":3496,"date":"2020-03-31T21:34:00","date_gmt":"2020-04-01T00:34:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3496"},"modified":"2022-01-04T21:35:19","modified_gmt":"2022-01-05T00:35:19","slug":"presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/","title":{"rendered":"PRESENTACI\u00d3N CONJUNTA ENTRE LAS C\u00c1MARAS DE PROVEEDORES MINEROS DE LAS PROVINCIAS DE SALTA, SANTA CRUZ, JUJUY, SAN JUAN Y CATAMARCA PLANTEANDO LA PROBLEM\u00c1TICA DEL SECTOR AL SECRETARIO DE MINER\u00cdA DE LA NACI\u00d3N DR. ALBERTO HENSEL."},"content":{"rendered":"\n<p>Provincias Mineras del Interior del Pa\u00eds, 30 de Marzo de 2020<\/p>\n\n\n\n<p>Sr. Secretario de Miner\u00eda de la Naci\u00f3n<\/p>\n\n\n\n<p>Dr. Alberto V. Hensel:<\/p>\n\n\n\n<p>De nuestra mayor consideraci\u00f3n: En primer lugar, por su intermedio queremos hacerle llegar Nuestro agradecimiento al Sr. Presidente de la Naci\u00f3n, Dr. Alberto Fern\u00e1ndez, por las medidas adoptadas en defensa y cuidado de la salud de todos los Argentinos y por los esfuerzos en materia econ\u00f3mica para paliar la situaci\u00f3n que est\u00e1 viviendo el sector de las Pymes Argentinas. No obstante lo expresado es voluntad de las integrantes de cada una de las instituciones firmantes hacerle conocer nuestra gran preocupaci\u00f3n en referencia a las consecuencias que acarrea la implementaci\u00f3n del acertado decreto 297\/2020 y sus anexos. Principalmente la detenci\u00f3n absoluta de la industria minera, tiene para la econom\u00eda de pa\u00eds, pues la misma es una gran generadora de ingreso de divisas y de mano de obra en las provincias donde se materializan las operaciones mineras. Dichas consecuencias econ\u00f3micas ser\u00e1n de un impacto muy alto en las empresas proveedoras del rubro en todo el pa\u00eds, siendo estas en su absoluta mayor\u00eda PyMEs. Vemos con gran preocupaci\u00f3n el alto riesgo de desempleo masivo a causa de la suspensi\u00f3n y\/o ca\u00edda de contratos con operadores mineros, dejando a nuestros trabajadores, hoy amparados bajo el r\u00e9gimen de trabajo formal, a merced de las circunstancias y con a\u00fan mayor riesgo para ellos y sus familias. Con el \u00fanico fin de acercarle informaci\u00f3n que consideramos podr\u00eda ser valiosa al momento de evaluar estrategias, hemos elaborado el siguiente cuadro estimativo mostrando datos que permitir\u00e1n cuantificar el impacto antes mencionado y considerando que, muchas empresas proveedoras podr\u00edan no ser socias de nuestras instituciones y acrecentar a\u00fan m\u00e1s estos valores:<\/p>\n\n\n\n<p>Santa Cruz &#8211; CAPROMISA &#8211; 5300 empleos directos \/ 12000 indirectos Salta &#8211; CAPEMISA &#8211; 4000 empleos directos \/ 10000 indirectos San Juan &#8211; CASEMI San Juan &#8211; 8500 empleos directos \/ 25000 indirectos Jujuy &#8211; CASEMI Jujuy &#8211; 3000 empleos directos \/ 6500 indirectos Catamarca &#8211; CAPPROMIN &#8211; 4200 empleos directos \/ 10800 indirectos<\/p>\n\n\n\n<p>Es de destacar que la reanudaci\u00f3n de las operaciones mineras, hoy suspendidas por las mencionadas medidas, no implica un riesgo significativo en la propagaci\u00f3n y contagio del COVID-19, dado que en la Industria Minera las medidas sanitarias y los protocolos de seguridad son eje directriz de su funcionamiento. La aparici\u00f3n del riesgo del contagio de COVID-19 constituye una contingencia m\u00e1s entre los innumerables riesgos a los que la actividad se ve sometida y para lo cual se implementan d\u00eda a d\u00eda y en forma profesional, todos los protocolos sanitarios y de seguridad necesarios de est\u00e1ndar mundial y que Usted conoce a la perfecci\u00f3n. Adem\u00e1s de ello en nuestra industria, no se dan las condiciones que favorecen la dispersi\u00f3n y el contagio, pues las tareas en la actividad minera son en su gran mayor\u00eda realizadas en grandes espacios abiertos sin el hacinamiento y el contacto humano que propician la transmisi\u00f3n. Estos yacimientos se encuentran todos alejados de los grandes conglomerados urbanos, en general lugares desiertos y algunos de ellos a muchos metros de altura sobre el nivel del mar. Por todo lo expuesto y, frente al baj\u00edsimo riesgo de contagio en este contexto, resultar\u00eda notablemente conveniente para el bien de nuestros asociados y sus casi 25.000 puestos de trabajo directo, m\u00e1s los casi 65.000 puestos de trabajo indirectos, que se programe el retorno paulatino y controlado a la actividad en cada uno de los yacimientos contando con la certeza que, tanto compa\u00f1\u00edas mineras como sus proveedores, estamos en condiciones de poner en pr\u00e1ctica medidas sanitarias de prevenci\u00f3n acordes al desaf\u00edo planteado e inclusive incorporar o adquiriendo tecnolog\u00eda de diagn\u00f3stico temprano a costo de las operaciones, sin que esto implique una erogaci\u00f3n para el estado, sino por el contrario, en virtud que el protocolo minero funcione correctamente, podemos compartirlo para la implementaci\u00f3n de otros sectores industriales. Esperamos que la informaci\u00f3n aportada le resulte de utilidad y quedamos a su disposici\u00f3n para colaborar en lo que est\u00e9 al alcance de cada una de nuestras instituciones siempre manteniendo como premisa preservar la salud de nuestros compatriotas, buscando establecer un equilibrio que permita al sistema productivo minero continuar trabajando para sostener a los miles de argentinos que, d\u00eda a d\u00eda, le ponen el hombro al pa\u00eds trabajando en los yacimientos.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Provincias Mineras del Interior del Pa\u00eds, 30 de Marzo de 2020 Sr. Secretario de Miner\u00eda de la Naci\u00f3n Dr. Alberto V. Hensel: De nuestra mayor consideraci\u00f3n: En primer lugar, por su intermedio queremos hacerle llegar Nuestro agradecimiento al Sr. Presidente de la Naci\u00f3n, Dr. Alberto Fern\u00e1ndez, por las medidas adoptadas en defensa y cuidado de &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">PRESENTACI\u00d3N CONJUNTA ENTRE LAS C\u00c1MARAS DE PROVEEDORES MINEROS DE LAS PROVINCIAS DE SALTA, SANTA CRUZ, JUJUY, SAN JUAN Y CATAMARCA PLANTEANDO LA PROBLEM\u00c1TICA DEL SECTOR AL SECRETARIO DE MINER\u00cdA DE LA NACI\u00d3N DR. ALBERTO HENSEL.<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>PRESENTACI\u00d3N CONJUNTA ENTRE LAS C\u00c1MARAS DE PROVEEDORES MINEROS DE LAS PROVINCIAS DE SALTA, SANTA CRUZ, JUJUY, SAN JUAN Y CATAMARCA PLANTEANDO LA PROBLEM\u00c1TICA DEL SECTOR AL SECRETARIO DE MINER\u00cdA DE LA NACI\u00d3N DR. ALBERTO HENSEL. - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"PRESENTACI\u00d3N CONJUNTA ENTRE LAS C\u00c1MARAS DE PROVEEDORES MINEROS DE LAS PROVINCIAS DE SALTA, SANTA CRUZ, JUJUY, SAN JUAN Y CATAMARCA PLANTEANDO LA PROBLEM\u00c1TICA DEL SECTOR AL SECRETARIO DE MINER\u00cdA DE LA NACI\u00d3N DR. ALBERTO HENSEL. - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Provincias Mineras del Interior del Pa\u00eds, 30 de Marzo de 2020 Sr. Secretario de Miner\u00eda de la Naci\u00f3n Dr. Alberto V. Hensel: De nuestra mayor consideraci\u00f3n: En primer lugar, por su intermedio queremos hacerle llegar Nuestro agradecimiento al Sr. Presidente de la Naci\u00f3n, Dr. Alberto Fern\u00e1ndez, por las medidas adoptadas en defensa y cuidado de &hellip; PRESENTACI\u00d3N CONJUNTA ENTRE LAS C\u00c1MARAS DE PROVEEDORES MINEROS DE LAS PROVINCIAS DE SALTA, SANTA CRUZ, JUJUY, SAN JUAN Y CATAMARCA PLANTEANDO LA PROBLEM\u00c1TICA DEL SECTOR AL SECRETARIO DE MINER\u00cdA DE LA NACI\u00d3N DR. ALBERTO HENSEL. Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-01T00:34:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-01-05T00:35:19+00:00\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"PRESENTACI\u00d3N CONJUNTA ENTRE LAS C\u00c1MARAS DE PROVEEDORES MINEROS DE LAS PROVINCIAS DE SALTA, SANTA CRUZ, JUJUY, SAN JUAN Y CATAMARCA PLANTEANDO LA PROBLEM\u00c1TICA DEL SECTOR AL SECRETARIO DE MINER\u00cdA DE LA NACI\u00d3N DR. ALBERTO HENSEL.\",\"datePublished\":\"2020-04-01T00:34:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-05T00:35:19+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/\"},\"wordCount\":790,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/\",\"name\":\"PRESENTACI\u00d3N CONJUNTA ENTRE LAS C\u00c1MARAS DE PROVEEDORES MINEROS DE LAS PROVINCIAS DE SALTA, SANTA CRUZ, JUJUY, SAN JUAN Y CATAMARCA PLANTEANDO LA PROBLEM\u00c1TICA DEL SECTOR AL SECRETARIO DE MINER\u00cdA DE LA NACI\u00d3N DR. ALBERTO HENSEL. - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-04-01T00:34:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-05T00:35:19+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"PRESENTACI\u00d3N CONJUNTA ENTRE LAS C\u00c1MARAS DE PROVEEDORES MINEROS DE LAS PROVINCIAS DE SALTA, SANTA CRUZ, JUJUY, SAN JUAN Y CATAMARCA PLANTEANDO LA PROBLEM\u00c1TICA DEL SECTOR AL SECRETARIO DE MINER\u00cdA DE LA NACI\u00d3N DR. ALBERTO HENSEL.\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"PRESENTACI\u00d3N CONJUNTA ENTRE LAS C\u00c1MARAS DE PROVEEDORES MINEROS DE LAS PROVINCIAS DE SALTA, SANTA CRUZ, JUJUY, SAN JUAN Y CATAMARCA PLANTEANDO LA PROBLEM\u00c1TICA DEL SECTOR AL SECRETARIO DE MINER\u00cdA DE LA NACI\u00d3N DR. ALBERTO HENSEL. - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"PRESENTACI\u00d3N CONJUNTA ENTRE LAS C\u00c1MARAS DE PROVEEDORES MINEROS DE LAS PROVINCIAS DE SALTA, SANTA CRUZ, JUJUY, SAN JUAN Y CATAMARCA PLANTEANDO LA PROBLEM\u00c1TICA DEL SECTOR AL SECRETARIO DE MINER\u00cdA DE LA NACI\u00d3N DR. ALBERTO HENSEL. - CAPEMISA","og_description":"Provincias Mineras del Interior del Pa\u00eds, 30 de Marzo de 2020 Sr. Secretario de Miner\u00eda de la Naci\u00f3n Dr. Alberto V. Hensel: De nuestra mayor consideraci\u00f3n: En primer lugar, por su intermedio queremos hacerle llegar Nuestro agradecimiento al Sr. Presidente de la Naci\u00f3n, Dr. Alberto Fern\u00e1ndez, por las medidas adoptadas en defensa y cuidado de &hellip; PRESENTACI\u00d3N CONJUNTA ENTRE LAS C\u00c1MARAS DE PROVEEDORES MINEROS DE LAS PROVINCIAS DE SALTA, SANTA CRUZ, JUJUY, SAN JUAN Y CATAMARCA PLANTEANDO LA PROBLEM\u00c1TICA DEL SECTOR AL SECRETARIO DE MINER\u00cdA DE LA NACI\u00d3N DR. ALBERTO HENSEL. Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2020-04-01T00:34:00+00:00","article_modified_time":"2022-01-05T00:35:19+00:00","author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"PRESENTACI\u00d3N CONJUNTA ENTRE LAS C\u00c1MARAS DE PROVEEDORES MINEROS DE LAS PROVINCIAS DE SALTA, SANTA CRUZ, JUJUY, SAN JUAN Y CATAMARCA PLANTEANDO LA PROBLEM\u00c1TICA DEL SECTOR AL SECRETARIO DE MINER\u00cdA DE LA NACI\u00d3N DR. ALBERTO HENSEL.","datePublished":"2020-04-01T00:34:00+00:00","dateModified":"2022-01-05T00:35:19+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/"},"wordCount":790,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/","name":"PRESENTACI\u00d3N CONJUNTA ENTRE LAS C\u00c1MARAS DE PROVEEDORES MINEROS DE LAS PROVINCIAS DE SALTA, SANTA CRUZ, JUJUY, SAN JUAN Y CATAMARCA PLANTEANDO LA PROBLEM\u00c1TICA DEL SECTOR AL SECRETARIO DE MINER\u00cdA DE LA NACI\u00d3N DR. ALBERTO HENSEL. - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2020-04-01T00:34:00+00:00","dateModified":"2022-01-05T00:35:19+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/presentacion-conjunta-entre-las-camaras-de-proveedores-mineros-de-las-provincias-de-salta-santa-cruz-jujuy-san-juan-y-catamarca-planteando-la-problematica-del-sector-al-secretario-de-mineria-de-la\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"PRESENTACI\u00d3N CONJUNTA ENTRE LAS C\u00c1MARAS DE PROVEEDORES MINEROS DE LAS PROVINCIAS DE SALTA, SANTA CRUZ, JUJUY, SAN JUAN Y CATAMARCA PLANTEANDO LA PROBLEM\u00c1TICA DEL SECTOR AL SECRETARIO DE MINER\u00cdA DE LA NACI\u00d3N DR. ALBERTO HENSEL."}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Provincias Mineras del Interior del Pa\u00eds, 30 de Marzo de 2020 Sr. Secretario de Miner\u00eda de la Naci\u00f3n Dr. Alberto V. Hensel: De nuestra mayor consideraci\u00f3n: En primer lugar, por su intermedio queremos hacerle llegar Nuestro agradecimiento al Sr. Presidente de la Naci\u00f3n, Dr. Alberto Fern\u00e1ndez, por las medidas adoptadas en defensa y cuidado de&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3496"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3496"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3496\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3497,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3496\/revisions\/3497"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3496"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3496"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3496"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}