{"id":3498,"date":"2020-04-21T21:35:00","date_gmt":"2020-04-22T00:35:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3498"},"modified":"2022-03-08T11:11:56","modified_gmt":"2022-03-08T14:11:56","slug":"trabajar-en-tiempo-de-pandemia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/","title":{"rendered":"TRABAJAR EN TIEMPO DE PANDEMIA"},"content":{"rendered":"\n<p>Cuatro representantes de empresas socias de CAPEMISA relataron c\u00f3mo tuvieron que reconvertirse y adaptarse a nuevas formas de trabajar en cuarentena.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEl mundo atraviesa una amenaza. Y la Argentina tambi\u00e9n est\u00e1 en riesgo. La pandemia del Coronavirus se expande a gran velocidad en muchos pa\u00edses. Es el problema de salud m\u00e1s grave que hemos tenido en toda nuestra vida democr\u00e1tica. Acabo de decretar el aislamiento social, preventivo y obligatorio para toda la poblaci\u00f3n\u2026\u201d, as\u00ed el 20 de marzo, el presidente Alberto Fern\u00e1ndez, comenz\u00f3 el discurso con el que inform\u00f3 oficialmente el inicio de la \u201cCuarentena\u201d, como se denomin\u00f3 popularmente. Esta decisi\u00f3n excepcional, busc\u00f3 resguardar la salubridad del pueblo argentino y marc\u00f3 un nuevo paradigma mundial: Argentina se adelant\u00f3 \u201cal pico de casos\u201d con el objetivo de \u201cganar tiempo para reforzar el sistema sanitario nacional\u201d; pero a la vez, fue un golpe dur\u00edsimo a la micro y macro econom\u00eda del pa\u00eds y las provincias que se paralizaron casi en su totalidad.<\/p>\n\n\n\n<p>Y si bien es cierto que muchos especialistas se\u00f1alan que Argentina puso y pone en riesgo su econom\u00eda futura; en el resto de los pa\u00edses, que demoraron el aislamiento, lo econ\u00f3mico tampoco se pudo sostener. \u201cEl coronavirus puede disminuir la econom\u00eda mundial en casi un 1%\u201d, titulo de un extenso informe que fue publicado en la p\u00e1gina oficial de la ONU a principios de abril en donde se analiza la ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica producto de la pandemia.<\/p>\n\n\n\n<p>En este contexto, y diez d\u00edas m\u00e1s tarde de haber anunciado el aislamiento, con el objetivo de mitigar los efectos econ\u00f3micos de la cuarentena, el gobierno anunci\u00f3 una ampliaci\u00f3n a las excepciones de las actividades denominadas \u201cesenciales\u201d. De esta manera el sector minero comenz\u00f3 a traccionar nuevamente. En este sentido, y tras el anuncio, el secretario general del Sindicato Jer\u00e1rquico, Profesional y T\u00e9cnico de la Actividad Minera Argentina (ASIJEMIN), Marcelo Mena Mu\u00f1oz, se refiri\u00f3 a la norma oficial (Decisi\u00f3n Administrativa 450\/2020) al comentar que como trabajadores asumen \u201cel compromiso y la responsabilidad de fortalecer la vuelta del sector minero\u201d. \u201cLa reactivaci\u00f3n ser\u00e1 lenta, gradual y restringida para proteger la salud de los trabajadores, familias y comunidades cercanas donde se desarrolla la miner\u00eda\u201d, destac\u00f3 Mena Mu\u00f1oz.<\/p>\n\n\n\n<p>En Salta, en particular, la mayor\u00eda de la vida de las empresas proveedoras de productos y servicios del sector minero pudo tener una actividad que amortig\u00fce el golpe.<\/p>\n\n\n\n<p>Aprovechar las instalaciones<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"291\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Logo_Atenor_-_2014-1024x291.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3660\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Logo_Atenor_-_2014-1024x291.jpg 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Logo_Atenor_-_2014-300x85.jpg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Logo_Atenor_-_2014-768x219.jpg 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Logo_Atenor_-_2014.jpg 1304w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Sebasti\u00e1n Atenor, de Grupo Atenor, coment\u00f3 que desde que se dictamin\u00f3 el aislamiento preventivo, social y obligatorio fueron transitando por varias etapas. \u201cCuando se determin\u00f3 la cuarentena reunimos al todo el personal para informarles sobre la situaci\u00f3n, les pedimos que se queden en casa los primeros d\u00edas, avis\u00e1ndoles que estaba la posibilidad de reiniciar pronto porque est\u00e1bamos dentro de las actividades esenciales\u201d, cont\u00f3. Cabe recordar que el grupo est\u00e1 vinculado a la distribuci\u00f3n de la cadena de venta de alimentos, as\u00ed como la de insumos de miner\u00eda como de elementos de protecci\u00f3n para la salud.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cLos primeros d\u00edas \u2013 dijo- estuvimos cubriendo algunas actividades de la empresa y atendiendo algunos clientes que necesitaban insumos para poder continuar. En general trabajamos Home Office pero yo vivo afortunadamente cerca de la empresa as\u00ed que pod\u00eda venir a realizar alguna actividad\u201d. Al tiempo que a\u00f1adi\u00f3: \u201cUna vez que pudimos ver c\u00f3mo ven\u00eda se acomodaba el pa\u00eds, decidimos adoptar un protocolo para que los trabajadores puedan desarrollar su actividad, priorizando la higiene y la distancia. Tener una f\u00e1brica grande nos permiti\u00f3 trabajar por grupos peque\u00f1os que nos da la posibilidad de que en el caso de que se manifieste alg\u00fan caso, se a\u00edsle solo ese grupo y no toda la f\u00e1brica. Una vez superada esa etapa de reorganizaci\u00f3n para aplicar los procesos de prevenci\u00f3n en la empresa el flujo de ventas empez\u00f3 a aparecer nuevamente\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Por \u00faltimo, Atenor manifest\u00f3 cierta preocupaci\u00f3n por la situaci\u00f3n de cobro. \u201cVemos que hay muchas empresas con dificultades de pago, ya que la cadena est\u00e1 muy resentida en este sentido\u201d, concluy\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"200\" height=\"142\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ramon_-russonew_-a_200px.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3661\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Conservar el personal apostando a la recuperaci\u00f3n<\/p>\n\n\n\n<p>Otra empresa socia del CAPEMISA que tuvo que readaptarse y modificar su metodolog\u00eda de trabajo fue Ingenierio Ram\u00f3n Russo.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cLos primeros 11 d\u00edas de la cuarentena cerramos\u201d, relat\u00f3 Federico Russo, y agreg\u00f3: \u201cDe 35 personas, solo cinco trabajamos con modalidad home office, en horario cortado, y solo actuamos en algunas emergencias muy cr\u00edticas en la compa\u00f1\u00eda de agua entregando alguna bomba y en alg\u00fan caso tambi\u00e9n muy cr\u00edtico con alg\u00fan repuesto de grupo electr\u00f3geno\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>La empresa fabrica, vende y alquila, en algunos casos, grupos electr\u00f3genos, moto bombas, sistemas contra incendios y tambi\u00e9n comercializa bombas, compresores y afines. Producto de la pandemia y la cuarentena, los grupos electr\u00f3genos que ten\u00edamos alquilados en casi todas las empresas mineras se dieron de baja en casi un 65% de la flota, y el resto qued\u00f3 pr\u00e1cticamente es \u201cstand by\u201d. \u201cY eso nos representa un buen ingreso para nosotros, ya que todos los equipos requieren un mantenimiento y que nuestros operarios viajen cada 10 d\u00edas a hacer service\u201d, destac\u00f3 Russo.<\/p>\n\n\n\n<p>En relaci\u00f3n al trabajo con el personal, al declararse la actividad minera como esencial la empresa empez\u00f3 a trabajar en horario corrido, y ya con una gran parte del personal activo, casi 25 de los 35. Seg\u00fan informaron la firme intenci\u00f3n es mantener los 35 empleados y \u201csubsistir durante el periodo hasta que pase la pandemia\u201d. \u201cY si bien la venta est\u00e1 ca\u00edda, decidimos tomar un cr\u00e9dito al 24% para financiarnos hasta que levante la actividad nuevamente\u201d, subray\u00f3 por \u00faltimo Federico Russo.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"266\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/capital_humano-1024x266.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3662\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/capital_humano-1024x266.png 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/capital_humano-300x78.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/capital_humano-768x200.png 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/capital_humano-1536x400.png 1536w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/capital_humano-2048x533.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Potenciar la modalidad Home Office&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Capital Humano Salta, es una consultora que indefectiblemente trabaja desde y con las relaciones humanas. Si bien la presencialidad suele ser un factor importante , lo cierto es que son muchas las actividades que se pueden realizar a trav\u00e9s de videoconferencias y el uso de las nuevas tecnolog\u00edas.<\/p>\n\n\n\n<p>Agustina Castro, una de las socias de la empresa, cont\u00f3 que est\u00e1n trabajando con la modalidad home office, desde el 16\/3. \u201cTenemos experiencia con el trabajo a distancia, por lo que nos enfocamos en brindar distintos servicios\u201d, a\u00f1adi\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>As\u00ed tambi\u00e9n, explic\u00f3 que Capital Humano les propone a otras empresas brindarles apoyo y seguimiento en el aprendizaje de la utilizaci\u00f3n de los recursos y herramientas necesarias para que llevar adelante de manera m\u00e1s efectiva la modalidad distancia. De igual manera, ofrecen desarrollar coaching a directivos y due\u00f1os de empresas para llevar adelante sus equipos, planificar tareas y dirigir personas; trabajar la comunicaci\u00f3n interna y externa \u201cen tiempos de incertidumbre\u201d, entre otras tareas.<\/p>\n\n\n\n<p>En relaci\u00f3n al efecto del aislamiento preventivo, social y obligatorio, Castro se mostr\u00f3 preocupada por la actualidad y el futuro econ\u00f3mico y laboral de las empresas. \u201cDesde la cuarentena estamos trabajando s\u00f3lo con dos empresas. Las pymes, en general, est\u00e1n muy golpeadas y muchas mineras est\u00e1n paradas, y a nosotros en particular nos afect\u00f3 directamente\u00bb, relat\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>Pese a asegurar que tanto la actividad como la facturaci\u00f3n, la cual disminuy\u00f3 al 30 %, son factores de preocupaci\u00f3n, desde la consultora se muestran optimistas de revertir esta situaci\u00f3n con nuevos servicios en la modalidad Home Office para las empresas. \u201cClaramente &#8211; se\u00f1al\u00f3 Castro- no es lo mismo trabajar con personas compartiendo el espacio f\u00edsico, donde el seguimiento, acompa\u00f1amiento y control de objetivos se hacen de forma personal y cercana, a tratar de mantener la atenci\u00f3n de personas que, adem\u00e1s, tienen que atender a sus familias, con ni\u00f1os peque\u00f1os, sin ayuda externa; es ah\u00ed donde entra la flexibilidad y empat\u00eda de entender a la persona que se encuentra del otro lado\u201d. Es por ello que la consultora se posiciona entendiendo la importancia de la comunicaci\u00f3n, la planificaci\u00f3n y la direcci\u00f3n por objetivos, ofreciendo a las empresas todas las herramientas necesarias para llevar adelante de la mejor manera posible el trabajo con esta nueva modalidad. En donde el cumplimiento de los objetivos no est\u00e9 directamente relacionado al estricto acatamiento de horarios y estructuras tradicionales e inflexibles.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"348\" height=\"112\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/logo-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3664\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/logo-1.png 348w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/logo-1-300x97.png 300w\" sizes=\"(max-width: 348px) 100vw, 348px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Lograr adaptarse para responder lo que el mercado necesita<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cL\u00e1vese las manos con frecuencia. Use agua y jab\u00f3n o un desinfectante de manos a base de alcohol\u201d , es la primera recomendaci\u00f3n que brinda la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud en su p\u00e1gina web en relaci\u00f3n a la prevenci\u00f3n de la pandemia del Coronavirus. Claramente, la higiene es la herramienta principal para combatir el virus. Tal vez por ello, las empresas que se encargan de la producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de productos de limpieza e higiene se encontraron con una demanda inmensurable dentro de su planificaci\u00f3n. Es el caso de la empresa M\u00e1s Brillo, tambi\u00e9n socia de CAPEMISA, que debi\u00f3 responder a una inesperada demanda.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cPara nosotros fue muy raro porque tuvimos que planificar sobre la marcha con otra l\u00f3gica de trabajo\u201d, cont\u00f3 Ezequiel Gimenez de M\u00e1s Brillo, y agreg\u00f3: \u201cEn marzo la gente se desesper\u00f3 y empez\u00f3 a comprar mucho; y con las consultas nos vimos totalmente sobrepasados: los tel\u00e9fonos, las redes sociales, todo saturado\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cLa mayor\u00eda de las consultas eran sobre lavandina y alcohol en gel, sobre todo este \u00faltimo producto que en realidad no es un producto fuerte nuestro, y ten\u00edamos poco, tanto as\u00ed que se nos acab\u00f3 muy r\u00e1pido y no logramos capitalizar mejor esa demanda\u201d, manifest\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>Pero las excesivas consultas, en un 90% preguntando por el alcohol en gel, les saturaban las l\u00edneas de comunicaci\u00f3n dificultando, incluso, tomarles los pedidos a sus clientes habituales.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cTodo ese caos \u2013 relat\u00f3 Gimenez &#8211; nos represent\u00f3 reconfigurarnos y trabajar enloquecidos m\u00e1s tiempo de lo normal, ya que ten\u00edamos una estructura pensada para una determinada demanda y fue el doble, o el triple. Vendimos bien en marzo, pero en abril las ventas comenzaron a regularizarse, porque ya la gente ya se hab\u00eda stockeado as\u00ed que todo se tranquiliz\u00f3\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Claro que tambi\u00e9n se sinti\u00f3 un efecto negativo ya que la empresa que trabaja provey\u00e9ndoles insumos a otras empresas, not\u00f3 una ca\u00edda enorme en ese tipo de venta institucional. \u201cNosotros proveemos a hoteles, restaurant, y otros establecimientos y empresas que no est\u00e1n trabajando; y se sinti\u00f3 fuerte la baja en la demanda\u201d, subray\u00f3 Gimenez.<\/p>\n\n\n\n<p>Y concluy\u00f3: \u201cPor ahora vamos a ver c\u00f3mo contin\u00faa abril y lo que dure todo esto para luego sacar una conclusi\u00f3n m\u00e1s acabada\u201d.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cuatro representantes de empresas socias de CAPEMISA relataron c\u00f3mo tuvieron que reconvertirse y adaptarse a nuevas formas de trabajar en cuarentena. \u201cEl mundo atraviesa una amenaza. Y la Argentina tambi\u00e9n est\u00e1 en riesgo. La pandemia del Coronavirus se expande a gran velocidad en muchos pa\u00edses. Es el problema de salud m\u00e1s grave que hemos tenido &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">TRABAJAR EN TIEMPO DE PANDEMIA<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3658,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>TRABAJAR EN TIEMPO DE PANDEMIA - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"TRABAJAR EN TIEMPO DE PANDEMIA - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cuatro representantes de empresas socias de CAPEMISA relataron c\u00f3mo tuvieron que reconvertirse y adaptarse a nuevas formas de trabajar en cuarentena. \u201cEl mundo atraviesa una amenaza. Y la Argentina tambi\u00e9n est\u00e1 en riesgo. La pandemia del Coronavirus se expande a gran velocidad en muchos pa\u00edses. Es el problema de salud m\u00e1s grave que hemos tenido &hellip; TRABAJAR EN TIEMPO DE PANDEMIA Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-22T00:35:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:11:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covidytrabajo.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"TRABAJAR EN TIEMPO DE PANDEMIA\",\"datePublished\":\"2020-04-22T00:35:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:11:56+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/\"},\"wordCount\":1805,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/\",\"name\":\"TRABAJAR EN TIEMPO DE PANDEMIA - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-04-22T00:35:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:11:56+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"TRABAJAR EN TIEMPO DE PANDEMIA\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"TRABAJAR EN TIEMPO DE PANDEMIA - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"TRABAJAR EN TIEMPO DE PANDEMIA - CAPEMISA","og_description":"Cuatro representantes de empresas socias de CAPEMISA relataron c\u00f3mo tuvieron que reconvertirse y adaptarse a nuevas formas de trabajar en cuarentena. \u201cEl mundo atraviesa una amenaza. Y la Argentina tambi\u00e9n est\u00e1 en riesgo. La pandemia del Coronavirus se expande a gran velocidad en muchos pa\u00edses. Es el problema de salud m\u00e1s grave que hemos tenido &hellip; TRABAJAR EN TIEMPO DE PANDEMIA Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2020-04-22T00:35:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:11:56+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":800,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covidytrabajo.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"9 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"TRABAJAR EN TIEMPO DE PANDEMIA","datePublished":"2020-04-22T00:35:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:11:56+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/"},"wordCount":1805,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/","name":"TRABAJAR EN TIEMPO DE PANDEMIA - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2020-04-22T00:35:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:11:56+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajar-en-tiempo-de-pandemia\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"TRABAJAR EN TIEMPO DE PANDEMIA"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covidytrabajo.jpg",1200,800,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covidytrabajo-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covidytrabajo-300x200.jpg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covidytrabajo-768x512.jpg",768,512,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covidytrabajo-1024x683.jpg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covidytrabajo.jpg",1200,800,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covidytrabajo.jpg",1200,800,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Cuatro representantes de empresas socias de CAPEMISA relataron c\u00f3mo tuvieron que reconvertirse y adaptarse a nuevas formas de trabajar en cuarentena. \u201cEl mundo atraviesa una amenaza. Y la Argentina tambi\u00e9n est\u00e1 en riesgo. La pandemia del Coronavirus se expande a gran velocidad en muchos pa\u00edses. Es el problema de salud m\u00e1s grave que hemos tenido&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3498"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3498"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3498\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3665,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3498\/revisions\/3665"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3658"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3498"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3498"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3498"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}