{"id":3500,"date":"2020-04-30T21:40:00","date_gmt":"2020-05-01T00:40:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3500"},"modified":"2022-03-08T11:05:02","modified_gmt":"2022-03-08T14:05:02","slug":"salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/","title":{"rendered":"\u201cSalta necesita de la miner\u00eda para salir del lugar en el que estamos\u201d"},"content":{"rendered":"\n<p>El empresario salte\u00f1o Sim\u00f3n P\u00e9rez Alsina opin\u00f3 sobre la crisis econ\u00f3mica y se mostr\u00f3 \u201cmuy optimista\u201d, pero advirti\u00f3 que la \u00fanica manera de salir de la actual situaci\u00f3n ser\u00e1 con el esfuerzo y la uni\u00f3n de todos.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PA\u00a9rez_Alsina.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3655\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PA\u00a9rez_Alsina.jpeg 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PA\u00a9rez_Alsina-300x225.jpeg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PA\u00a9rez_Alsina-768x576.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>La Familia P\u00e9rez Alsina siempre estuvo relacionada con la producci\u00f3n minera. De hecho, en 1950, Agust\u00edn P\u00e9rez Alsina fund\u00f3 uno de los primeros estudios jur\u00eddicos que trabajaron con el sector minero, all\u00ed se destac\u00f3 y fue muy respetado en ese \u00e1mbito en la Provincia. Este trabajo lo hered\u00f3 su hijo, Agust\u00edn, actual fiscal de Estado, quien continu\u00f3 con la labor del estudio, manteniendo y profundizando el v\u00ednculo con el sector minero. Esto le permiti\u00f3, incluso, que en el a\u00f1o 2006 pueda ocupar el cargo de Presidente de la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda del Senado de la Naci\u00f3n, espacio que lider\u00f3 hasta el 2013.<\/p>\n\n\n\n<p>Con tanta historia de trabajo con el sector, no sorprende que el abogado y empresario Sim\u00f3n P\u00e9rez Alsina, nieto del fundador de este legado que ya lleva 70 a\u00f1os, hoy se comience a erigirse dentro del mundo de la miner\u00eda dirigiendo importantes proyectos en Salta.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEn la actualidad, soy vicepresidente de Ganfeng Litio Argentina SA y vicepresidente de Litio Minera S.A., las dos pertenecientes a la empresa Ganfeng, una de las mayores productoras de Litio y bater\u00edas a nivel mundial\u201d, comenta Sim\u00f3n en relaci\u00f3n a su presente, al tiempo que agrega: \u201cTambi\u00e9n form\u00f3 parte del directorio de la firma Mansfield Minera, con la cual somos operadores del proyecto `Lindero\u00b4, que est\u00e1 pr\u00f3ximo a entrar en producci\u00f3n\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>A fines del 2019, se visualizaba un contexto totalmente diferente, pero la Pandemia del COVID 19 hizo modificar los planes de las grandes empresas del mundo. Sobre esto \u00bfqu\u00e9 perspectivas ten\u00eda previas, en relaci\u00f3n a la actividad para \u00e9ste a\u00f1o y en qu\u00e9 se modificaron?<\/p>\n\n\n\n<p>La verdad que esto nos sorprendi\u00f3 a todos, fue un golpe muy duro para todas las actividades. Las expectativas para este a\u00f1o eran que iba a ser un a\u00f1o medio complicado por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica Argentina, pero con optimismo \u00edbamos a salir adelante. Todo esto cambi\u00f3 el panorama y nadie sabe c\u00f3mo seguir\u00e1. Esto es un d\u00eda a d\u00eda, en el cual todas las empresas est\u00e1n viendo c\u00f3mo se reacomodan y qu\u00e9 pasa a nivel mundial. La miner\u00eda depende mucho de variables internacionales, como precios de los minerales, etc. Todo eso se va a ir viendo en el d\u00eda a d\u00eda. Por suerte, en la Provincia, algunos proyectos est\u00e1n avanzados y van a seguir lo cual es muy importante para Salta. Sin embargo, creo que algunos van a quedar en el camino. A pesar de todo esto, creo que hoy en d\u00eda, gracias al trabajo de mucha gente a lo largo de los a\u00f1os, de la C\u00e1mara de Miner\u00eda, el Gobierno y la gente del sector, que dejo mucho en esto, lograron posicionar a Salta como una provincia minera y ese es nuestro destino.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfPara Salta qu\u00e9 papel juega la Miner\u00eda en esta crisis?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Salta necesita de la miner\u00eda para salir del lugar en el que estamos. La Miner\u00eda genera muchos puestos de trabajo genuino, que es lo que la Provincia necesita; genera inversi\u00f3n, PYMES proveedoras; y much\u00edsimos beneficios m\u00e1s. Imagino que Salta, despu\u00e9s de esto, va a quedar seguramente con casi la mitad de la poblaci\u00f3n por debajo de la l\u00ednea de pobreza, y va a necesitar de un esfuerzo enorme de todos. Ah\u00ed, entonces, la Miner\u00eda va a jugar un papel fundamental.<\/p>\n\n\n\n<p>Por ah\u00ed veo algunos medios ego\u00edstas y desinformados que atacan, sin darse cuenta que lo que est\u00e1n atacando verdaderamente son a las fuentes laborales, a la inversi\u00f3n, en definitiva a las familias que no tienen trabajo. Atacan indirectamente a todos eso, atacan el progreso.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Teniendo en cuenta todos estos cambios y la crisis econ\u00f3mica, \u00bfQu\u00e9 proyectos de los que ustedes est\u00e1n trabajando tienen mayor viabilidad o mejor proyecci\u00f3n en la provincia, tanto para el empresario como para la comunidad?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En los \u00faltimos a\u00f1os en nuestros proyectos vemos muchos avances, pero el avance m\u00e1s grande que tuvo Salta fue con Linero, que se encuentra ya en su \u00faltima fase de construcci\u00f3n, lo cual para significa much\u00edsimo para la Provincia, ya que ser\u00e1 el primer proyecto metal\u00edfero en producci\u00f3n. Toda la estructura que se mont\u00f3 gener\u00f3 un desarrollo inimaginable en la Puna y much\u00edsimas fuentes de trabajo para la Provincia. La empresa trabaj\u00f3 much\u00edsimo el tema comunidades y creo que todo eso est\u00e1 a la vista. Sin duda, el trabajo de Facundo Huidobro fue determinante. Fui con \u00e9l en 2015 a Tolar Grande, antes de la construcci\u00f3n de este proyecto, y mucha gente del pueblo ya se hab\u00eda venido a Salta porque no hab\u00eda trabajo, quedaban muy pocos. En cambio, si vas ahora, vas a ver que ya no hay desocupaci\u00f3n, muchos regresaron a su lugar y todos tienen trabajos, la verdad es sorprendente.<\/p>\n\n\n\n<p>Tambi\u00e9n estamos trabajando con Ganfeng, que es una de las empresas de litio m\u00e1s grande del mundo. Con ellos estamos muy avanzados en todos los estudios para lanzar la construcci\u00f3n del proyecto `Mariana en Salar del Llullaillaco\u00b4. Si todo sale bien, y Dios quiere, nos gustar\u00eda empezar la construcci\u00f3n antes de fin de a\u00f1o, lo que ser\u00eda important\u00edsimo para la regi\u00f3n por la envergadura del proyecto.<\/p>\n\n\n\n<p>Tambi\u00e9n hay muchos avances de parte de AbraPlata con en el proyecto `Diablillos metal\u00edfero\u00b4, en donde se obtuvieron muy buenos resultados en la \u00faltima campa\u00f1a de exploraci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>Adem\u00e1s, est\u00e1 Borax Argentina, que hace much\u00edsimos a\u00f1os que se encuentra produciendo Boratos y generando empleo en toda la Puna. De hecho, si uno habla en la puna con la gente, no existe ninguno de edad avanzada que no haya pasado por la empresa y la recuerda con mucho cari\u00f1o.<\/p>\n\n\n\n<p>Y hay otros proyectos en exploraci\u00f3n pero que todav\u00eda necesitan su tiempo para avanzar. Pero tambi\u00e9n hay otros proyectos, en los que no trabajo, pero que vienen muy bien; como Posco, que est\u00e1n muy avanzados en su construcci\u00f3n de su planta piloto; Taca Taca, que se encuentran en estudios para una futura construcci\u00f3n, entre otros. Como te dec\u00eda, va a ser un a\u00f1o duro, pero indudablemente vamos a salir y la miner\u00eda va a seguir creciendo y consolid\u00e1ndose en la provincia.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfEl desarrollo del sector minero cuenta con un verdadero apoyo por parte del gobierno nacional y provincial?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En lo personal creo que, a pesar de muchas variables econ\u00f3micas que todos sabemos est\u00e1n mal, como retenciones, cepo al d\u00f3lar, entre otras que afectan a todos los sectores; la miner\u00eda va a jugar un papel muy importante en el futuro de Argentina y as\u00ed lo entendi\u00f3 el Presidente. Es por eso que a pesar de todos los desarreglos econ\u00f3micos, apoya al sector y busca su desarrollo.<\/p>\n\n\n\n<p>Lo mismo por parte del Gobierno provincial. Creo que hay un apoyo firme a la actividad, con la idea de buscar un desarrollo productivista para Salta. Designaron a Ricardo Alonso como Secretario de Miner\u00eda, que es una de las personas que m\u00e1s conoce de la actividad. Eso es una se\u00f1al muy fuerte de apoyo. Este a\u00f1o asistieron Pablo Outes y Alberto Castillo al PDAC, lo cual muestra un inter\u00e9s muy grande del Gobierno.<\/p>\n\n\n\n<p>Obviamente que hay muchas cosas por hacer y sabemos que el gobierno tambi\u00e9n est\u00e1 en una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil, pero en lo personal, y creo el sector tambi\u00e9n, se siente que hay un apoyo tanto Nacional como Provincial.<\/p>\n\n\n\n<p>Con todo lo que est\u00e1 pasando vamos a necesitar estar todos unidos, si no es as\u00ed no salimos. Soy muy optimista, pero vamos a requerir el esfuerzo y la uni\u00f3n de todos.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfQu\u00e9 debe hacer el Estado para mejorar la producci\u00f3n, y a la vez colabore con la comunidad y la recaudaci\u00f3n?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Creo que la mejor forma de recaudaci\u00f3n del Estado no es subir los impuestos, es apoyar al sector para que trabaje con seguridad jur\u00eddica. Eso, indirectamente, le trae impuestos por todos lados: mientras m\u00e1s proyectos, m\u00e1s trabajadores; m\u00e1s trabajadores, m\u00e1s consumos; m\u00e1s trabajos, m\u00e1s educaci\u00f3n; y as\u00ed sucesivamente.<\/p>\n\n\n\n<p>El fin del Estado no debe ser recaudar, sino el desarrollo. Hay que olvidarse que subiendo los impuestos el Estado est\u00e1 mejor. Nosotros somos un claro ejemplo. Argentina es uno de los pa\u00edses con m\u00e1s impuestos en el mundo, sin embargo, tenemos un Estado totalmente ineficiente. Los impuestos no se pueden subir m\u00e1s, el sector productivo no resiste m\u00e1s impuestos. Hay que desarrollarse y eso indirectamente va a mejorar todo. Hay que generar puestos de trabajo, sino nunca vamos a salir. Tampoco puede ser que el Estado sea \u00fanico empleador y se convierta en un pagador de sueldos nomas. El estado no est\u00e1 para eso, debe enfocarse en generar trabajo genuino y poner foco en infraestructura, salud, educaci\u00f3n, etc. El mejor ejemplo de que se puede es el modelo de San Juan, que pas\u00f3 de ser una provincia pobre, a ser la mejor organizada de Argentina. Todo gracias a la miner\u00eda. Adem\u00e1s, tiene muy bajo empleo p\u00fablico, todas las cuentas fiscales ordenadas y hasta con ahorros. Un desarrollo incre\u00edble.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El empresario salte\u00f1o Sim\u00f3n P\u00e9rez Alsina opin\u00f3 sobre la crisis econ\u00f3mica y se mostr\u00f3 \u201cmuy optimista\u201d, pero advirti\u00f3 que la \u00fanica manera de salir de la actual situaci\u00f3n ser\u00e1 con el esfuerzo y la uni\u00f3n de todos. La Familia P\u00e9rez Alsina siempre estuvo relacionada con la producci\u00f3n minera. De hecho, en 1950, Agust\u00edn P\u00e9rez Alsina &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">\u201cSalta necesita de la miner\u00eda para salir del lugar en el que estamos\u201d<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3655,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u201cSalta necesita de la miner\u00eda para salir del lugar en el que estamos\u201d - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u201cSalta necesita de la miner\u00eda para salir del lugar en el que estamos\u201d - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El empresario salte\u00f1o Sim\u00f3n P\u00e9rez Alsina opin\u00f3 sobre la crisis econ\u00f3mica y se mostr\u00f3 \u201cmuy optimista\u201d, pero advirti\u00f3 que la \u00fanica manera de salir de la actual situaci\u00f3n ser\u00e1 con el esfuerzo y la uni\u00f3n de todos. La Familia P\u00e9rez Alsina siempre estuvo relacionada con la producci\u00f3n minera. De hecho, en 1950, Agust\u00edn P\u00e9rez Alsina &hellip; \u201cSalta necesita de la miner\u00eda para salir del lugar en el que estamos\u201d Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-01T00:40:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:05:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PA\u00a9rez_Alsina.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"\u201cSalta necesita de la miner\u00eda para salir del lugar en el que estamos\u201d\",\"datePublished\":\"2020-05-01T00:40:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:05:02+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/\"},\"wordCount\":1639,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/\",\"name\":\"\u201cSalta necesita de la miner\u00eda para salir del lugar en el que estamos\u201d - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-05-01T00:40:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:05:02+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u201cSalta necesita de la miner\u00eda para salir del lugar en el que estamos\u201d\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u201cSalta necesita de la miner\u00eda para salir del lugar en el que estamos\u201d - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u201cSalta necesita de la miner\u00eda para salir del lugar en el que estamos\u201d - CAPEMISA","og_description":"El empresario salte\u00f1o Sim\u00f3n P\u00e9rez Alsina opin\u00f3 sobre la crisis econ\u00f3mica y se mostr\u00f3 \u201cmuy optimista\u201d, pero advirti\u00f3 que la \u00fanica manera de salir de la actual situaci\u00f3n ser\u00e1 con el esfuerzo y la uni\u00f3n de todos. La Familia P\u00e9rez Alsina siempre estuvo relacionada con la producci\u00f3n minera. De hecho, en 1950, Agust\u00edn P\u00e9rez Alsina &hellip; \u201cSalta necesita de la miner\u00eda para salir del lugar en el que estamos\u201d Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2020-05-01T00:40:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:05:02+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":768,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PA\u00a9rez_Alsina.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"8 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"\u201cSalta necesita de la miner\u00eda para salir del lugar en el que estamos\u201d","datePublished":"2020-05-01T00:40:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:05:02+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/"},"wordCount":1639,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/","name":"\u201cSalta necesita de la miner\u00eda para salir del lugar en el que estamos\u201d - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2020-05-01T00:40:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:05:02+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-necesita-de-la-mineria-para-salir-del-lugar-en-el-que-estamos\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u201cSalta necesita de la miner\u00eda para salir del lugar en el que estamos\u201d"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PA\u00a9rez_Alsina.jpeg",1024,768,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PA\u00a9rez_Alsina-150x150.jpeg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PA\u00a9rez_Alsina-300x225.jpeg",300,225,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PA\u00a9rez_Alsina-768x576.jpeg",768,576,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PA\u00a9rez_Alsina.jpeg",1024,768,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PA\u00a9rez_Alsina.jpeg",1024,768,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PA\u00a9rez_Alsina.jpeg",1024,768,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"El empresario salte\u00f1o Sim\u00f3n P\u00e9rez Alsina opin\u00f3 sobre la crisis econ\u00f3mica y se mostr\u00f3 \u201cmuy optimista\u201d, pero advirti\u00f3 que la \u00fanica manera de salir de la actual situaci\u00f3n ser\u00e1 con el esfuerzo y la uni\u00f3n de todos. La Familia P\u00e9rez Alsina siempre estuvo relacionada con la producci\u00f3n minera. De hecho, en 1950, Agust\u00edn P\u00e9rez Alsina&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3500"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3500"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3500\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3657,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3500\/revisions\/3657"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3655"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3500"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3500"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3500"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}