{"id":3504,"date":"2020-06-24T22:54:00","date_gmt":"2020-06-25T01:54:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3504"},"modified":"2022-03-08T11:02:47","modified_gmt":"2022-03-08T14:02:47","slug":"renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/","title":{"rendered":"Renovaci\u00f3n de autoridades en la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta"},"content":{"rendered":"\n<p>Renovaci\u00f3n de autoridades en la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta<\/p>\n\n\n\n<p>El nuevo presidente es Diego Pesta\u00f1a, quien reemplazar\u00e1 a Gustavo Carracedo despu\u00e9s de dos a\u00f1os de gesti\u00f3n. La asamblea se realiz\u00f3 de manera digital.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"768\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/diego_pestaA\u00b1a-768x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3652\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/diego_pestaA\u00b1a-768x1024.jpg 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/diego_pestaA\u00b1a-225x300.jpg 225w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/diego_pestaA\u00b1a.jpg 960w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>En una asamblea ordinaria que se llev\u00f3 a cabo de manera virtual, la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta renov\u00f3 sus autoridades como estaba estipulado que suceda cada dos a\u00f1os.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>El nuevo presidente es el empresario Diego Pesta\u00f1a, gerente general del grupo AGV, quien estar\u00e1 acompa\u00f1ado por Ana Bel\u00e9n Escudero, de Servicios Integrales SRL, como vicepresidenta y H\u00e9ctor Da Rold, Daber Servicios Industriales S.R.L., como secretario.<\/p>\n\n\n\n<p>En el encuentro virtual, Carracedo agradeci\u00f3 a la comisi\u00f3n saliente por el trabajo realizado y manifest\u00f3 su apoyo total a los nuevos directivos, con quienes asegur\u00f3 compartir su visi\u00f3n de trabajo: \u201cEsperamos que el horizonte que nos propusimos se vea reflejado en la resultados a lo largo de la vida de la c\u00e1mara\u201d, expres\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>Por su parte, el flamante presidente, Diego Pesta\u00f1a, llam\u00f3 al nuevo equipo a comprometerse en esta \u201cpelea que significa trabajar con los proveedores en la miner\u00eda y darles el lugar que deben tener\u201d y los llam\u00f3 a que no se pierda el esfuerzo de los \u00faltimos dos a\u00f1os.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEsta comisi\u00f3n se arma con distintas empresas, distintos rubros y distintas personalidades para buscar equilibrio. Buscamos que estos a\u00f1os dif\u00edciles que vienen nos sirvan para fortalecer la participaci\u00f3n de empresas salte\u00f1as\u201d, resalt\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>Pesta\u00f1a tambi\u00e9n marc\u00f3 como prioridades los siguientes lineamientos: fortalecer la participaci\u00f3n de empresas salte\u00f1as en un trabajo conjunto con la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta, la construcci\u00f3n de la Casa Minera para la participaci\u00f3n de las dos c\u00e1maras -algo cuya gesti\u00f3n est\u00e1 en estado avanzado- y apoyar el crecimiento de la secretar\u00eda de Miner\u00eda. Sobre este \u00faltimo punto dijo a los asistentes: \u201cEl di\u00e1logo con el Gobierno y con los legisladores debe ser continuo, sin tomar ninguna posici\u00f3n partidaria. Vamos a trabajar para estar cerca de las decisiones y que nos tengan en cuenta cada vez que decidan algo y sepan qu\u00e9 es lo que est\u00e1 afectando nuestros intereses como c\u00e1mara\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Para cerrar, convoc\u00f3 a los participantes a apoyar el trabajo de las empresas mineras en territorio salte\u00f1o: \u201cLa miner\u00eda tiene cuatro patas y no puede faltar ninguna. Una pata importante somos nosotros los proveedores pero otra pata son las empresas mineras, las comunidades con la sociedad salte\u00f1a y el Gobierno. Y, aunque a veces no tengamos los mismos intereses debemos trabajar para que todas est\u00e9n firmes porque eso le va dar la posibilidad a la miner\u00eda de Salta a seguir desarroll\u00e1ndose.<\/p>\n\n\n\n<p>En su misma l\u00ednea, la nueva vicepresidenta, Ana Bel\u00e9n Escudero resalt\u00f3: \u201cEsta comisi\u00f3n se form\u00f3 con gente que est\u00e1 desde antes y gente nueva, lo que es algo muy positivo. Cuando fundamos Capemisa \u00e9ramos 7 y ahora somos m\u00e1s de 170 y al ser m\u00e1s tenemos m\u00e1s llegada como proveedores de Salta.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>Listado completo de la nueva comisi\u00f3n directiva y empresas de las que provienen<\/p>\n\n\n\n<p>Presidente: Diego Pesta\u00f1a (Grupo AGV)<\/p>\n\n\n\n<p>Vicepresidente: Ana Bel\u00e9n Escudero (Servicios Integrales Salta S.R.L.)<\/p>\n\n\n\n<p>Secretario: H\u00e9ctor Da Rold (Daber Servicios Industriales S.R.L.)<\/p>\n\n\n\n<p>Tesorero: Federico Russo (Ingeniero Ramon Russo)<\/p>\n\n\n\n<p>Vocal 1\u00ba: Gustavo Hern\u00e1n Carracedo (SIC Comunicaciones)<\/p>\n\n\n\n<p>Vocal 2\u00ba: David Spinozzi (Spinozzi Juan Carlos Marcelo)<\/p>\n\n\n\n<p>Vocal 3\u00ba: Ra\u00fal Alberto Chocobar (Aminco S.R.L.)<\/p>\n\n\n\n<p>Vocal 1\u00ba Suplente: Gustavo Esteban Gonzalez (Todo Obras S.R.L.)<\/p>\n\n\n\n<p>Vocal 2\u00ba Suplente: Luis Mart\u00cdnez (Implementos Industriales S.R.L.)<\/p>\n\n\n\n<p>Vocal 3\u00aa Suplente: Martin Miguez (Saltapor S.R.L.)<\/p>\n\n\n\n<p>Revisor Titular: Eliza Adela Cozzi (Ec Y Asociados Consultora Juridico Ambiental S.R.L.)<\/p>\n\n\n\n<p>Revisor Suplente: Ignacio Escudero Ar\u00e1oz (Neobox Construcci\u00f3n Modular)<\/p>\n\n\n\n<p>La C\u00e1mara<\/p>\n\n\n\n<p>Capemisa fue creada en 2010 con el objetivo de participar activamente del desarrollo minero de la provincia, representando los intereses de sus asociados que a la actualidad son m\u00e1s de 170. Para ello, fomenta la generaci\u00f3n de oportunidades a trav\u00e9s del crecimiento de las empresas salte\u00f1as vinculadas con el sector minero y promueve el ingreso de nuevos socios al interior de su organizaci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>Se ha consolidado como instituci\u00f3n y es reconocida en el \u00e1mbito empresarial local y nacional como representativa y defensora los intereses locales, a la vez que promueve y difunde la miner\u00eda responsable, entendi\u00e9ndola como creadora de genuinas oportunidades de desarrollo.<\/p>\n\n\n\n<p>Actualmente asesora y asiste a sus asociados facilitando gestiones y contactos con empresas mineras, organismos de gobierno, comunidades y medios de comunicaci\u00f3n. Asimismo, participa en ferias, congresos, seminarios y actividades acad\u00e9micas. Articula acciones con entidades intermedias de otras provincias del pa\u00eds y del exterior.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Renovaci\u00f3n de autoridades en la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta El nuevo presidente es Diego Pesta\u00f1a, quien reemplazar\u00e1 a Gustavo Carracedo despu\u00e9s de dos a\u00f1os de gesti\u00f3n. La asamblea se realiz\u00f3 de manera digital. En una asamblea ordinaria que se llev\u00f3 a cabo de manera virtual, la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Renovaci\u00f3n de autoridades en la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3652,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Renovaci\u00f3n de autoridades en la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Renovaci\u00f3n de autoridades en la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Renovaci\u00f3n de autoridades en la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta El nuevo presidente es Diego Pesta\u00f1a, quien reemplazar\u00e1 a Gustavo Carracedo despu\u00e9s de dos a\u00f1os de gesti\u00f3n. La asamblea se realiz\u00f3 de manera digital. En una asamblea ordinaria que se llev\u00f3 a cabo de manera virtual, la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras &hellip; Renovaci\u00f3n de autoridades en la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-06-25T01:54:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-08T14:02:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/diego_pestaA\u00b1a.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"960\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Renovaci\u00f3n de autoridades en la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta\",\"datePublished\":\"2020-06-25T01:54:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:02:47+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/\"},\"wordCount\":831,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/\",\"name\":\"Renovaci\u00f3n de autoridades en la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-06-25T01:54:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-08T14:02:47+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Renovaci\u00f3n de autoridades en la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Renovaci\u00f3n de autoridades en la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Renovaci\u00f3n de autoridades en la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta - CAPEMISA","og_description":"Renovaci\u00f3n de autoridades en la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta El nuevo presidente es Diego Pesta\u00f1a, quien reemplazar\u00e1 a Gustavo Carracedo despu\u00e9s de dos a\u00f1os de gesti\u00f3n. La asamblea se realiz\u00f3 de manera digital. En una asamblea ordinaria que se llev\u00f3 a cabo de manera virtual, la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras &hellip; Renovaci\u00f3n de autoridades en la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2020-06-25T01:54:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-08T14:02:47+00:00","og_image":[{"width":960,"height":1280,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/diego_pestaA\u00b1a.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Renovaci\u00f3n de autoridades en la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta","datePublished":"2020-06-25T01:54:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:02:47+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/"},"wordCount":831,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/","name":"Renovaci\u00f3n de autoridades en la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2020-06-25T01:54:00+00:00","dateModified":"2022-03-08T14:02:47+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/renovacion-de-autoridades-en-la-camara-de-proveedores-de-mineria-de-salta\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Renovaci\u00f3n de autoridades en la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/diego_pestaA\u00b1a.jpg",960,1280,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/diego_pestaA\u00b1a-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/diego_pestaA\u00b1a-225x300.jpg",225,300,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/diego_pestaA\u00b1a-768x1024.jpg",768,1024,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/diego_pestaA\u00b1a-768x1024.jpg",768,1024,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/diego_pestaA\u00b1a.jpg",960,1280,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/diego_pestaA\u00b1a.jpg",960,1280,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Renovaci\u00f3n de autoridades en la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta El nuevo presidente es Diego Pesta\u00f1a, quien reemplazar\u00e1 a Gustavo Carracedo despu\u00e9s de dos a\u00f1os de gesti\u00f3n. La asamblea se realiz\u00f3 de manera digital. En una asamblea ordinaria que se llev\u00f3 a cabo de manera virtual, la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3504"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3504"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3504\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3654,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3504\/revisions\/3654"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3652"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3504"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3504"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3504"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}