{"id":3516,"date":"2021-06-30T23:36:00","date_gmt":"2021-07-01T02:36:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3516"},"modified":"2022-03-01T02:08:01","modified_gmt":"2022-03-01T05:08:01","slug":"simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/","title":{"rendered":"Simela: \u201cQueremos ampliar y modernizar nuestras instalaciones  incorporando aproximadamente 30 consultorios\u201d"},"content":{"rendered":"\n<p>SIMELA cuenta con 30 a\u00f1os brindando servicios m\u00e9dicos a la provincia de Salta. En la Miner\u00eda, en particular, la empresa ofrece como principales servicios los ex\u00e1menes pre-ocupacionales para ascender a m\u00e1s de 4 mil metros de altura y los ex\u00e1menes peri\u00f3dicos en planta. Su directora, Ana Luisa Ca\u00f1ada, brind\u00f3 algunos detalles sobre los inicios de la empresa y sobre todo lo que fue creciendo desde entonces.<\/p>\n\n\n\n<p>SIMELA S.R.L. est\u00e1 actualmente dirigida por la Doctora Ana Luisa Ca\u00f1ada, especialista en Medicina Laboral, pero en sus inicios, all\u00e1 por 1991, estaba gerenciada por el Licenciado Diego Ca\u00f1ada.<\/p>\n\n\n\n<p>En aquel comienzo, surge con la premisa de ser la primera empresa de Salta con el objetivo de brindar, al empresariado local, un servicio profesional e integral, que aporte soluciones eficientes a los temas vinculados con la Salud Laboral.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEn nuestra historia \u2013 coment\u00f3 Ca\u00f1ada- incluso participamos en el nacimiento de la Ley de Riesgo de trabajo (LRT 24557), acompa\u00f1ando a las empresas y a las ART en su implementaci\u00f3n\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Cabe destacar que durante 18 a\u00f1os, la empresa SIMELA fue quien prest\u00f3 servicios m\u00e9dicos laborales a todos los empleados p\u00fablicos de Salta. Y con esto, se destacaron como pioneros en la organizaci\u00f3n y puesta en marcha de la log\u00edstica para responder con eficiencia a tan importante desaf\u00edo.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cPara ello, contamos con sucursales en las principales localidades de la provincia, logrando as\u00ed, con \u00e9xito, llevar a valores aceptables el nivel de ausentismo provincial\u201d, relat\u00f3 la directora de la empresa.<\/p>\n\n\n\n<p>En este sentido, cabe destacar que la empresa ofrece ex\u00e1menes pre-ocupacionales o de ingreso (de complejidad variada seg\u00fan requisito del puesto de trabajo); de reinserci\u00f3n, post ausencia prolongada; de egreso (post ocupacional); peri\u00f3dicos solicitados por ART; y los peri\u00f3dicos en planta.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/WhatsApp_Image_2021-05-21_at_18.17.15_1-1024x768.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3629\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/WhatsApp_Image_2021-05-21_at_18.17.15_1-1024x768.jpeg 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/WhatsApp_Image_2021-05-21_at_18.17.15_1-300x225.jpeg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/WhatsApp_Image_2021-05-21_at_18.17.15_1-768x576.jpeg 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/WhatsApp_Image_2021-05-21_at_18.17.15_1.jpeg 1152w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>As\u00ed tambi\u00e9n, se realizan interconsultas para evaluaci\u00f3n de trabajadores en distintas especialidades, con orientaci\u00f3n hacia la salud laboral; y seguimiento de pacientes siniestrados por Accidente Laboral o enfermedad profesional).<\/p>\n\n\n\n<p>Desde el \u00e1rea de Salud Laboral, la empresa brinda: control de ausentismo, asesoramiento m\u00e9dico laboral, medico en planta,juntas m\u00e9dicas en distintas especialidades, con orientaci\u00f3n Medico Laboral (evaluando capacidad laboral residual del paciente), pericias y seguimiento de carpeta m\u00e9dica psiqui\u00e1trica campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n, determinaci\u00f3n de incapacidades, y representaci\u00f3n en juntas m\u00e9dicas ante organismos oficiales.<\/p>\n\n\n\n<p>Pensando en las necesidades que surgieron producto de la pandemia del Covid 19, SIMELA S.R.L. trabaja con la toma de muestras, asistencia domiciliaria, servicio de alta m\u00e9dica post aislamiento obligatorio, y con el tratamiento de Ibuprofeno inhalado.<\/p>\n\n\n\n<p>Por otro lado, cabe destacar que la empresa ofrece el servicio de \u201cSIMELA m\u00f3vil\u201d, el cual ofrece: ex\u00e1menes de ingreso o peri\u00f3dicos en planta; y de Covid19, con toma de muestras de Anticuerpos totales ( IGG, IGM), hisopado PCR en domicilio y test r\u00e1pidos.<\/p>\n\n\n\n<p>Por \u00faltimo, y con el objetivo de prestar un servicio m\u00e1s integral, la empresa tiene un \u00e1rea de Recursos Humanos, en la cual trabajan con la selecci\u00f3n y la capacitaci\u00f3n de personal.<\/p>\n\n\n\n<p>Sin dudas, SIMELA representa calidad e innovaci\u00f3n en materia de medicina laboral. Y justamente sobre esto, la doctora Ca\u00f1ada enfatiz\u00f3: \u201cEstamos trabajando para implementar un sistema de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en la elaboraci\u00f3n y presentaci\u00f3n de nuestros ex\u00e1menes, mejorando el factor tiempo de entrega, como as\u00ed tambi\u00e9n el impacto ecol\u00f3gico&#8230; Por ahora no podemos adelantar m\u00e1s, para preservar el factor sorpresa, pero es algo que ya est\u00e1 encausado\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Del mismo modo, agreg\u00f3: \u201cseguimos trabajando con la convicci\u00f3n y esperanza que pronto lograremos avanzar en nuestros anhelos de crecimiento y evoluci\u00f3n\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cTenemos como objetivo, a mediano plazo, ampliar y modernizar nuestras instalaciones incorporando aproximadamente 30 consultorios con equipamientos de primera generaci\u00f3n, a fin de brindar excelencia a nuestros clientes\u201d, concluy\u00f3 la directora de la empresa.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>SIMELA cuenta con 30 a\u00f1os brindando servicios m\u00e9dicos a la provincia de Salta. En la Miner\u00eda, en particular, la empresa ofrece como principales servicios los ex\u00e1menes pre-ocupacionales para ascender a m\u00e1s de 4 mil metros de altura y los ex\u00e1menes peri\u00f3dicos en planta. Su directora, Ana Luisa Ca\u00f1ada, brind\u00f3 algunos detalles sobre los inicios de &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Simela: \u201cQueremos ampliar y modernizar nuestras instalaciones  incorporando aproximadamente 30 consultorios\u201d<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3629,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Simela: \u201cQueremos ampliar y modernizar nuestras instalaciones incorporando aproximadamente 30 consultorios\u201d - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Simela: \u201cQueremos ampliar y modernizar nuestras instalaciones incorporando aproximadamente 30 consultorios\u201d - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"SIMELA cuenta con 30 a\u00f1os brindando servicios m\u00e9dicos a la provincia de Salta. En la Miner\u00eda, en particular, la empresa ofrece como principales servicios los ex\u00e1menes pre-ocupacionales para ascender a m\u00e1s de 4 mil metros de altura y los ex\u00e1menes peri\u00f3dicos en planta. Su directora, Ana Luisa Ca\u00f1ada, brind\u00f3 algunos detalles sobre los inicios de &hellip; Simela: \u201cQueremos ampliar y modernizar nuestras instalaciones incorporando aproximadamente 30 consultorios\u201d Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-01T02:36:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-01T05:08:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/WhatsApp_Image_2021-05-21_at_18.17.15_1.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1152\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"864\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Simela: \u201cQueremos ampliar y modernizar nuestras instalaciones incorporando aproximadamente 30 consultorios\u201d\",\"datePublished\":\"2021-07-01T02:36:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-01T05:08:01+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/\"},\"wordCount\":666,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/\",\"name\":\"Simela: \u201cQueremos ampliar y modernizar nuestras instalaciones incorporando aproximadamente 30 consultorios\u201d - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-07-01T02:36:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-01T05:08:01+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Simela: \u201cQueremos ampliar y modernizar nuestras instalaciones incorporando aproximadamente 30 consultorios\u201d\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Simela: \u201cQueremos ampliar y modernizar nuestras instalaciones incorporando aproximadamente 30 consultorios\u201d - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Simela: \u201cQueremos ampliar y modernizar nuestras instalaciones incorporando aproximadamente 30 consultorios\u201d - CAPEMISA","og_description":"SIMELA cuenta con 30 a\u00f1os brindando servicios m\u00e9dicos a la provincia de Salta. En la Miner\u00eda, en particular, la empresa ofrece como principales servicios los ex\u00e1menes pre-ocupacionales para ascender a m\u00e1s de 4 mil metros de altura y los ex\u00e1menes peri\u00f3dicos en planta. Su directora, Ana Luisa Ca\u00f1ada, brind\u00f3 algunos detalles sobre los inicios de &hellip; Simela: \u201cQueremos ampliar y modernizar nuestras instalaciones incorporando aproximadamente 30 consultorios\u201d Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2021-07-01T02:36:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-01T05:08:01+00:00","og_image":[{"width":1152,"height":864,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/WhatsApp_Image_2021-05-21_at_18.17.15_1.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Simela: \u201cQueremos ampliar y modernizar nuestras instalaciones incorporando aproximadamente 30 consultorios\u201d","datePublished":"2021-07-01T02:36:00+00:00","dateModified":"2022-03-01T05:08:01+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/"},"wordCount":666,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/","name":"Simela: \u201cQueremos ampliar y modernizar nuestras instalaciones incorporando aproximadamente 30 consultorios\u201d - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2021-07-01T02:36:00+00:00","dateModified":"2022-03-01T05:08:01+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/simela-queremos-ampliar-y-modernizar-nuestras-instalaciones-incorporando-aproximadamente-30-consultorios\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Simela: \u201cQueremos ampliar y modernizar nuestras instalaciones incorporando aproximadamente 30 consultorios\u201d"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/WhatsApp_Image_2021-05-21_at_18.17.15_1.jpeg",1152,864,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/WhatsApp_Image_2021-05-21_at_18.17.15_1-150x150.jpeg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/WhatsApp_Image_2021-05-21_at_18.17.15_1-300x225.jpeg",300,225,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/WhatsApp_Image_2021-05-21_at_18.17.15_1-768x576.jpeg",768,576,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/WhatsApp_Image_2021-05-21_at_18.17.15_1-1024x768.jpeg",1024,768,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/WhatsApp_Image_2021-05-21_at_18.17.15_1.jpeg",1152,864,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/WhatsApp_Image_2021-05-21_at_18.17.15_1.jpeg",1152,864,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"SIMELA cuenta con 30 a\u00f1os brindando servicios m\u00e9dicos a la provincia de Salta. En la Miner\u00eda, en particular, la empresa ofrece como principales servicios los ex\u00e1menes pre-ocupacionales para ascender a m\u00e1s de 4 mil metros de altura y los ex\u00e1menes peri\u00f3dicos en planta. Su directora, Ana Luisa Ca\u00f1ada, brind\u00f3 algunos detalles sobre los inicios de&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3516"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3516"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3516\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3630,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3516\/revisions\/3630"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3629"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3516"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3516"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3516"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}