{"id":3524,"date":"2022-01-10T13:20:03","date_gmt":"2022-01-10T16:20:03","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3524"},"modified":"2022-01-10T13:20:04","modified_gmt":"2022-01-10T16:20:04","slug":"comunicado-de-prensa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/","title":{"rendered":"Comunicado de prensa"},"content":{"rendered":"\n<p>Las siguientes C\u00e1maras: C\u00e1mara de la Construcci\u00f3n de Salta, Confederaci\u00f3n de Pymes constructoras de la Rep\u00fablica Argentina y CAPEMISA que participaron el d\u00eda 6 de enero de una reuni\u00f3n convocada por la Secretar\u00eda de Miner\u00eda con la empresa de origen China Ganfeng (empresa que pr\u00f3ximamente dar\u00e1 inicio a la construcci\u00f3n de su proyecto de Litio en la Provincia de Salta). <\/p>\n\n\n\n<p>Manifestamos una gran preocupaci\u00f3n y alarma por la adjudicaci\u00f3n de los dos principales contratos a dos empresas constructoras Chinas asociadas con empresas que no cumplen con las m\u00ednimas exigencias para realizar estas obras de gran magnitud.<\/p>\n\n\n\n<p><br>A su vez apoyamos la gesti\u00f3n de la Secretar\u00eda de Miner\u00eda y esperamos que se cumpla el compromiso de la empresa manifestado por sus representantes de subcontratar el 80% de sus obras y servicios a proveedores locales y de realizar las obras con trabajadores salte\u00f1os. Entendemos que hay un compromiso hacia la sociedad y comunidad salte\u00f1a y esperamos que se cumpla, ya que m\u00e1s all\u00e1 de ser una adjudicaci\u00f3n privada llama la atenci\u00f3n el no cumplimiento de los requisitos m\u00ednimos all\u00ed solicitados.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Defendemos la miner\u00eda pero tambi\u00e9n entendemos que la misma debe generar un desarrollo local, ya que los minerales son un recurso provincial. Las empresas inversoras son bienvenidas pero respetando la transparencia, cultura y al empresariado local.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Las siguientes C\u00e1maras: C\u00e1mara de la Construcci\u00f3n de Salta, Confederaci\u00f3n de Pymes constructoras de la Rep\u00fablica Argentina y CAPEMISA que participaron el d\u00eda 6 de enero de una reuni\u00f3n convocada por la Secretar\u00eda de Miner\u00eda con la empresa de origen China Ganfeng (empresa que pr\u00f3ximamente dar\u00e1 inicio a la construcci\u00f3n de su proyecto de Litio &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Comunicado de prensa<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3525,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comunicado de prensa - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comunicado de prensa - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Las siguientes C\u00e1maras: C\u00e1mara de la Construcci\u00f3n de Salta, Confederaci\u00f3n de Pymes constructoras de la Rep\u00fablica Argentina y CAPEMISA que participaron el d\u00eda 6 de enero de una reuni\u00f3n convocada por la Secretar\u00eda de Miner\u00eda con la empresa de origen China Ganfeng (empresa que pr\u00f3ximamente dar\u00e1 inicio a la construcci\u00f3n de su proyecto de Litio &hellip; Comunicado de prensa Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-10T16:20:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-01-10T16:20:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/ComunicadoMesa-de-trabajo-4.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Comunicado de prensa\",\"datePublished\":\"2022-01-10T16:20:03+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-10T16:20:04+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/\"},\"wordCount\":240,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/\",\"name\":\"Comunicado de prensa - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-01-10T16:20:03+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-10T16:20:04+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Comunicado de prensa\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Comunicado de prensa - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Comunicado de prensa - CAPEMISA","og_description":"Las siguientes C\u00e1maras: C\u00e1mara de la Construcci\u00f3n de Salta, Confederaci\u00f3n de Pymes constructoras de la Rep\u00fablica Argentina y CAPEMISA que participaron el d\u00eda 6 de enero de una reuni\u00f3n convocada por la Secretar\u00eda de Miner\u00eda con la empresa de origen China Ganfeng (empresa que pr\u00f3ximamente dar\u00e1 inicio a la construcci\u00f3n de su proyecto de Litio &hellip; Comunicado de prensa Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-01-10T16:20:03+00:00","article_modified_time":"2022-01-10T16:20:04+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":1000,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/ComunicadoMesa-de-trabajo-4.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"1 minuto"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Comunicado de prensa","datePublished":"2022-01-10T16:20:03+00:00","dateModified":"2022-01-10T16:20:04+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/"},"wordCount":240,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/","name":"Comunicado de prensa - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-01-10T16:20:03+00:00","dateModified":"2022-01-10T16:20:04+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/comunicado-de-prensa\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Comunicado de prensa"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/ComunicadoMesa-de-trabajo-4.png",1000,1000,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/ComunicadoMesa-de-trabajo-4-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/ComunicadoMesa-de-trabajo-4-300x300.png",300,300,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/ComunicadoMesa-de-trabajo-4-768x768.png",768,768,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/ComunicadoMesa-de-trabajo-4.png",1000,1000,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/ComunicadoMesa-de-trabajo-4.png",1000,1000,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/ComunicadoMesa-de-trabajo-4.png",1000,1000,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Las siguientes C\u00e1maras: C\u00e1mara de la Construcci\u00f3n de Salta, Confederaci\u00f3n de Pymes constructoras de la Rep\u00fablica Argentina y CAPEMISA que participaron el d\u00eda 6 de enero de una reuni\u00f3n convocada por la Secretar\u00eda de Miner\u00eda con la empresa de origen China Ganfeng (empresa que pr\u00f3ximamente dar\u00e1 inicio a la construcci\u00f3n de su proyecto de Litio&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3524"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3524"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3524\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3526,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3524\/revisions\/3526"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3525"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3524"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3524"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3524"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}