{"id":3527,"date":"2022-01-14T10:22:42","date_gmt":"2022-01-14T13:22:42","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3527"},"modified":"2022-01-14T10:22:42","modified_gmt":"2022-01-14T13:22:42","slug":"en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/","title":{"rendered":"En Salta se va a necesitar de una industria de servicios"},"content":{"rendered":"\n<p><em>El presidente de Capemisa, Diego Pesta\u00f1a, remarc\u00f3 la necesidad de trabajar junto al Estado. Pide que las compa\u00f1\u00edas extranjeras trabajen con proveedores locales y trabajadores salte\u00f1os.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>El a\u00f1o que se fue estuvo signado para los proveedores mineros por las dificultades del \u00faltimo tramo de la pandemia y las complicaciones que las restricciones por el aislamiento para la prevenci\u00f3n de la COVID-19 le dej\u00f3 al sector que, luego del parate, retom\u00f3 actividades con personal reducido, lo que implic\u00f3 que los servicios recontratados sean menores.<\/p>\n\n\n\n<p>Pero tambi\u00e9n fue un a\u00f1o que marc\u00f3 un punto de inflexi\u00f3n en el mundo que entendi\u00f3, ya sin la influencia de Donald Trump en los Estados Unidos, que la clave para la generaci\u00f3n de energ\u00eda en el futuro estar\u00e1 en el litio. Y Salta tiene una de las mayores y m\u00e1s deseadas reservas del mundo. Por lo tanto, para el 2022 se pondr\u00e1n en marcha al menos tres proyectos de explotaci\u00f3n del metal, que demandar\u00e1 mayores servicios de los proveedores locales.<\/p>\n\n\n\n<p>En este punto, desde la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (Capemisa) dijeron que las expectativas son buenas pero que hay que trabajar para estar preparados para responder a la enorme demanda que se generar\u00e1 para cubrir las necesidades de los proyectos que se pongan en marcha.<\/p>\n\n\n\n<p>El titular de la instituci\u00f3n que nuclea a las empresas del sector, Diego Pesta\u00f1a, explic\u00f3 a&nbsp;<strong>El Tribuno<\/strong>&nbsp;que \u00abel 2021 fue un a\u00f1o muy duro para los proveedores mineros por la pandemia, lo que gener\u00f3 que se frenen los diferentes proyectos que estaban en marcha y, cuando se reinici\u00f3 la actividad, fue con menor cantidad de gente por campamento y mayores costos de operaci\u00f3n\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Balance<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>\u00abUna vez superada la ola fuerte de la pandemia se fue avanzando en cuanto al desarrollo, fue un a\u00f1o positivo porque a partir del cambio de presidente en Estados Unidos y la toma de conciencia a nivel mundial acerca de que las industrias se enfocaron a los autos fotoel\u00e9ctricos y la electromovilidad, se iba a hacer necesario que eso est\u00e9 acompa\u00f1ado de una necesidad de abastecerse de litio\u00bb, detall\u00f3 Pesta\u00f1a y agreg\u00f3 que \u00abesto gener\u00f3 que todos los proyectos en Salta que estaban en una exploraci\u00f3n avanzada o con planes de plantas piloto en exploraci\u00f3n, se aceleraron y se defini\u00f3 la construcci\u00f3n ya de tres proyectos para el a\u00f1o 2022\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Para el presidente de Capemisa \u00abtambi\u00e9n esto es un desaf\u00edo para los proveedores locales, los proyectos de litio, para darles los servicios necesarios para la construcci\u00f3n\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00abA su vez es fundamental que las empresas mineras, que son de otros pa\u00edses como China, Corea, Francia o Australia, tomen conciencia de que es fundamental para este proceso de crecimiento de la miner\u00eda en Salta, que lo hagan de la mano de los proveedores locales, comunidades y trabajadores salte\u00f1os\u00bb, desliz\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>En este sentido, explic\u00f3 que hay proveedores que van desde los que le venden a la empresa el combustible, pasando por la ropa hasta los mismos empleados de la minera o los insumos que se consumen. Pero tambi\u00e9n hay proveedores externos que le dan servicios a la minera como reparaci\u00f3n de equipo, movimiento de suelo, construcci\u00f3n de edificios, mantenimiento, etc\u00e9tera.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Carga fiscal<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Indic\u00f3 que \u00abuna gran parte de lo que los proveedores cobran de la minera se va en impuestos porque, de lo que facturan, un porcentaje muy alto se destina a ese fin y otro porcentaje va a otros proveedores, porque el proveedor que le alquila la camioneta a una empresa minera, a su vez compra las bater\u00edas, cubiertas, hace reparaciones, lavado y sigue generando\u00bb, y dijo que \u00abla cadena no se corta en el primer anillo de proveedores sino que son varios anillos que abastecen a los proveedores, estos a otros proveedores y estos a la minera\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Asegur\u00f3 asimismo que \u00abes fundamental la redistribuci\u00f3n de los ingresos en proveedores, Estado, los trabajadores contratados por la minera, la compra y mantenimiento de los equipos\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Fuente: https:\/\/www.eltribuno.com\/salta\/nota\/2022-1-9-0-0-0-en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios &#8211; Dar\u00edo Perez<\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El presidente de Capemisa, Diego Pesta\u00f1a, remarc\u00f3 la necesidad de trabajar junto al Estado. Pide que las compa\u00f1\u00edas extranjeras trabajen con proveedores locales y trabajadores salte\u00f1os. El a\u00f1o que se fue estuvo signado para los proveedores mineros por las dificultades del \u00faltimo tramo de la pandemia y las complicaciones que las restricciones por el aislamiento &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">En Salta se va a necesitar de una industria de servicios<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3528,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>En Salta se va a necesitar de una industria de servicios - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"En Salta se va a necesitar de una industria de servicios - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El presidente de Capemisa, Diego Pesta\u00f1a, remarc\u00f3 la necesidad de trabajar junto al Estado. Pide que las compa\u00f1\u00edas extranjeras trabajen con proveedores locales y trabajadores salte\u00f1os. El a\u00f1o que se fue estuvo signado para los proveedores mineros por las dificultades del \u00faltimo tramo de la pandemia y las complicaciones que las restricciones por el aislamiento &hellip; En Salta se va a necesitar de una industria de servicios Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-14T13:22:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641694752395.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"585\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"En Salta se va a necesitar de una industria de servicios\",\"datePublished\":\"2022-01-14T13:22:42+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-14T13:22:42+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/\"},\"wordCount\":716,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/\",\"name\":\"En Salta se va a necesitar de una industria de servicios - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-01-14T13:22:42+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-14T13:22:42+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"En Salta se va a necesitar de una industria de servicios\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"En Salta se va a necesitar de una industria de servicios - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"En Salta se va a necesitar de una industria de servicios - CAPEMISA","og_description":"El presidente de Capemisa, Diego Pesta\u00f1a, remarc\u00f3 la necesidad de trabajar junto al Estado. Pide que las compa\u00f1\u00edas extranjeras trabajen con proveedores locales y trabajadores salte\u00f1os. El a\u00f1o que se fue estuvo signado para los proveedores mineros por las dificultades del \u00faltimo tramo de la pandemia y las complicaciones que las restricciones por el aislamiento &hellip; En Salta se va a necesitar de una industria de servicios Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-01-14T13:22:42+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":585,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641694752395.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"En Salta se va a necesitar de una industria de servicios","datePublished":"2022-01-14T13:22:42+00:00","dateModified":"2022-01-14T13:22:42+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/"},"wordCount":716,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/","name":"En Salta se va a necesitar de una industria de servicios - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-01-14T13:22:42+00:00","dateModified":"2022-01-14T13:22:42+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-salta-se-va-a-necesitar-de-una-industria-de-servicios\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"En Salta se va a necesitar de una industria de servicios"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641694752395.jpeg",1024,585,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641694752395-150x150.jpeg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641694752395-300x171.jpeg",300,171,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641694752395-768x439.jpeg",768,439,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641694752395.jpeg",1024,585,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641694752395.jpeg",1024,585,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641694752395.jpeg",1024,585,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"El presidente de Capemisa, Diego Pesta\u00f1a, remarc\u00f3 la necesidad de trabajar junto al Estado. Pide que las compa\u00f1\u00edas extranjeras trabajen con proveedores locales y trabajadores salte\u00f1os. El a\u00f1o que se fue estuvo signado para los proveedores mineros por las dificultades del \u00faltimo tramo de la pandemia y las complicaciones que las restricciones por el aislamiento&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3527"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3527"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3527\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3529,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3527\/revisions\/3529"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3528"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3527"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3527"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3527"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}