{"id":3530,"date":"2022-01-14T10:26:23","date_gmt":"2022-01-14T13:26:23","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3530"},"modified":"2022-01-14T10:47:30","modified_gmt":"2022-01-14T13:47:30","slug":"priorizan-la-mano-de-obra-local","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/","title":{"rendered":"Priorizan la mano de obra local"},"content":{"rendered":"\n<p><em>Funcionarios y ref<\/em>erentes del sector privado coordinan acciones.<\/p>\n\n\n\n<p>Salta es una de las provincias argentinas con mayor proyecci\u00f3n minera en el pa\u00eds. Es por eso que el Gobierno provincial trabaja para atraer inversiones internacionales, potenciar la actividad en territorio e impulsar la creaci\u00f3n de fuentes genuinas de empleo con mano de obra salte\u00f1a. En ese marco, la secretaria de Miner\u00eda y Energ\u00eda, Flavia Roy\u00f3n, junto a representantes de c\u00e1maras y proveedores mineros, mantuvieron una reuni\u00f3n con autoridades de la empresa Ganfeng Lithium.<\/p>\n\n\n\n<p>Durante el encuentro realizado en la Secretar\u00eda de Miner\u00eda y Energ\u00eda, la funcionaria provincial destac\u00f3 que \u00abtenemos para la etapa de construcci\u00f3n de los proyectos que lleva a cabo la empresa china en Salta, empresas locales y mano de obra local capacitada para afrontarla\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Proyecto<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Ganfeng realizar\u00e1 en Salta una inversi\u00f3n cercana a los 600 millones de d\u00f3lares, tanto en la planta del Salar de Llullaillaco como en la de carbonato de litio en el Parque Industrial de G\u0081emes, con una producci\u00f3n estimada de 20 mil toneladas para la exportaci\u00f3n. Para la ejecuci\u00f3n de esos proyectos y la construcci\u00f3n de las plantas, los empresarios reafirmaron el compromiso asumido de contratar mano de obra local.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>La mesa<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Participaron en la reuni\u00f3n, Sim\u00f3n P\u00e9rez Alsina, vicepresidente de Litio Minera Argentina SA, subsidiaria de Ganfeng LIthium, y el gerente de legales, Juan Mart\u00edn Gilly; el director de la Confederaci\u00f3n de Pymes Constructoras de la Rep\u00fablica Argentina, Pablo Movsovich. En representaci\u00f3n de Capemisa, Diego Pesta\u00f1a y Ana Escudero, por parte de BBC Miner\u00eda SA, Jos\u00e9 Noi; por la C\u00e1mara Salte\u00f1a de Construcci\u00f3n, Adolfo Mimesi; por la c\u00e1mara de Proveedores de la Puna, Luis Vacasur, miembros de la C\u00e1mara Argentina de la Construcci\u00f3n sucursal Salta y Alejandra Cardona, gerenta de la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Fuente: https:\/\/www.eltribuno.com\/salta\/nota\/2022-1-9-0-0-0-priorizan-la-mano-de-obra-local<\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Funcionarios y referentes del sector privado coordinan acciones. Salta es una de las provincias argentinas con mayor proyecci\u00f3n minera en el pa\u00eds. Es por eso que el Gobierno provincial trabaja para atraer inversiones internacionales, potenciar la actividad en territorio e impulsar la creaci\u00f3n de fuentes genuinas de empleo con mano de obra salte\u00f1a. En ese &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Priorizan la mano de obra local<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3531,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Priorizan la mano de obra local - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Priorizan la mano de obra local - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Funcionarios y referentes del sector privado coordinan acciones. Salta es una de las provincias argentinas con mayor proyecci\u00f3n minera en el pa\u00eds. Es por eso que el Gobierno provincial trabaja para atraer inversiones internacionales, potenciar la actividad en territorio e impulsar la creaci\u00f3n de fuentes genuinas de empleo con mano de obra salte\u00f1a. En ese &hellip; Priorizan la mano de obra local Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-14T13:26:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-01-14T13:47:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641693931287.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"585\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Priorizan la mano de obra local\",\"datePublished\":\"2022-01-14T13:26:23+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-14T13:47:30+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/\"},\"wordCount\":347,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/\",\"name\":\"Priorizan la mano de obra local - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-01-14T13:26:23+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-14T13:47:30+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Priorizan la mano de obra local\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Priorizan la mano de obra local - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Priorizan la mano de obra local - CAPEMISA","og_description":"Funcionarios y referentes del sector privado coordinan acciones. Salta es una de las provincias argentinas con mayor proyecci\u00f3n minera en el pa\u00eds. Es por eso que el Gobierno provincial trabaja para atraer inversiones internacionales, potenciar la actividad en territorio e impulsar la creaci\u00f3n de fuentes genuinas de empleo con mano de obra salte\u00f1a. En ese &hellip; Priorizan la mano de obra local Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-01-14T13:26:23+00:00","article_modified_time":"2022-01-14T13:47:30+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":585,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641693931287.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Priorizan la mano de obra local","datePublished":"2022-01-14T13:26:23+00:00","dateModified":"2022-01-14T13:47:30+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/"},"wordCount":347,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/","name":"Priorizan la mano de obra local - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-01-14T13:26:23+00:00","dateModified":"2022-01-14T13:47:30+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/priorizan-la-mano-de-obra-local\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Priorizan la mano de obra local"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641693931287.jpeg",1024,585,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641693931287-150x150.jpeg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641693931287-300x171.jpeg",300,171,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641693931287-768x439.jpeg",768,439,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641693931287.jpeg",1024,585,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641693931287.jpeg",1024,585,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641693931287.jpeg",1024,585,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Funcionarios y referentes del sector privado coordinan acciones. Salta es una de las provincias argentinas con mayor proyecci\u00f3n minera en el pa\u00eds. Es por eso que el Gobierno provincial trabaja para atraer inversiones internacionales, potenciar la actividad en territorio e impulsar la creaci\u00f3n de fuentes genuinas de empleo con mano de obra salte\u00f1a. En ese&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3530"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3530"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3530\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3536,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3530\/revisions\/3536"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3531"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3530"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3530"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3530"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}