{"id":3533,"date":"2022-01-14T10:42:40","date_gmt":"2022-01-14T13:42:40","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3533"},"modified":"2022-01-14T10:42:41","modified_gmt":"2022-01-14T13:42:41","slug":"hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/","title":{"rendered":"Hay que lograr convertir las expectativas en realidades"},"content":{"rendered":"\n<p><em>Advierten que se deben preparar futuros trabajadores en las tecnicaturas.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Diego Pesta\u00f1a asegur\u00f3 que \u00ablas expectativas son muy altas, pero son expectativas. Tenemos que lograr que se conviertan en realidades y para eso hoy estamos en di\u00e1logo con las empresas mineras, con el Gobierno, para que esto se lleve adelante en forma arm\u00f3nica entre la sociedad salte\u00f1a, las empresas proveedoras, las comunidades, el Gobierno y los inversores extranjeros\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00abHoy tenemos un gran apoyo de la Secretar\u00eda de Miner\u00eda en la parte pol\u00edtica y de acompa\u00f1amiento para los proveedores locales; pero tambi\u00e9n nos va a hacer falta un apalancamiento donde, desde el Gobierno, deber\u00edan ver de qu\u00e9 manera pueden empezar a trabajar para que los proveedores, que hoy son chicos y no tienen acceso a financiamiento bancario o un financiamiento que pueda permitirle crecer, de qu\u00e9 manera se puede apalancar, con ayuda de los gobiernos provincial y nacional, para crear en Salta una industria de servicios a la miner\u00eda que va a ser falta\u00bb, consider\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>El referente de los proveedores mineros manifest\u00f3: \u00abSin duda que para que los locales puedan aprovecharlo, necesitan ese apoyo, caso contrario pasar\u00e1 que finalmente estos servicios se van a dar a empresas de fuera de la provincia o del pa\u00eds y la ganancia de esos servicios no van a quedar en Salta. Y cuando estas ganancias quedan en la provincia, los proveedores la reinvierten en propiedades, vi\u00f1edos, campos, ganader\u00eda, todas actividades que le quedan cerca y pueden manejar en la provincia de Salta\u00bb. \u00abLa miner\u00eda es una actividad potenciadora de otras actividades y esto por ejemplo ya pas\u00f3 en San Juan\u00bb, revel\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>En un an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n actual, Pesta\u00f1a consider\u00f3 que los servicios acompa\u00f1an a la miner\u00eda. Pero \u00abcuando se inicie la construcci\u00f3n de los servicios nuevos y contin\u00faen los actuales, sin dudas que no va a haber capacidad y van a ser necesarias empresas con mayor tama\u00f1o e inversi\u00f3n en equipamiento y recurso humano. Este \u00faltimo va a ser un problema grave y lo venimos hablando con el Gobierno y el Consejo Econ\u00f3mico Social de la Provincia que, si no preparamos gente en tecnicaturas no vamos a poder atender la demanda\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Dijo que sobre todo se necesita capacitar a los pobladores de las comunidades de la Puna, porque \u00abtienen una ventaja respecto al resto y es que est\u00e1n acostumbrados a la zona, al clima, a la hostilidad del lugar y la dificultad que representa trabajar a cuatro mil metros de altura; y son las personas que van a estar trabajando en su ambiente\u00bb, pero advirti\u00f3 que \u00abpara eso hay que capacitarlos\u00bb. \u00abSe est\u00e1 pensando en eso, pero lo que hoy en d\u00eda es un proyecto, va a ser una necesidad en seis meses o un a\u00f1o. Haremos como siempre en la Argentina que hacemos todo a los golpes, que lo logramos pero a los tropezones\u00bb, estim\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>Ante este contexto, Pesta\u00f1a se\u00f1al\u00f3 que \u00abes habitual que haya Uniones Transitorias de Empresas (UTE) en la actividad. En este momento se est\u00e1n licitando obras que necesitar\u00e1n del trabajo de UTE para llevarlas a cabo y la idea de esto es que las empresas locales que participan de la UTE aprendan, crezcan y vayan teniendo cada vez m\u00e1s conocimiento para poder encarar este tipo de obras que, seguramente, pueden estar en el rubro pero no est\u00e1n acostumbrados a los vol\u00famenes de obras que se vienen\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Finalmente, el titular de la Capemisa anticip\u00f3 que \u00absi toda esta expectativa que tenemos se convierte en realidad, sin dudas va a cambiar parte de la econom\u00eda de la provincia\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00abYa est\u00e1n apareciendo muchos nuevos proveedores que se suman al sector, pero es importante de parte del Estado y de las empresas mineras, pensar en la infraestructura necesaria para llevar adelante estos proyectos. Esa infraestructura es vial, de energ\u00eda y ferroviaria. Si no trabajamos en conjunto, con una din\u00e1mica p\u00fablico privada para adecuar esta infraestructura, va a ser un cuello de botella que va a impedir la realizaci\u00f3n de estos desarrollos\u00bb, concluy\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Fuente: <a href=\"https:\/\/www.eltribuno.com\/salta\/nota\/2022-1-9-0-0-0-hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\">https:\/\/www.eltribuno.com\/salta\/nota\/2022-1-9-0-0-0-hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades<\/a><\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Advierten que se deben preparar futuros trabajadores en las tecnicaturas. Diego Pesta\u00f1a asegur\u00f3 que \u00ablas expectativas son muy altas, pero son expectativas. Tenemos que lograr que se conviertan en realidades y para eso hoy estamos en di\u00e1logo con las empresas mineras, con el Gobierno, para que esto se lleve adelante en forma arm\u00f3nica entre la &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Hay que lograr convertir las expectativas en realidades<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3534,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Hay que lograr convertir las expectativas en realidades - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Hay que lograr convertir las expectativas en realidades - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Advierten que se deben preparar futuros trabajadores en las tecnicaturas. Diego Pesta\u00f1a asegur\u00f3 que \u00ablas expectativas son muy altas, pero son expectativas. Tenemos que lograr que se conviertan en realidades y para eso hoy estamos en di\u00e1logo con las empresas mineras, con el Gobierno, para que esto se lleve adelante en forma arm\u00f3nica entre la &hellip; Hay que lograr convertir las expectativas en realidades Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-14T13:42:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-01-14T13:42:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641694296045.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"457\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Hay que lograr convertir las expectativas en realidades\",\"datePublished\":\"2022-01-14T13:42:40+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-14T13:42:41+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/\"},\"wordCount\":721,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/\",\"name\":\"Hay que lograr convertir las expectativas en realidades - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-01-14T13:42:40+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-14T13:42:41+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Hay que lograr convertir las expectativas en realidades\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Hay que lograr convertir las expectativas en realidades - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Hay que lograr convertir las expectativas en realidades - CAPEMISA","og_description":"Advierten que se deben preparar futuros trabajadores en las tecnicaturas. Diego Pesta\u00f1a asegur\u00f3 que \u00ablas expectativas son muy altas, pero son expectativas. Tenemos que lograr que se conviertan en realidades y para eso hoy estamos en di\u00e1logo con las empresas mineras, con el Gobierno, para que esto se lleve adelante en forma arm\u00f3nica entre la &hellip; Hay que lograr convertir las expectativas en realidades Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-01-14T13:42:40+00:00","article_modified_time":"2022-01-14T13:42:41+00:00","og_image":[{"width":800,"height":457,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641694296045.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Hay que lograr convertir las expectativas en realidades","datePublished":"2022-01-14T13:42:40+00:00","dateModified":"2022-01-14T13:42:41+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/"},"wordCount":721,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/","name":"Hay que lograr convertir las expectativas en realidades - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-01-14T13:42:40+00:00","dateModified":"2022-01-14T13:42:41+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/hay-que-lograr-convertir-las-expectativas-en-realidades\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Hay que lograr convertir las expectativas en realidades"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641694296045.jpeg",800,457,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641694296045-150x150.jpeg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641694296045-300x171.jpeg",300,171,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641694296045-768x439.jpeg",768,439,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641694296045.jpeg",800,457,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641694296045.jpeg",800,457,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/1641694296045.jpeg",800,457,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Advierten que se deben preparar futuros trabajadores en las tecnicaturas. Diego Pesta\u00f1a asegur\u00f3 que \u00ablas expectativas son muy altas, pero son expectativas. Tenemos que lograr que se conviertan en realidades y para eso hoy estamos en di\u00e1logo con las empresas mineras, con el Gobierno, para que esto se lleve adelante en forma arm\u00f3nica entre la&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3533"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3533"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3533\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3535,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3533\/revisions\/3535"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3534"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3533"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3533"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3533"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}