{"id":3573,"date":"2022-02-04T13:27:28","date_gmt":"2022-02-04T16:27:28","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3573"},"modified":"2022-02-04T13:30:20","modified_gmt":"2022-02-04T16:30:20","slug":"diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/","title":{"rendered":"Diego Pesta\u00f1a, presidente de CAPEMISA: \u201cCon la miner\u00eda, vivir y trabajar en Salta va a ser una muy buena alternativa en el corto plazo\u201d"},"content":{"rendered":"\n<p>En una nota exclusiva con Panorama Minero, el presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), Diego Pesta\u00f1a, brind\u00f3 definiciones sobre el estado de situaci\u00f3n de la miner\u00eda nacional y resalt\u00f3 el rol central del sector como una de las industrias que marcar\u00e1 el ritmo de la econom\u00eda salte\u00f1a.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Hablando sobre lo que fue su primera presidencia en CAPEMISA y este primer a\u00f1o de la segunda gesti\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 balance realiza de los resultados conseguidos?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En la primera presidencia \u00e9ramos pocos y el enfoque estuvo principalmente puesto en dejar a la C\u00e1mara en funcionamiento, que la gente conozca nuestros objetivos y nuestro trabajo al frente de la misma. Hoy contamos con 200 proveedores y estamos construyendo la Casa Minera junto con la C\u00e1mara Minera de Salta; parte de un esfuerzo conjunto entre los proveedores y las empresas mineras para tener un lugar donde hacer reuniones, recibir a otras empresas y hacer capacitaciones. Esto signific\u00f3 un gran crecimiento y actualmente estamos profundizando el trabajo y el di\u00e1logo con distintas compa\u00f1\u00edas para capitalizar el futuro relacionado a la construcci\u00f3n de los nuevos proyectos y el avance particular de la miner\u00eda de litio. Queremos que este desarrollo genere los beneficios que espera y precisa la provincia.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Recientemente, el ministro de Producci\u00f3n y Desarrollo Sustentable de Salta, Dr. Mart\u00edn de los R\u00edos Plaza, destacaba las expectativas que existen detr\u00e1s de la miner\u00eda en torno a la generaci\u00f3n de empleo. \u00bfC\u00f3mo observa esto teniendo en cuenta el auge del litio y la llegada de nuevas mineras a la provincia?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Todos apuntamos a la generaci\u00f3n de fuentes de trabajo. Este impulso debe estar acompa\u00f1ado de la generaci\u00f3n de empresas y de PyMEs que tienen que desarrollarse y crecer a la par para ser sostenible en el tiempo. As\u00ed, estas empresas se dedicar\u00e1n hoy a la miner\u00eda y el d\u00eda de ma\u00f1ana a otras actividades pudiendo tener una continuidad m\u00e1s all\u00e1 de los proyectos, lo que permitir\u00e1 la creaci\u00f3n de buenas fuentes de trabajo para los salte\u00f1os. Cuando vienen empresas de afuera, tratamos que ingresen a Salta y su miner\u00eda a trav\u00e9s de UTES. Este es un trabajo que lleva ya m\u00e1s de 20 a\u00f1os de planificaci\u00f3n, se luch\u00f3 durante mucho para que esto que se vive hoy sea una realidad. Hacia adelante necesitamos que los empresarios locales inviertan, se asocien con empresas, incluso de otras provincias; que crezcan, se desarrollen y den un buen servicio a las mineras. Un servicio acorde a lo que esta industria necesita en t\u00e9rminos de exigencias relacionadas a costos, calidad, eficiencia y seguridad de la gente y del ambiente.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Si hablamos de este 2022 que est\u00e1 comenzando, \u00bfqu\u00e9 proyectos tienen contemplados desde CAPEMISA?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Estamos centrados en terminar la Casa Minera, la cual esperamos inaugurar entre marzo y abril. Tambi\u00e9n trabajamos fuertemente en programas de capacitaci\u00f3n con las empresas para ver cu\u00e1les son las necesidades existentes en torno a mano de obra y personal. La l\u00ednea de trabajo general se orienta a esta conexi\u00f3n entre empresas proveedoras y empresas mineras, buscando que haya una buena llegada y un buen di\u00e1logo para generar trabajo y desarrollo.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>En este sentido, \u00bfcu\u00e1nto afectan las restricciones a las importaciones? \u00bfEs posible acceder a los mercados internacionales?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Hoy est\u00e1 afectando. Si bien se permitieron remontar los cupos de importaci\u00f3n de bienes de capital hasta US$1 mill\u00f3n, para todos los proyectos que est\u00e1n viniendo es muy dif\u00edcil comprar equipamientos y los que hacen trabajos con maquinarias cada vez tienen menos acceso. Tambi\u00e9n hay problemas importantes con los repuestos, pero estamos haciendo lo posible para dinamizar este asunto. Entendemos que de parte del Gobierno Nacional deber\u00eda haber alg\u00fan r\u00e9gimen especial para la miner\u00eda en cuanto a las divisas para invertir y acceder a equipamientos y repuestos.<\/p>\n\n\n\n<p>La miner\u00eda es una actividad que genera permanentemente el ingreso de divisas al pa\u00eds durante dos v\u00edas: una es la inversi\u00f3n, y en este sentido en Salta se invertir\u00e1n miles de millones de d\u00f3lares en proyectos de litio, y la otra se da mediante la exportaci\u00f3n de materias primas como el litio, el oro o el cobre. Por esto es necesario que se permita la importaci\u00f3n tanto de maquinarias como de repuestos para las mineras por parte del gobierno nacional. No atender esta necesidad que compartimos junto con otros sectores productivos, como el agroindustrial, es da\u00f1ino para la econom\u00eda nacional.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>En relaci\u00f3n al litio, \u00bfcu\u00e1l es su potencial de contribuci\u00f3n a la miner\u00eda salte\u00f1a en los pr\u00f3ximos a\u00f1os?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>El litio es fundamental tanto para Salta como para Jujuy y Catamarca, y en el caso de nuestra provincia, se trata de la que m\u00e1s proyectos en desarrollo posee de aqu\u00ed a los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os. El litio se extrae a trav\u00e9s de diferentes m\u00e9todos y formas, pero el hecho es que todas requieren de plantas e industrias qu\u00edmicas para extraerlo, por lo que se genera mano de obra. Por mi experiencia, como pa\u00eds y como provincia deber\u00edamos concentrarnos en producir carbonato y \u00f3xido de litio, tenemos salares con capacidad para producir por cientos de a\u00f1os. Hoy es la oportunidad y hay que aprovecharla.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Otro caso clave en la miner\u00eda salte\u00f1a es el proyecto cupr\u00edfero Taca Taca. \u00bfQu\u00e9 proyecciones posee sobre este emprendimiento?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Taca Taca es un reconocido proyecto de cobre de clase mundial y estamos hablando de una miner\u00eda de gran volumen que producir\u00e1 gran cantidad de mano de obra y de trabajo. Para Salta ser\u00e1 un proyecto que traer\u00e1 un impacto enorme en la econom\u00eda, aunque no s\u00f3lo ser\u00e1 en la salte\u00f1a sino tambi\u00e9n en todo el NOA. Yo estimo que el PBG salte\u00f1o crecer\u00e1 alrededor de un 30% o m\u00e1s. El impacto ser\u00e1 muy fuerte, pr\u00e1cticamente generar\u00e1 una ciudad en la zona de la mina, en el campamento. Una zona que debe ser alimentada y cuidada con los est\u00e1ndares de calidad que tiene la miner\u00eda para su gente en cuanto a la alimentaci\u00f3n, la vestimenta y todas las necesidades que genera un emprendimiento de semejante calibre en t\u00e9rminos de infraestructura, caminos, ferrocarril y energ\u00eda.<\/p>\n\n\n\n<p>Hay todo un desarrollo que viene de la mano con Taca Taca y tambi\u00e9n con los proyectos de litio. Y cuando el proyecto se lleve adelante, dar\u00e1 lugar tambi\u00e9n a la generaci\u00f3n de nuevos proyectos, exploraciones e inversiones. El ejemplo m\u00e1s factible de esto est\u00e1 en Chile, porque en la zona de Calama los proyectos mineros comenzaron hace m\u00e1s de cien a\u00f1os y hoy en d\u00eda se sigue invirtiendo y explorando la zona. En el caso de Salta, con todos los recursos que tiene, se debe hacer lo mismo ya que la provincia ofrece una diversidad de producciones que le permiten tener un equilibrio importante. Salta no s\u00f3lo tiene a la miner\u00eda como actividad econ\u00f3mica fuerte, tambi\u00e9n tiene vitivinicultura, agricultura, ganader\u00eda e industria.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfC\u00f3mo cree que puede contribuir la miner\u00eda a mejorar la calidad de vida de las comunidades y regiones donde esta actividad se lleva adelante?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La miner\u00eda tiene un rol clave a la hora de mejorar la vida de la gente. Porque no sirve una provincia, ni tampoco un pa\u00eds o una ciudad con gente muy rica y gente muy pobre. La idea es que todos podamos producir y mejorar nuestras condiciones de vida. Para esto hace falta empresarios que empujen y que tengan la decisi\u00f3n de crecer. Vivir y trabajar en Salta va a ser una muy buena alternativa para mucha gente en el corto plazo.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfObserva actualmente un impacto positivo de la miner\u00eda en Salta?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Est\u00e1 siendo cada vez m\u00e1s visible el impacto de la miner\u00eda en la provincia. De hecho, la gran cantidad de p\u00e9rdidas econ\u00f3micas que gener\u00f3 la falta de turismo por la pandemia fue cubierta en buena manera por los ingresos generados por el sector minero. Sin dudas ser\u00e1 un factor de desarrollo importante, reci\u00e9n estamos empezando. Hoy estamos trabajando fuerte, dialogando con la Secretar\u00eda de Miner\u00eda y las empresas que comenzar\u00e1n a construir sus proyectos para que la participaci\u00f3n de las empresas locales sea no solamente con mano de obra sino haciendo las obras importantes. Si esto avanza como estamos esperando, la realidad es que Salta ser\u00e1 una provincia pujante, donde los salte\u00f1os que se van de la provincia a buscar trabajo a otras zonas del pa\u00eds ver\u00e1n que ya no se trata de una provincia que expulsa gente porque no puede generar buenas fuentes de trabajo. La idea es que la gente se quede en Salta, trabaje, se desarrolle, gane y viva bien.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>En t\u00e9rminos de gesti\u00f3n, \u00bfhacia d\u00f3nde se debe enfocar el aporte del gobierno provincial para viabilizar el desarrollo minero y fortalecer el proceso de crecimiento que atraviesa Salta?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Es importante se\u00f1alar que CAPEMISA tiene una excelente relaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de Miner\u00eda y la C\u00e1mara Minera de Salta, hace doce a\u00f1os que trabajamos en conjunto. La Secretar\u00eda apoya fuertemente a los proveedores locales y su desarrollo, en t\u00e9rminos de valoraci\u00f3n estamos muy contentos con esta gesti\u00f3n y la apoyamos. Lo que pedimos los proveedores mineros es que nos dejen trabajar y nos allanen algunos caminos.&nbsp; A nivel gobierno, de alguna manera se debe poder mantener a las empresas chicas que, para poder dar su servicio, necesitan financiamiento y apoyo.<\/p>\n\n\n\n<p>Por otro lado, tambi\u00e9n pedimos infraestructura. Necesitamos infraestructura en la puna porque todos los caminos y v\u00edas de comunicaci\u00f3n y transporte son b\u00e1sicos. El caso de la Ruta Nacional N\u00b051 es central para el desarrollo productivo de la provincia. Si bien hemos visto anuncios desde la Naci\u00f3n, debemos rever la importancia que tiene en cuanto al desarrollo minero y a la conectividad que precisan las operaciones para poder trabajar. Hoy los caminos son un problema, como tambi\u00e9n lo son las restricciones y la falta de energ\u00eda. Se trata de obras fundamentales en una zona en la que tambi\u00e9n es necesario un ferrocarril que funcione adecuadamente para las necesidades que puedan surgir hacia futuro de acentuarse el n\u00famero de operaciones y proyectos.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Fuente: https:\/\/panorama-minero.com\/<\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En una nota exclusiva con Panorama Minero, el presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), Diego Pesta\u00f1a, brind\u00f3 definiciones sobre el estado de situaci\u00f3n de la miner\u00eda nacional y resalt\u00f3 el rol central del sector como una de las industrias que marcar\u00e1 el ritmo de la econom\u00eda salte\u00f1a. Hablando sobre &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Diego Pesta\u00f1a, presidente de CAPEMISA: \u201cCon la miner\u00eda, vivir y trabajar en Salta va a ser una muy buena alternativa en el corto plazo\u201d<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3574,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Diego Pesta\u00f1a, presidente de CAPEMISA: \u201cCon la miner\u00eda, vivir y trabajar en Salta va a ser una muy buena alternativa en el corto plazo\u201d - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Diego Pesta\u00f1a, presidente de CAPEMISA: \u201cCon la miner\u00eda, vivir y trabajar en Salta va a ser una muy buena alternativa en el corto plazo\u201d - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En una nota exclusiva con Panorama Minero, el presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), Diego Pesta\u00f1a, brind\u00f3 definiciones sobre el estado de situaci\u00f3n de la miner\u00eda nacional y resalt\u00f3 el rol central del sector como una de las industrias que marcar\u00e1 el ritmo de la econom\u00eda salte\u00f1a. Hablando sobre &hellip; Diego Pesta\u00f1a, presidente de CAPEMISA: \u201cCon la miner\u00eda, vivir y trabajar en Salta va a ser una muy buena alternativa en el corto plazo\u201d Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-04T16:27:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-04T16:30:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Diego-Pestana-web-777x437-1.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"777\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"437\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Diego Pesta\u00f1a, presidente de CAPEMISA: \u201cCon la miner\u00eda, vivir y trabajar en Salta va a ser una muy buena alternativa en el corto plazo\u201d\",\"datePublished\":\"2022-02-04T16:27:28+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-04T16:30:20+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/\"},\"wordCount\":1811,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/\",\"name\":\"Diego Pesta\u00f1a, presidente de CAPEMISA: \u201cCon la miner\u00eda, vivir y trabajar en Salta va a ser una muy buena alternativa en el corto plazo\u201d - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-02-04T16:27:28+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-04T16:30:20+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Diego Pesta\u00f1a, presidente de CAPEMISA: \u201cCon la miner\u00eda, vivir y trabajar en Salta va a ser una muy buena alternativa en el corto plazo\u201d\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Diego Pesta\u00f1a, presidente de CAPEMISA: \u201cCon la miner\u00eda, vivir y trabajar en Salta va a ser una muy buena alternativa en el corto plazo\u201d - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Diego Pesta\u00f1a, presidente de CAPEMISA: \u201cCon la miner\u00eda, vivir y trabajar en Salta va a ser una muy buena alternativa en el corto plazo\u201d - CAPEMISA","og_description":"En una nota exclusiva con Panorama Minero, el presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), Diego Pesta\u00f1a, brind\u00f3 definiciones sobre el estado de situaci\u00f3n de la miner\u00eda nacional y resalt\u00f3 el rol central del sector como una de las industrias que marcar\u00e1 el ritmo de la econom\u00eda salte\u00f1a. Hablando sobre &hellip; Diego Pesta\u00f1a, presidente de CAPEMISA: \u201cCon la miner\u00eda, vivir y trabajar en Salta va a ser una muy buena alternativa en el corto plazo\u201d Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-02-04T16:27:28+00:00","article_modified_time":"2022-02-04T16:30:20+00:00","og_image":[{"width":777,"height":437,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Diego-Pestana-web-777x437-1.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"8 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Diego Pesta\u00f1a, presidente de CAPEMISA: \u201cCon la miner\u00eda, vivir y trabajar en Salta va a ser una muy buena alternativa en el corto plazo\u201d","datePublished":"2022-02-04T16:27:28+00:00","dateModified":"2022-02-04T16:30:20+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/"},"wordCount":1811,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/","name":"Diego Pesta\u00f1a, presidente de CAPEMISA: \u201cCon la miner\u00eda, vivir y trabajar en Salta va a ser una muy buena alternativa en el corto plazo\u201d - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-02-04T16:27:28+00:00","dateModified":"2022-02-04T16:30:20+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-presidente-de-capemisa-con-la-mineria-vivir-y-trabajar-en-salta-va-a-ser-una-muy-buena-alternativa-en-el-corto-plazo\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Diego Pesta\u00f1a, presidente de CAPEMISA: \u201cCon la miner\u00eda, vivir y trabajar en Salta va a ser una muy buena alternativa en el corto plazo\u201d"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Diego-Pestana-web-777x437-1.jpeg",777,437,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Diego-Pestana-web-777x437-1-150x150.jpeg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Diego-Pestana-web-777x437-1-300x169.jpeg",300,169,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Diego-Pestana-web-777x437-1-768x432.jpeg",768,432,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Diego-Pestana-web-777x437-1.jpeg",777,437,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Diego-Pestana-web-777x437-1.jpeg",777,437,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Diego-Pestana-web-777x437-1.jpeg",777,437,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"En una nota exclusiva con Panorama Minero, el presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), Diego Pesta\u00f1a, brind\u00f3 definiciones sobre el estado de situaci\u00f3n de la miner\u00eda nacional y resalt\u00f3 el rol central del sector como una de las industrias que marcar\u00e1 el ritmo de la econom\u00eda salte\u00f1a. Hablando sobre&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3573"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3573"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3573\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3576,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3573\/revisions\/3576"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3574"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3573"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3573"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3573"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}