{"id":3578,"date":"2010-06-10T04:21:00","date_gmt":"2010-06-10T07:21:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3578"},"modified":"2022-02-06T04:26:40","modified_gmt":"2022-02-06T07:26:40","slug":"se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/","title":{"rendered":"Se Conform\u00f3 la C\u00e1mara de Empresas Proveedoras Mineras"},"content":{"rendered":"\n<p>En el encuentro, el presidente de la C\u00e1mara, Diego Pesta\u00f1a, indic\u00f3 que las empresas salte\u00f1as proveedoras de servicios mineros se caracterizan por contratar mano de obra local, y capacitarla a trav\u00e9s del trabajo.<\/p>\n\n\n\n<p>Por su parte, Salas expres\u00f3 que es muy importante la conformaci\u00f3n de la c\u00e1mara, puesto que refleja el crecimiento del sector en la provincia, propiciando la generaci\u00f3n de puestos de trabajo y posibilidades de capacitaci\u00f3n, principalmente a los habitantes de la Puna, que \u00abes gente muy noble, que aprende muy r\u00e1pido por su gran capacidad de observaci\u00f3n\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>En la reuni\u00f3n se acord\u00f3 trabajar en forma conjunta para consolidar el fuerte efecto multiplicador que tiene la actividad minera aprovech\u00e1ndola para el desarrollo de los distintos servicios que hace uso la actividad.<\/p>\n\n\n\n<p>El \u00f3rgano est\u00e1 compuesto por empresas dedicadas a movimientos de suelos, catering, consultor\u00eda ambiental, perforaciones, servicios m\u00e9dicos, servicios geol\u00f3gicos y de exploraci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>En la reuni\u00f3n, participaron los integrantes de la comisi\u00f3n directiva de la c\u00e1mara, entre las que se encontraban, adem\u00e1s del presidente, la vicepresidenta, Elisa Cozzi; y la secretaria, Ana Bel\u00e9n Escudero.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), se reuni\u00f3 esta tarde con el Secretario de Miner\u00eda, Ricardo Salas, a fin de realizar la presentaci\u00f3n formal de la nueva instituci\u00f3n.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2501,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Se Conform\u00f3 la C\u00e1mara de Empresas Proveedoras Mineras - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Se Conform\u00f3 la C\u00e1mara de Empresas Proveedoras Mineras - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), se reuni\u00f3 esta tarde con el Secretario de Miner\u00eda, Ricardo Salas, a fin de realizar la presentaci\u00f3n formal de la nueva instituci\u00f3n.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-06-10T07:21:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-06T07:26:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"216\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"82\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Se Conform\u00f3 la C\u00e1mara de Empresas Proveedoras Mineras\",\"datePublished\":\"2010-06-10T07:21:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-06T07:26:40+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/\"},\"wordCount\":206,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/\",\"name\":\"Se Conform\u00f3 la C\u00e1mara de Empresas Proveedoras Mineras - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2010-06-10T07:21:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-06T07:26:40+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Se Conform\u00f3 la C\u00e1mara de Empresas Proveedoras Mineras\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Se Conform\u00f3 la C\u00e1mara de Empresas Proveedoras Mineras - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Se Conform\u00f3 la C\u00e1mara de Empresas Proveedoras Mineras - CAPEMISA","og_description":"La C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), se reuni\u00f3 esta tarde con el Secretario de Miner\u00eda, Ricardo Salas, a fin de realizar la presentaci\u00f3n formal de la nueva instituci\u00f3n.","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2010-06-10T07:21:00+00:00","article_modified_time":"2022-02-06T07:26:40+00:00","og_image":[{"width":216,"height":82,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"1 minuto"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Se Conform\u00f3 la C\u00e1mara de Empresas Proveedoras Mineras","datePublished":"2010-06-10T07:21:00+00:00","dateModified":"2022-02-06T07:26:40+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/"},"wordCount":206,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/","name":"Se Conform\u00f3 la C\u00e1mara de Empresas Proveedoras Mineras - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2010-06-10T07:21:00+00:00","dateModified":"2022-02-06T07:26:40+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-conformo-la-camara-de-empresas-proveedoras-mineras\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Se Conform\u00f3 la C\u00e1mara de Empresas Proveedoras Mineras"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",216,82,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",150,57,false],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",216,82,false],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",216,82,false],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",216,82,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",216,82,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",216,82,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"La C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), se reuni\u00f3 esta tarde con el Secretario de Miner\u00eda, Ricardo Salas, a fin de realizar la presentaci\u00f3n formal de la nueva instituci\u00f3n.","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3578"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3578"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3578\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3579,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3578\/revisions\/3579"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2501"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3578"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3578"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3578"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}