{"id":3580,"date":"2010-07-07T04:27:00","date_gmt":"2010-07-07T07:27:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3580"},"modified":"2022-02-06T04:33:13","modified_gmt":"2022-02-06T07:33:13","slug":"capemisa-los-proveedores-de-salta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/","title":{"rendered":"CAPEMISA: LOS PROVEEDORES DE SALTA"},"content":{"rendered":"\n<p>\u00abDespu\u00e9s de muchos a\u00f1os de estar participando en la C\u00e1mara Minera como empresas de servicios, vemos la necesidad de que los proveedores jueguen el rol que les corresponde dentro de la actividad, que la defiendan ya que tambi\u00e9n es su fuente de trabajo, en el \u00faltimo a\u00f1o en la provincia hubo mucha actividad con los proyectos de litio que se est\u00e1n moviendo y decidimos impulsar entre las empresas que tienen a\u00f1os y un trabajo efectivo apoyando a la miner\u00eda de servicios, iniciar con la c\u00e1mara\u00bb, dice Diego Pesta\u00f1a, el flamante presidente.<\/p>\n\n\n\n<p>CAPEMISA surgi\u00f3 con el impulso fundacional de seis empresas y al momento del di\u00e1logo con Mining Press ya sumaban 15. \u00abEn poco tiempo se empiezan a adherir, el esp\u00edritu es generar una c\u00e1mara que le de certezas a los que quieren invertir en Salta. Con proveedores confiables y de buena calidad. Que las empresas que llegan, contraten a empresas de Salta con mano de obra local.<br>En el universo en expansi\u00f3n de los servicios mineros salte\u00f1os se cuentan empresas espec\u00edficas del sector como perforadoras o de alquiler de camionetas, movimiento de suelos y tambi\u00e9n se agregan son ferreter\u00edas, venta de combustible. Son m\u00e1s de 50 empresas no relacionadas al sector, explica Pesta\u00f1a, a quien acompa\u00f1an en la conducci\u00f3n de la entidad la vicepresidenta, Elisa Cozzi y la secretaria, Ana Bel\u00e9n Escudero.<\/p>\n\n\n\n<p><br>\u00bfPor qu\u00e9 un proveedor minero deber\u00eda radicarse en Salta? \u00abLa ventaja es apuntar a todo lo que es el NOA, desde la Puna a Catamarca, Salta y Jujuy. La distancia genera dificultades y cuando vienen de afuera no tienen mano de obra local, les cuesta mucho adaptarse al trabajo. Esto lo vemos con los fletes, las empresas perforadoras y a su vez est\u00e1 la necesidad local de que se capacite gente de la provincia y eso viene de la mano de que se instalen m\u00e1s empresas en la zona. La Puna, por ejemplo, es totalmente diferente a San Juan o la Patagonia, son tres zonas totalmente diferentes.<\/p>\n\n\n\n<p>El aval de las mineras es clave. \u00abContamos con el apoyo de la c\u00e1mara, la idea nuestra es que la C\u00e1mara de Proveedores participe de la CMS, que haya un trabajo en conjunto, consensuando intereses. A su vez tambi\u00e9n tenemos respaldo del gobierno provincial, que quiere tener un sector de proveedores mineros identificables, que apoye a la miner\u00eda frente a grupos que se oponen al sector. La idea es que se identifique que la miner\u00eda no es una empresa internacional o canadiense sino que es algo mucho m\u00e1s grande\u00bb, a\u00f1ade Pesta\u00f1a.<\/p>\n\n\n\n<p>CAPEMISA est\u00e1 integrada por empresas dedicadas a movimientos de suelos, catering, consultor\u00eda ambiental, perforaciones, servicios m\u00e9dicos, servicios geol\u00f3gicos y de exploraci\u00f3n. La facturaci\u00f3n de los servicios mineros de Salta para este a\u00f1o superar\u00e1 los US$ 15 millones. \u00abEn cuanto al empleo directo, si contamos todo lo que es transporte de borato, minerales, empresas de exploraci\u00f3n, producci\u00f3n y minas en desarrollo deber\u00edamos hablar de 1.000 personas que trabajan directamente. Lo que se duplicar\u00e1 el a\u00f1o que viene ya que van a entrar proyectos en funcionamiento y est\u00e1n creciendo los proyectos de litio, que se sumar\u00e1n a la explotaci\u00f3n de FMC en Salar del Hombre Muerto. Entre ellos los de Ady Resources (el m\u00e1s avanzado); de Lithium One; TNR, Solitario; Ekeko, Li3 Energy, Orcobre, Sputh American Salars, Minera Exar, Latin American Salars, Rodenia y Bollor\u00e9. A ello se suman los proyectos metal\u00edferos, el m\u00e1s avanzado de los cuales es Lindero, de la canadiense Mansfield.<\/p>\n\n\n\n<p>El presidente de la C\u00e1mara Minera de Salta, Facundo Huidobro, dice que la creaci\u00f3n de CAPEMISA refleja que \u00ablos servicios mineros en Salta crecer\u00e1n en forma exponencial en lo que va a hacer este a\u00f1o y el pr\u00f3ximo. Vamos a tener un cuidado muy espec\u00edfico en cuanto a normas de seguridad, no queremos que ninguna empresa cometa errores\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Pesta\u00f1a dice que no generar\u00e1n \u00abbarreras o prohibiciones a empresas de otras provincias aunque no est\u00e9n instaladas, queremos que se instalen en la provincia, que vengan a trabajar y generen mano de obra. Creemos que nuestras empresas son competitivas y van a acompa\u00f1ar el crecimiento el sector. Queremos hablar con las empresas y pedirles que vean qu\u00e9 hay en Salta. No estamos en contra de la competencia\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>La importancia del nucleamiento empresario se pudo constatar recientemente, en el diferendo que tuvieron los proveedores salte\u00f1os con el municipio de San Antonio de los Cobres, a prop\u00f3sito de una tasa municipal impuesta los servicios mineros, lo que motiv\u00f3 la r\u00e1pida reacci\u00f3n de los contratistas del sector.<\/p>\n\n\n\n<p>Fuente: Mining Club \u2013 14\/07\/2010<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A principios de junio, los proveedores mineros de Salta fundaron la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), entidad que nace con el aval y apoyo de la C\u00e1mara Minera de Salta (CMS).<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2501,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>CAPEMISA: LOS PROVEEDORES DE SALTA - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"CAPEMISA: LOS PROVEEDORES DE SALTA - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A principios de junio, los proveedores mineros de Salta fundaron la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), entidad que nace con el aval y apoyo de la C\u00e1mara Minera de Salta (CMS).\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-07-07T07:27:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-06T07:33:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"216\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"82\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"CAPEMISA: LOS PROVEEDORES DE SALTA\",\"datePublished\":\"2010-07-07T07:27:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-06T07:33:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/\"},\"wordCount\":811,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/\",\"name\":\"CAPEMISA: LOS PROVEEDORES DE SALTA - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2010-07-07T07:27:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-06T07:33:13+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"CAPEMISA: LOS PROVEEDORES DE SALTA\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"CAPEMISA: LOS PROVEEDORES DE SALTA - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"CAPEMISA: LOS PROVEEDORES DE SALTA - CAPEMISA","og_description":"A principios de junio, los proveedores mineros de Salta fundaron la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), entidad que nace con el aval y apoyo de la C\u00e1mara Minera de Salta (CMS).","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2010-07-07T07:27:00+00:00","article_modified_time":"2022-02-06T07:33:13+00:00","og_image":[{"width":216,"height":82,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"CAPEMISA: LOS PROVEEDORES DE SALTA","datePublished":"2010-07-07T07:27:00+00:00","dateModified":"2022-02-06T07:33:13+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/"},"wordCount":811,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/","name":"CAPEMISA: LOS PROVEEDORES DE SALTA - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2010-07-07T07:27:00+00:00","dateModified":"2022-02-06T07:33:13+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-los-proveedores-de-salta\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"CAPEMISA: LOS PROVEEDORES DE SALTA"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",216,82,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",150,57,false],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",216,82,false],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",216,82,false],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",216,82,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",216,82,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",216,82,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"A principios de junio, los proveedores mineros de Salta fundaron la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), entidad que nace con el aval y apoyo de la C\u00e1mara Minera de Salta (CMS).","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3580"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3580"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3580\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3581,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3580\/revisions\/3581"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2501"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3580"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3580"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3580"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}