{"id":3583,"date":"2010-11-04T04:34:00","date_gmt":"2010-11-04T07:34:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3583"},"modified":"2022-02-06T04:39:50","modified_gmt":"2022-02-06T07:39:50","slug":"las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/","title":{"rendered":"Las empresas mineras de Salta accionar\u00e1n contra la ley de glaciares"},"content":{"rendered":"\n<p>Los mineros de Salta reaccionaron con dureza ante la ley de glaciares porque consideran que \u00abes prohibitiva, adem\u00e1s de inconstitucional, pues vulnera los derechos de una provincia minera como la nuestra de administrar sus recursos naturales, como dice la Constituci\u00f3n Nacional\u00bb Por los perjuicios que causa en la provincia, pedir\u00e1n que sea declarada inconstitucional.<\/p>\n\n\n\n<p>Tal es la posici\u00f3n del sector a trav\u00e9s de la palabra de Facundo Huidobro, presidente de la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta, quien agreg\u00f3 que luego del fallo sanjuanino, estamos debatiendo la presentaci\u00f3n judicial de declaraci\u00f3n de inconstitucionalidad de la ley\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>El empresario salte\u00f1o respondi\u00f3 de este modo a la consulta period\u00edstica acerca de su opini\u00f3n sobre el fallo del juez federal Miguel Angel G\u00e1lvez quien orden\u00f3 que la ley de protecci\u00f3n de glaciares, aprobada por el Congreso Nacional, no puede aplicarse en ese estado provincial. El magistrado consider\u00f3 que San Juan \u00abes soberana de sus recursos naturales y que corresponde a ese distrito la administraci\u00f3n de ellos\u00bb, en consonancia con el Gobierno provincial de Jos\u00e9 Luis Gioja, empresarios y trabajadores mineros de la provincia cuyana.<\/p>\n\n\n\n<p>Ley propia<\/p>\n\n\n\n<p>\u00abPensamos lo mismo que los sanjuaninos, por eso fuimos quienes m\u00e1s resistimos esta ley. En el caso de Salta, la Provincia tiene un ley de miner\u00eda que controla actividad, que protege el ambiente, defendiendo la potestad que tenemos sobre los recursos propios\u00bb, sostuvo Huidobro.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00abLa ley no s\u00f3lo perjudica las expectativas de inversi\u00f3n, sino que desalienta a las empresas que trabajan en la Puna para realizar caminos, o reparar los existentes. Por eso es que no nos oponemos s\u00f3lo los empresarios, sino los trabajadores mineros y tambi\u00e9n de la construcci\u00f3n, como todas las empresas y obreros que trabajan alrededor de la miner\u00eda\u00bb, describi\u00f3 el empresario minero.<\/p>\n\n\n\n<p>Por su lado, Diego Pesta\u00f1a, presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), sostuvo que \u00ablos capitales que invierten en exploraci\u00f3n, a 10 o 20 a\u00f1os, con estas leyes se van a invertir en otros pa\u00edses. Se van a ir a Per\u00fa, a Chile, a Rusia, a Canad\u00e1, o a otros pa\u00edses. La Argentina va a quedar relegada, por una ley que s\u00f3lo impide trabajar\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>A la Corte<\/p>\n\n\n\n<p>Luego del fallo en San Juan, que suspendi\u00f3 la norma, una provincia con fuerte actividad minera, el camino que tiene la ley es la Corte Suprema de Justicia.<\/p>\n\n\n\n<p>Pocos d\u00edas despu\u00e9s de la aprobaci\u00f3n de la ley, a principios del mes pasado, la delegaci\u00f3n local de la Confederaci\u00f3n General del Trabajo (CGT) y varias c\u00e1maras empresarias presentaron una medida cautelar de no innovar contra la ley de glaciares. Por su lado, el abogado de Aoma (Asociaci\u00f3n Obrera Minera Argentina), Javier C\u00e1mpora, consider\u00f3 el fallo sanjuanino como \u00abun reconocimiento a las autonom\u00edas provinciales\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00abHacer los deberes\u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>\u00abConsidero que lo importante es que nosotros avancemos y cuando se reglamente y se ponga en vigencia le ley nacional, nosotros ya tengamos los deberes hechos a nivel de glaciares, de periglaciares y, lo que es muy importante, la parte nevada de nuestras cumbres porque son la recarga de los acu\u00edferos en Salta\u00bb, sostuvo el ingeniero Alfredo Fuertes, titular de la Secretaria de Recursos H\u00eddricos de la Provincia, dependiente del Ministerio de Ambiente de Salta.<\/p>\n\n\n\n<p>Inventario propio<\/p>\n\n\n\n<p>Ya se han determinado 15 lugares, a trav\u00e9s de fotograf\u00edas satelitales, \u00abdonde vamos a ir a hacer investigaciones con la Universidad Nacional de Salta. Se va a salir al campo y nosotros vamos a hacer nuestro inventario provincial de glaciares\u00bb, adelant\u00f3 Fuertes.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00abCuando llegue la reglamentaci\u00f3n de la Naci\u00f3n a Salta, pasar\u00e1 por los cuerpos legales locales y veremos en qu\u00e9 lugares est\u00e1n nuestros derechos\u00bb, dijo.<\/p>\n\n\n\n<p>Fuente: Entremedios &#8211; 04\/11\/2010<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Luego del fallo de un juez federal sanjuanino, aqu\u00ed se podr\u00eda hacer una presentaci\u00f3n similar para anular la norma.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3584,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Las empresas mineras de Salta accionar\u00e1n contra la ley de glaciares - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Las empresas mineras de Salta accionar\u00e1n contra la ley de glaciares - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Luego del fallo de un juez federal sanjuanino, aqu\u00ed se podr\u00eda hacer una presentaci\u00f3n similar para anular la norma.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-11-04T07:34:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-06T07:39:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Nota_3.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"141\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Las empresas mineras de Salta accionar\u00e1n contra la ley de glaciares\",\"datePublished\":\"2010-11-04T07:34:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-06T07:39:50+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/\"},\"wordCount\":656,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/\",\"name\":\"Las empresas mineras de Salta accionar\u00e1n contra la ley de glaciares - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2010-11-04T07:34:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-06T07:39:50+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Las empresas mineras de Salta accionar\u00e1n contra la ley de glaciares\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Las empresas mineras de Salta accionar\u00e1n contra la ley de glaciares - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Las empresas mineras de Salta accionar\u00e1n contra la ley de glaciares - CAPEMISA","og_description":"Luego del fallo de un juez federal sanjuanino, aqu\u00ed se podr\u00eda hacer una presentaci\u00f3n similar para anular la norma.","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2010-11-04T07:34:00+00:00","article_modified_time":"2022-02-06T07:39:50+00:00","og_image":[{"width":200,"height":141,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Nota_3.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Las empresas mineras de Salta accionar\u00e1n contra la ley de glaciares","datePublished":"2010-11-04T07:34:00+00:00","dateModified":"2022-02-06T07:39:50+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/"},"wordCount":656,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/","name":"Las empresas mineras de Salta accionar\u00e1n contra la ley de glaciares - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2010-11-04T07:34:00+00:00","dateModified":"2022-02-06T07:39:50+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/las-empresas-mineras-de-salta-accionaran-contra-la-ley-de-glaciares\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Las empresas mineras de Salta accionar\u00e1n contra la ley de glaciares"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Nota_3.jpg",200,141,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Nota_3-150x141.jpg",150,141,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Nota_3.jpg",200,141,false],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Nota_3.jpg",200,141,false],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Nota_3.jpg",200,141,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Nota_3.jpg",200,141,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Nota_3.jpg",200,141,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Luego del fallo de un juez federal sanjuanino, aqu\u00ed se podr\u00eda hacer una presentaci\u00f3n similar para anular la norma.","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3583"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3583"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3583\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3587,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3583\/revisions\/3587"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3584"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3583"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3583"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3583"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}