{"id":3588,"date":"2011-08-12T04:40:00","date_gmt":"2011-08-12T07:40:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3588"},"modified":"2022-02-06T04:43:23","modified_gmt":"2022-02-06T07:43:23","slug":"capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/","title":{"rendered":"CAPEMISA busca que las empresas prioricen a los proveedores locales"},"content":{"rendered":"\n<p>Ponder\u00f3 la comunicaci\u00f3n con el gobierno salte\u00f1o para lograr que las empresas que arriben prioricen el trabajo para proveedores locales.<\/p>\n\n\n\n<p>Diego Pesta\u00f1a, presidente de la C\u00e1mara de Proveedores Mineros de Salta (CAPEMISA) explic\u00f3 que con el reciente convenio rubricado con sus pares de la C\u00e1mara de Servicios Mineros Mineros (CASEMI) de Jujuy, ser\u00e1 beneficioso y pretenden incorporar a Catamarca para que sea un acuerdo del NOA.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00abSomos chicos, son muy pocos proveedores, o los que hay no tenemos la capacidad de afrontar los proyectos que se vienen, entonces hay que trabajar en conjunto, hay que abrir las puertas a los proveedores de la Puna, no se distingue si es de Catua (Jujuy) u Olacapato (Salta), toda la zona es una sola\u00bb, precis\u00f3 Pesta\u00f1a.<\/p>\n\n\n\n<p>Sostuvo que se busca fortalecer el acuerdo entre las provincias, y record\u00f3 que con Jujuy tuvieron una muy buena sinton\u00eda para lograr el acuerdo que les permitir\u00e1 crecer en torno a los proveedores.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00abEl acuerdo con Jujuy es que las empresas juje\u00f1as sean locales en Salta, como las salte\u00f1as en Jujuy, y de esa manera que lo que genere la actividad minera quede en empleos locales\u00bb, precis\u00f3 Pesta\u00f1a. Es que entiende que ese empleo local supondr\u00e1 gente que se ir\u00e1 capacitando, convirti\u00e9ndose en futuros operadores para los proyectos que se vienen.<\/p>\n\n\n\n<p>CAPEMISA se form\u00f3 hace alrededor de ocho meses, y preve\u00eda reunirse con el gobernador salte\u00f1o Urtubey para plantear que las empresas que vengan a trabajar a Salta prioricen el trabajo con proveedores de la regi\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>De hecho estim\u00f3 que el com\u00fan de la gente no es consciente de la importancia que va a tener la miner\u00eda en la regi\u00f3n, algo en lo que est\u00e1n tratando de crear conciencia adem\u00e1s de hacer los mayores esfuerzos para lograr un desarrollo para el sector de modo de poder dar los servicios que requiere la actividad.<\/p>\n\n\n\n<p>La C\u00e1mara salte\u00f1a aglutina a empresas de diversidad de rubros e incluye servicios de alquiler de equipo, maquinaria, movimiento de suelo, perforaciones con diamantina, perforaciones con aire reversa, catering, campamento, alquiler de camionetas, enfermer\u00eda, ambulancias para urgencias, proveedores de combustible, etc.<\/p>\n\n\n\n<p>La uni\u00f3n, a trav\u00e9s de la C\u00e1mara, seg\u00fan explic\u00f3, permiti\u00f3 que los proveedores de ambas provincias trabajen con tranquilidad de forma que no tengan que abrir una sucursal en alguna de las provincias para justificar su trabajo. Ponder\u00f3 adem\u00e1s la buena comunicaci\u00f3n generada entre proveedores de cada provincia, para que ante alguna oportunidad pudieran asociarse o generar \u00abjoint venture\u00bb (acuerdo comercial de inversi\u00f3n conjunta), para afrontar los desaf\u00edos que vienen.<\/p>\n\n\n\n<p>Ponder\u00f3 por ello la posibilidad de trabajar en conjunto con la C\u00e1mara Minera de Salta y con el gobierno salte\u00f1o por la buena relaci\u00f3n lograda, con la cual est\u00e1n potenciando la idea de generar pymes en la Puna. Entendiendo que no es f\u00e1cil lograrlo, explic\u00f3 que requerir\u00e1 importantes inversiones ya que los cr\u00e9ditos no est\u00e1n disponibles para todos, por lo que pretenden trabajar por los proveedores que est\u00e1n enmarcados y los que no, de modo que se puedan sumar en el futuro.<\/p>\n\n\n\n<p>Fuente: Panorama Minero \u2013 Agosto de 2011<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La C\u00e1mara de Proveedores Mineros de Salta impulsa la integraci\u00f3n con su par de Jujuy, la C\u00e1mara de Servicios Mineros (CASEMI) para facilitar la provisi\u00f3n de las mineras de la regi\u00f3n.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2501,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>CAPEMISA busca que las empresas prioricen a los proveedores locales - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"CAPEMISA busca que las empresas prioricen a los proveedores locales - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La C\u00e1mara de Proveedores Mineros de Salta impulsa la integraci\u00f3n con su par de Jujuy, la C\u00e1mara de Servicios Mineros (CASEMI) para facilitar la provisi\u00f3n de las mineras de la regi\u00f3n.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-12T07:40:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-06T07:43:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"216\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"82\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"CAPEMISA busca que las empresas prioricen a los proveedores locales\",\"datePublished\":\"2011-08-12T07:40:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-06T07:43:23+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/\"},\"wordCount\":552,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/\",\"name\":\"CAPEMISA busca que las empresas prioricen a los proveedores locales - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2011-08-12T07:40:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-06T07:43:23+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"CAPEMISA busca que las empresas prioricen a los proveedores locales\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"CAPEMISA busca que las empresas prioricen a los proveedores locales - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"CAPEMISA busca que las empresas prioricen a los proveedores locales - CAPEMISA","og_description":"La C\u00e1mara de Proveedores Mineros de Salta impulsa la integraci\u00f3n con su par de Jujuy, la C\u00e1mara de Servicios Mineros (CASEMI) para facilitar la provisi\u00f3n de las mineras de la regi\u00f3n.","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2011-08-12T07:40:00+00:00","article_modified_time":"2022-02-06T07:43:23+00:00","og_image":[{"width":216,"height":82,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"CAPEMISA busca que las empresas prioricen a los proveedores locales","datePublished":"2011-08-12T07:40:00+00:00","dateModified":"2022-02-06T07:43:23+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/"},"wordCount":552,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/","name":"CAPEMISA busca que las empresas prioricen a los proveedores locales - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2011-08-12T07:40:00+00:00","dateModified":"2022-02-06T07:43:23+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-busca-que-las-empresas-prioricen-a-los-proveedores-locales\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"CAPEMISA busca que las empresas prioricen a los proveedores locales"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",216,82,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",150,57,false],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",216,82,false],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",216,82,false],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",216,82,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",216,82,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png",216,82,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"La C\u00e1mara de Proveedores Mineros de Salta impulsa la integraci\u00f3n con su par de Jujuy, la C\u00e1mara de Servicios Mineros (CASEMI) para facilitar la provisi\u00f3n de las mineras de la regi\u00f3n.","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3588"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3588"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3588\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3589,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3588\/revisions\/3589"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2501"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3588"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3588"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3588"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}