{"id":3590,"date":"2012-02-04T04:46:00","date_gmt":"2012-02-04T07:46:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3590"},"modified":"2022-02-06T04:48:12","modified_gmt":"2022-02-06T07:48:12","slug":"preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/","title":{"rendered":"Preocupa en Salta la paralizaci\u00f3n de un proyecto minero"},"content":{"rendered":"\n<p>Aqu\u00ed ya se dice que la incertidumbre generada tras la suspensi\u00f3n del principal proyecto minero del pa\u00eds, ubicado en Malarg\u00fce, afectar\u00e1 \u00absin dudas\u00bb proyectos avanzados en su desarrollo. La C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (Capemisa) hizo la primera advertencia de las consecuencias que podr\u00edan seguir surgiendo ante la desconfianza que el escenario pol\u00edtico y econ\u00f3mico nacional provoca a los inversores extranjeros, consecuencias que afectan el financiamiento: muchas empresas que exploran en suelo salte\u00f1o est\u00e1n teniendo dificultades para conseguir fondos para su plan de obra.<\/p>\n\n\n\n<p>El titular de Capemisa, Diego Pesta\u00f1a, destac\u00f3 la performance que tiene Salta en cuesti\u00f3n minera por la pol\u00edtica que rige al sector desde hace 20 a\u00f1os. De todas formas advirti\u00f3 que si el proyecto de Vale se paraliza definitivamente, \u00absin dudas va a tener efecto en la provincia, a pesar de los indicadores positivos que genera la pol\u00edtica provincial, algo que los inversores extranjeros valoran, pero tambi\u00e9n observan la situaci\u00f3n de la Argentina; esto va a afectar los proyectos que est\u00e1n avanzados en nuestra provincia\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Un problema con efectos<\/p>\n\n\n\n<p>Pesta\u00f1a dijo a El Tribuno que es necesario que el gobernador Juan Manuel Urtubey plantee en la Organizaci\u00f3n Federal de Estados Mineros (Ofemi) el tema, porque entiende que debe haber una bajada de l\u00ednea nacional desde la Presidencia para que las administraciones provinciales no vean en los proyectos, como el brasile\u00f1o Vale, a la gallina de los huevos de oro. \u00abPodemos agregar como motivos de lo que est\u00e1 sucediendo el riesgo pa\u00eds y el constante cambio en las reglas de juego, lo cual implica que los bancos internacionales no est\u00e9n dispuestos a financiar proyectos en la Argentina\u00bb, opin\u00f3 el dirigente. Y en esta l\u00ednea mencion\u00f3 la prohibici\u00f3n de remitir utilidades al exterior, la obligaci\u00f3n de liquidar divisas de las exportaciones en el pa\u00eds, conjunto de medidas nacionales que complican el ingreso de divisas.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab\u00bfCon qu\u00e9 d\u00f3lar nos regimos, hasta cu\u00e1ndo seguir\u00e1 el d\u00f3lar paralelo, es grande la incertidumbre\u00bb, fue una de las preguntas que se hizo Pesta\u00f1a, sin dejar de mencionar los efectos que tendr\u00e1 sobre la seguridad jur\u00eddica.<\/p>\n\n\n\n<p>Potasio R\u00edo Colorado es considerado el principal proyecto minero del pa\u00eds y qued\u00f3 paralizado a fines del a\u00f1o pasado cuando se decidi\u00f3 extender las vacaciones a los m\u00e1s de 4.000 trabajadores. La compa\u00f1\u00eda mixta brasile\u00f1a Vale ya enterr\u00f3 en Malarg\u0081e 2.000 millones de d\u00f3lares, de los 6.000 millones de d\u00f3lares comprometidos. El Gobierno de esa provincia no logra destrabar la situaci\u00f3n, a pesar de los plazos que le dio a la minera para que retome su plan.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00abEl problema es para nosotros\u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>El presidente de Capemisa, Diego Pesta\u00f1a, observ\u00f3 que las empresas que exploran y producen en la Puna, multinacionales la mayor\u00eda, tienen resto econ\u00f3mico para frenar sus proyectos si es necesario. \u00abEl problema es para las proveedoras locales, el da\u00f1o se nota en el contexto local\u00bb, indic\u00f3 el titular de AGV Servicios Mineros.<\/p>\n\n\n\n<p>Pesta\u00f1a dijo a El Tribuno que la preocupaci\u00f3n por lo que est\u00e1 sucediendo en Mendoza es analizado por la Organizaci\u00f3n Federal de C\u00e1maras de Servicios Mineros. Adem\u00e1s hizo referencia a \u00abla insaciable apetencia de gobiernos provinciales\u00bb involucrados con Vale a trav\u00e9s de la presi\u00f3n tributaria y la exigencia de la realizaci\u00f3n de obras que corresponde a los Estados.<\/p>\n\n\n\n<p>Fuente: El Tribuno \u2013 04\/02\/12<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Proveedores mineros de la provincia piden que el tema se analice en la Ofemi. Temen los efectos locales en el sector.<br \/>\nLa paralizaci\u00f3n del proyecto minero Potasio R\u00edo Colorado, en Mendoza, tuvo sus primeras repercusiones en Salta porque empresas proveedoras locales que trabajaban para la compa\u00f1\u00eda brasile\u00f1a Vale fueron suspendidas. Otras quedaron a medio camino de ser contratadas.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3591,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Preocupa en Salta la paralizaci\u00f3n de un proyecto minero - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Preocupa en Salta la paralizaci\u00f3n de un proyecto minero - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Proveedores mineros de la provincia piden que el tema se analice en la Ofemi. Temen los efectos locales en el sector. La paralizaci\u00f3n del proyecto minero Potasio R\u00edo Colorado, en Mendoza, tuvo sus primeras repercusiones en Salta porque empresas proveedoras locales que trabajaban para la compa\u00f1\u00eda brasile\u00f1a Vale fueron suspendidas. Otras quedaron a medio camino de ser contratadas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-02-04T07:46:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-06T07:48:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/nota14.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"150\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Preocupa en Salta la paralizaci\u00f3n de un proyecto minero\",\"datePublished\":\"2012-02-04T07:46:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-06T07:48:12+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/\"},\"wordCount\":600,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/\",\"name\":\"Preocupa en Salta la paralizaci\u00f3n de un proyecto minero - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2012-02-04T07:46:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-06T07:48:12+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Preocupa en Salta la paralizaci\u00f3n de un proyecto minero\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Preocupa en Salta la paralizaci\u00f3n de un proyecto minero - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Preocupa en Salta la paralizaci\u00f3n de un proyecto minero - CAPEMISA","og_description":"Proveedores mineros de la provincia piden que el tema se analice en la Ofemi. Temen los efectos locales en el sector. La paralizaci\u00f3n del proyecto minero Potasio R\u00edo Colorado, en Mendoza, tuvo sus primeras repercusiones en Salta porque empresas proveedoras locales que trabajaban para la compa\u00f1\u00eda brasile\u00f1a Vale fueron suspendidas. Otras quedaron a medio camino de ser contratadas.","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2012-02-04T07:46:00+00:00","article_modified_time":"2022-02-06T07:48:12+00:00","og_image":[{"width":200,"height":150,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/nota14.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Preocupa en Salta la paralizaci\u00f3n de un proyecto minero","datePublished":"2012-02-04T07:46:00+00:00","dateModified":"2022-02-06T07:48:12+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/"},"wordCount":600,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/","name":"Preocupa en Salta la paralizaci\u00f3n de un proyecto minero - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2012-02-04T07:46:00+00:00","dateModified":"2022-02-06T07:48:12+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/preocupa-en-salta-la-paralizacion-de-un-proyecto-minero\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Preocupa en Salta la paralizaci\u00f3n de un proyecto minero"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/nota14.jpg",200,150,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/nota14-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/nota14.jpg",200,150,false],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/nota14.jpg",200,150,false],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/nota14.jpg",200,150,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/nota14.jpg",200,150,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/nota14.jpg",200,150,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Proveedores mineros de la provincia piden que el tema se analice en la Ofemi. Temen los efectos locales en el sector. La paralizaci\u00f3n del proyecto minero Potasio R\u00edo Colorado, en Mendoza, tuvo sus primeras repercusiones en Salta porque empresas proveedoras locales que trabajaban para la compa\u00f1\u00eda brasile\u00f1a Vale fueron suspendidas. Otras quedaron a medio camino&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3590"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3590"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3590\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3592,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3590\/revisions\/3592"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3591"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3590"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3590"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3590"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}