{"id":3593,"date":"2013-05-03T04:46:00","date_gmt":"2013-05-03T07:46:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3593"},"modified":"2022-02-06T04:50:20","modified_gmt":"2022-02-06T07:50:20","slug":"salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/","title":{"rendered":"Salta y Antofagasta fortalecen Integraci\u00f3n f\u00edsica y comercial"},"content":{"rendered":"\n<p>Autoridades, empresarios, productores agropecuarios y t\u00e9cnicos se reunir\u00e1n nuevamente para considerar estos temas en el SEMINARIO BINACIONAL \u00abInfraestructura ferrovial Salta \u2013 Antofagasta &#8211; Proyecci\u00f3n regional y bioce\u00e1nica\u00bb, organizado por la Oficina de Relaciones Internacionales, a realizarse el jueves 9 y viernes 10 de mayo pr\u00f3ximo, en el Centro de Convenciones de Limache de esta ciudad.<\/p>\n\n\n\n<p>En estos dos d\u00edas se continuar\u00e1 trabajando en los temas tratados en diciembre de 2012 en Antofagasta y en otros incorporados para esta ocasi\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>La Integraci\u00f3n vial, por la Ruta Nacional 51, Paso de Sico, Ruta chilena N\u00ba 23 y las correspondientes a la Variante Socaire, Peine, Baquedano, Antofagasta, es el primer tema que se abordar\u00e1 con presentaciones diversas. El funcionamiento del Control Integrado Binacional Fronterizo en el Paso de Sico, donde el Gobierno de la Provincia de Salta construye la primera etapa de ampliaci\u00f3n del edificio, ser\u00e1 expuesto desde distintos enfoques. Cabe resaltar que su puesta en marcha en el transcurso del presente a\u00f1o reducir\u00e1 a 700 km la distancia entre Salta y Antofagasta, con ahorro de tiempo, costos de fletes, tiempo y otros indicadores.<\/p>\n\n\n\n<p>Por la tarde se har\u00e1 lo propio con lo correspondiente a la reactivaci\u00f3n del Ferrocarril Trasandino Norte, posible gracias al convenio celebrado el a\u00f1o pasado por el Gobierno Nacional, el Gobierno de Salta y la empresa FERRONOR de Chile.<\/p>\n\n\n\n<p>El viernes, en la segunda jornada de trabajo, durante la ma\u00f1ana, se har\u00e1 el abordaje de los puntos correspondientes a la integraci\u00f3n comercial y tur\u00edstica entre Salta y Antofagasta, en la que la operatividad por los puertos de la Segunda Regi\u00f3n tiene un rengl\u00f3n particular, como tambi\u00e9n la conectividad ferroviaria y vial.<\/p>\n\n\n\n<p>El viernes por la tarde los participantes debatir\u00e1n en tres mesas de trabajo plasmando en respectivas actas los objetivos definidos a concretar al corto, mediano y largo plazo.<\/p>\n\n\n\n<p>Durante el acto de clausura a cargo de autoridades de Salta y Antofagasta se rendir\u00e1 homenaje al embajador de Chile en la Argentina, Adolfo Zald\u00edvar Larra\u00edn, recientemente fallecido. Tambi\u00e9n suscribir\u00e1n las actas producidas por las mesas de trabajo.<\/p>\n\n\n\n<p>El Seminario cuenta con el auspicio de las empresas Belgrano Cargas y Ferronor ; de la C\u00e1mara de Turismo de Salta; de la Direcci\u00f3n de Vialidad de Salta; del Distrito 5 Salta de Vialidad Nacional y de la Comisi\u00f3n Pro Pavimentaci\u00f3n Ruta Nacional 51, integrada por la Fundaci\u00f3n COPAIPA, Uni\u00f3n Industrial de Salta, C\u00e1mara de la Miner\u00eda de Salta, C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), C\u00e1mara de Transporte de Cargas de Salta (C-TRANS), C\u00e1mara de Comercio Exterior de Salta, C\u00e1mara Argentina de la Construcci\u00f3n Delegaci\u00f3n Salta y Consejo Profesional de Ciencias Econ\u00f3micas de Salta.<\/p>\n\n\n\n<p>Fuente: Gobierno de Salta<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La provincia de Salta y la Segunda Regi\u00f3n de Antofagasta, Chile, contin\u00faan fortaleciendo sus v\u00ednculos de integraci\u00f3n bilateral en materia de conectividad ferrovial y de intercambio comercial y tur\u00edstico.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Salta y Antofagasta fortalecen Integraci\u00f3n f\u00edsica y comercial - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Salta y Antofagasta fortalecen Integraci\u00f3n f\u00edsica y comercial - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La provincia de Salta y la Segunda Regi\u00f3n de Antofagasta, Chile, contin\u00faan fortaleciendo sus v\u00ednculos de integraci\u00f3n bilateral en materia de conectividad ferrovial y de intercambio comercial y tur\u00edstico.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-05-03T07:46:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-06T07:50:20+00:00\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Salta y Antofagasta fortalecen Integraci\u00f3n f\u00edsica y comercial\",\"datePublished\":\"2013-05-03T07:46:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-06T07:50:20+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/\"},\"wordCount\":477,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/\",\"name\":\"Salta y Antofagasta fortalecen Integraci\u00f3n f\u00edsica y comercial - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2013-05-03T07:46:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-06T07:50:20+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Salta y Antofagasta fortalecen Integraci\u00f3n f\u00edsica y comercial\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Salta y Antofagasta fortalecen Integraci\u00f3n f\u00edsica y comercial - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Salta y Antofagasta fortalecen Integraci\u00f3n f\u00edsica y comercial - CAPEMISA","og_description":"La provincia de Salta y la Segunda Regi\u00f3n de Antofagasta, Chile, contin\u00faan fortaleciendo sus v\u00ednculos de integraci\u00f3n bilateral en materia de conectividad ferrovial y de intercambio comercial y tur\u00edstico.","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2013-05-03T07:46:00+00:00","article_modified_time":"2022-02-06T07:50:20+00:00","author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Salta y Antofagasta fortalecen Integraci\u00f3n f\u00edsica y comercial","datePublished":"2013-05-03T07:46:00+00:00","dateModified":"2022-02-06T07:50:20+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/"},"wordCount":477,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/","name":"Salta y Antofagasta fortalecen Integraci\u00f3n f\u00edsica y comercial - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2013-05-03T07:46:00+00:00","dateModified":"2022-02-06T07:50:20+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/salta-y-antofagasta-fortalecen-integracion-fisica-y-comercial\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Salta y Antofagasta fortalecen Integraci\u00f3n f\u00edsica y comercial"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"La provincia de Salta y la Segunda Regi\u00f3n de Antofagasta, Chile, contin\u00faan fortaleciendo sus v\u00ednculos de integraci\u00f3n bilateral en materia de conectividad ferrovial y de intercambio comercial y tur\u00edstico.","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3593"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3593"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3593\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3596,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3593\/revisions\/3596"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3593"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3593"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3593"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}