{"id":3597,"date":"2013-05-16T04:50:00","date_gmt":"2013-05-16T07:50:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3597"},"modified":"2022-02-06T04:53:40","modified_gmt":"2022-02-06T07:53:40","slug":"capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/","title":{"rendered":"CAPEMISA abord\u00f3 la tem\u00e1tica de la conectividad ferrovial"},"content":{"rendered":"\n<p>En el marco del Seminario Binacional Argentino Chileno \u00abInfraestructura Ferrovial Salta \u2013 Antofagasta\u00bb llevado a cabo en el marco de Ferinoa 2013, David Guerrero, Vice presidente de CAPEMISA y de la C\u00e1mara de la Miner\u00eda de Salta realiz\u00f3 una exposici\u00f3n acerca de la importancia de la reactivaci\u00f3n del Ferrocarril Belgrano Cargas, Ramal C14.<\/p>\n\n\n\n<p>Fuente: Relaciones Internacionales del Gobierno de Salta \u2013 Mayo de 2013<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Ruta Nacional 51 y el control binacional de cabecera \u00fanica en el Paso de Sico, constituyen el acercamiento de Salta y Antofagasta, con un recorrido en pocos meses m\u00e1s de tan s\u00f3lo 700 km, por la variante chilena Socaire-Peine-Baquedano.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>CAPEMISA abord\u00f3 la tem\u00e1tica de la conectividad ferrovial - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"CAPEMISA abord\u00f3 la tem\u00e1tica de la conectividad ferrovial - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Ruta Nacional 51 y el control binacional de cabecera \u00fanica en el Paso de Sico, constituyen el acercamiento de Salta y Antofagasta, con un recorrido en pocos meses m\u00e1s de tan s\u00f3lo 700 km, por la variante chilena Socaire-Peine-Baquedano.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-05-16T07:50:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-06T07:53:40+00:00\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"CAPEMISA abord\u00f3 la tem\u00e1tica de la conectividad ferrovial\",\"datePublished\":\"2013-05-16T07:50:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-06T07:53:40+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/\"},\"wordCount\":73,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/\",\"name\":\"CAPEMISA abord\u00f3 la tem\u00e1tica de la conectividad ferrovial - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2013-05-16T07:50:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-06T07:53:40+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"CAPEMISA abord\u00f3 la tem\u00e1tica de la conectividad ferrovial\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"CAPEMISA abord\u00f3 la tem\u00e1tica de la conectividad ferrovial - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"CAPEMISA abord\u00f3 la tem\u00e1tica de la conectividad ferrovial - CAPEMISA","og_description":"La Ruta Nacional 51 y el control binacional de cabecera \u00fanica en el Paso de Sico, constituyen el acercamiento de Salta y Antofagasta, con un recorrido en pocos meses m\u00e1s de tan s\u00f3lo 700 km, por la variante chilena Socaire-Peine-Baquedano.","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2013-05-16T07:50:00+00:00","article_modified_time":"2022-02-06T07:53:40+00:00","author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"1 minuto"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"CAPEMISA abord\u00f3 la tem\u00e1tica de la conectividad ferrovial","datePublished":"2013-05-16T07:50:00+00:00","dateModified":"2022-02-06T07:53:40+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/"},"wordCount":73,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/","name":"CAPEMISA abord\u00f3 la tem\u00e1tica de la conectividad ferrovial - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2013-05-16T07:50:00+00:00","dateModified":"2022-02-06T07:53:40+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-abordo-la-tematica-de-la-conectividad-ferrovial-2\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"CAPEMISA abord\u00f3 la tem\u00e1tica de la conectividad ferrovial"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"La Ruta Nacional 51 y el control binacional de cabecera \u00fanica en el Paso de Sico, constituyen el acercamiento de Salta y Antofagasta, con un recorrido en pocos meses m\u00e1s de tan s\u00f3lo 700 km, por la variante chilena Socaire-Peine-Baquedano.","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3597"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3597"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3597\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3598,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3597\/revisions\/3598"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3597"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3597"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3597"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}