{"id":3599,"date":"2012-12-09T04:54:00","date_gmt":"2012-12-09T07:54:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3599"},"modified":"2022-02-06T04:57:59","modified_gmt":"2022-02-06T07:57:59","slug":"pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/","title":{"rendered":"Pesta\u00f1a (CAPEMISA): El apoyo para Salta minera debe ser Chile"},"content":{"rendered":"\n<p>Radio Salta<\/p>\n\n\n\n<p>Numerosos representantes de las instituciones empresariales de la miner\u00eda de Salta participaron en el Encuentro que se desarrolla en Antofagasta y expresaron sus objetivos para el desarrollo de la actividad en la provincia.<\/p>\n\n\n\n<p>Diego Pesta\u00f1a, presidente de la C\u00e1mara de Proveedores Mineros de Salta (CAPEMISA) se\u00f1al\u00f3 que en la provincia existen proyectos de exploraci\u00f3n de yacimientos mineros muy avanzados, estimando que estando en producci\u00f3n demandar\u00e1n alrededor de diez mil puestos de trabajo.<\/p>\n\n\n\n<p>Traz\u00f3 el panorama de la miner\u00eda en la actualidad en Salta y marc\u00f3 las diferencias con el desarrollo de la actividad en Chile, por lo que expres\u00f3 que el sector se encuentra analizando c\u00f3mo sumarse a ese desarrollo.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00abChile deber\u00eda ser el apoyo principal de la miner\u00eda salte\u00f1a\u00bb se\u00f1al\u00f3 refiri\u00e9ndose tambi\u00e9n al NOA minero, integrado por las provincias de Salta, Jujuy y Catamarca. Revel\u00f3 que la c\u00e1mara a la que pertenece, CAPEMISA, firm\u00f3 un acuerdo de reciprocidad para trabajar en conjunto con su similar de Jujuy CASEMI, C\u00e1mara de Servicios Mineros.<\/p>\n\n\n\n<p>Pesta\u00f1a comparti\u00f3 el panel con la directora regional de Pro Chile, Jacqueline Far\u00edas Mart\u00ednez, y ambos respondieron preguntas de los asistentes luego de sus respectivas exposiciones.<\/p>\n\n\n\n<p>Far\u00edas Mart\u00ednez se\u00f1al\u00f3 que el 98% de la actividad econ\u00f3mica en la regi\u00f3n de Antofagasta gira en torno de la miner\u00eda.<\/p>\n\n\n\n<p>Destac\u00f3 los proyectos de innovaci\u00f3n en los que est\u00e1n comprometidos en el rubro minero, convocando a los emprendedores desde la Presidencia de la Rep\u00fablica a partir de la consigna del jefe de estado Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, quien se\u00f1al\u00f3 que \u00abno va a seguir el desarrollo exportando solamente recursos naturales\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Pro Chile trabaja desde distintas vertientes en la incorporaci\u00f3n de sistemas innovadores para evitar perjuicios a la poblaci\u00f3n, reducir el uso de agua en el proceso minero y cuidar el ambiente, se\u00f1al\u00f3 la funcionaria. Cuenta con una red de m\u00e1s de 50 oficinas distribuidas en el mundo, adem\u00e1s de las que funcionan en cada regi\u00f3n. Su funci\u00f3n es fomentar las exportaciones chilenas y atraer inversiones.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El presidente de la C\u00e1mara de Proveedores Mineros de Salta (CAPEMISA) se\u00f1al\u00f3 que en la provincia existen proyectos de exploraci\u00f3n de yacimientos mineros muy avanzados, estimando que estando en producci\u00f3n demandar\u00e1n alrededor de diez mil puestos de trabajo.<br \/>\n\u00abChile deber\u00eda ser el apoyo principal de la miner\u00eda salte\u00f1a\u00bb<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3600,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pesta\u00f1a (CAPEMISA): El apoyo para Salta minera debe ser Chile - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pesta\u00f1a (CAPEMISA): El apoyo para Salta minera debe ser Chile - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El presidente de la C\u00e1mara de Proveedores Mineros de Salta (CAPEMISA) se\u00f1al\u00f3 que en la provincia existen proyectos de exploraci\u00f3n de yacimientos mineros muy avanzados, estimando que estando en producci\u00f3n demandar\u00e1n alrededor de diez mil puestos de trabajo. &quot;Chile deber\u00eda ser el apoyo principal de la miner\u00eda salte\u00f1a&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-12-09T07:54:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-06T07:57:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/02_capromis_2659.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"620\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"269\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Pesta\u00f1a (CAPEMISA): El apoyo para Salta minera debe ser Chile\",\"datePublished\":\"2012-12-09T07:54:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-06T07:57:59+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/\"},\"wordCount\":373,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/\",\"name\":\"Pesta\u00f1a (CAPEMISA): El apoyo para Salta minera debe ser Chile - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2012-12-09T07:54:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-06T07:57:59+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Pesta\u00f1a (CAPEMISA): El apoyo para Salta minera debe ser Chile\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Pesta\u00f1a (CAPEMISA): El apoyo para Salta minera debe ser Chile - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Pesta\u00f1a (CAPEMISA): El apoyo para Salta minera debe ser Chile - CAPEMISA","og_description":"El presidente de la C\u00e1mara de Proveedores Mineros de Salta (CAPEMISA) se\u00f1al\u00f3 que en la provincia existen proyectos de exploraci\u00f3n de yacimientos mineros muy avanzados, estimando que estando en producci\u00f3n demandar\u00e1n alrededor de diez mil puestos de trabajo. \"Chile deber\u00eda ser el apoyo principal de la miner\u00eda salte\u00f1a\"","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2012-12-09T07:54:00+00:00","article_modified_time":"2022-02-06T07:57:59+00:00","og_image":[{"width":620,"height":269,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/02_capromis_2659.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Pesta\u00f1a (CAPEMISA): El apoyo para Salta minera debe ser Chile","datePublished":"2012-12-09T07:54:00+00:00","dateModified":"2022-02-06T07:57:59+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/"},"wordCount":373,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/","name":"Pesta\u00f1a (CAPEMISA): El apoyo para Salta minera debe ser Chile - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2012-12-09T07:54:00+00:00","dateModified":"2022-02-06T07:57:59+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-capemisa-el-apoyo-para-salta-minera-debe-ser-chile\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Pesta\u00f1a (CAPEMISA): El apoyo para Salta minera debe ser Chile"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/02_capromis_2659.jpg",620,269,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/02_capromis_2659-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/02_capromis_2659-300x130.jpg",300,130,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/02_capromis_2659.jpg",620,269,false],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/02_capromis_2659.jpg",620,269,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/02_capromis_2659.jpg",620,269,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/02_capromis_2659.jpg",620,269,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"El presidente de la C\u00e1mara de Proveedores Mineros de Salta (CAPEMISA) se\u00f1al\u00f3 que en la provincia existen proyectos de exploraci\u00f3n de yacimientos mineros muy avanzados, estimando que estando en producci\u00f3n demandar\u00e1n alrededor de diez mil puestos de trabajo. \"Chile deber\u00eda ser el apoyo principal de la miner\u00eda salte\u00f1a\"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3599"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3599"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3599\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3602,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3599\/revisions\/3602"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3600"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3599"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3599"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3599"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}