{"id":3617,"date":"2022-02-25T14:03:44","date_gmt":"2022-02-25T17:03:44","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3617"},"modified":"2022-03-01T21:53:36","modified_gmt":"2022-03-02T00:53:36","slug":"es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/","title":{"rendered":"Es necesario un equilibrio entre el Estado y el sector privado y acompa\u00f1ar a las empresas salte\u00f1as"},"content":{"rendered":"\n<p><em>En una Entrevista con Punto Uno, el presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta, Diego Pesta\u00f1a, analizo el momento actual del sector en la provincia y las oportunidades viables. Considero que prescindir de la miner\u00eda seria un<\/em> <em>suicidio y pregono por la participaci\u00f3n de las firmas salte\u00f1as en el proceso productivo para solventar la capacitaci\u00f3n. Destaco que significa una fuente de trabajo registrado y con los mejores salarios del pa\u00eds.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Un tema especialmente relevante para la econom\u00eda salte\u00f1a es la miner\u00eda. La creciente importancia que ha tomado en el \u00faltimo per\u00edodo gener\u00f3 grandes expectativas y abri\u00f3 un amplio debate en torno a c\u00f3mo salta aprovecha esta oportunidad, teniendo en cuenta que posee vastos recursos naturales altamente demandados por el mundo.<\/p>\n\n\n\n<p>El presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta, se refiri\u00f3 a la situaci\u00f3n actual y considero que las oportunidades de inversi\u00f3n deben ser vistas como una palanca estrat\u00e9gica para el desarrollo. Estim\u00f3 que, con los proyectos en curso, la generaci\u00f3n de puestos laborales rondar\u00e1 entre 3000 y 5000 personas. \u201cTendr\u00edan los mejores salarios por convenio del pa\u00eds\u201d, asegur\u00f3. En ese sentido dijo que mejorar\u00e1n notablemente las condiciones de vida de la poblaci\u00f3n en caso de qu\u00e9 prosperen. \u201cActualmente los empleados tienen todo de primera calidad: alojamiento cuando est\u00e1n trabajando, hay 14 d\u00edas de labor y 14 d\u00edas de descanso, comida, ropa de trabajo, todo bajo convenio\u201d.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Al respecto de los proyectos que actualmente se desarrollan en la provincia, indic\u00f3 \u201ctenemos el proyecto Mansfield que ya est\u00e1 produciendo, es un proyecto de oro, el cual nos da una estabilidad y un marco de productividad importante. Adem\u00e1s, se est\u00e1 iniciando en los pr\u00f3ximos 180 d\u00edas la producci\u00f3n de tres proyectos de litio, pasando de la planta piloto de exploraci\u00f3n a una planta de producci\u00f3n. Est\u00e1 confirmado que se va a iniciar el proyecto de Ganfeng donde s\u00f3lo hay una indefinici\u00f3n sobre quienes deben ser los proveedores locales, nacionales o empresas extranjeras. Tambi\u00e9n est\u00e1 Eramine, un grupo franc\u00e9s con un socio chino, y despu\u00e9s Posco, que es una inversi\u00f3n hecha por una empresa coreana. Esos tres se van a construir y van a generar mucha mano de obra. En tanto, en la Puna y G\u00fcemes se van a construir dos plantas.<\/p>\n\n\n\n<p>En cu\u00e1nto a la formaci\u00f3n y calificaci\u00f3n de la mano de obra, plante\u00f3 algunas limitaciones. \u201cEn San Antonio de los cobres se cre\u00f3 una tecnicatura, que inici\u00f3 hace un a\u00f1o; tambi\u00e9n est\u00e1 la escuela en Campo Quijano. La formaci\u00f3n llevar\u00e1 su tiempo. La cantidad de recursos de diferentes rubros que requieren las empresas es enorme y ya advertimos a las autoridades que es necesaria la calificaci\u00f3n, en ese sentido propusimos que se construya un albergue para que la gente que llegue de los pueblos puede estudiar en Quijano\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>El boom minero ofrece no s\u00f3lo obtenci\u00f3n de divisas, sino tambi\u00e9n cobro de impuestos, generaci\u00f3n de empleos y un derrame econ\u00f3mico en diversas actividades: \u201cSe ve reflejado fuertemente en el sector hotelero y en la construcci\u00f3n, aunque llega tambi\u00e9n a diversos sectores. La transferencia econ\u00f3mica que se realiza desde las empresas mineras a los proveedores y estos a otro cantidad de proveedores es enorme; desde el que vende pan, el que vende carne, pasando por los corralones y el sector hotelero. S\u00f3lo en licitaciones de obras se calcula que van a ser m\u00e1s de 500 millones de d\u00f3lares\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Impacto ambiental&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Ninguna actividad industrial es inocua y la miner\u00eda no es la excepci\u00f3n, aunque, sectores prohibicionistas la han descalificado alegando que es gravemente contaminante. En contraposici\u00f3n, Pesta\u00f1a sostuvo que \u201chay muchos mitos, la gente habla libremente de contaminaci\u00f3n sin base cient\u00edficas\u201d y consider\u00f3 que es necesario dejar de lado miradas cerradas.<\/p>\n\n\n\n<p>Fundament\u00f3 su posici\u00f3n se\u00f1alando que \u201cen todos los referido a miner\u00eda metal\u00edfera como Mansfield y La Lumbrera, el agua es un circuito cerrado, es decir, se usa un proceso de lixiviaci\u00f3n\u201d. Y agreg\u00f3: \u201chay una cantidad de separadores o aislantes que protegen el suelo. La miner\u00eda usa en general agua industrial, por ejemplo, en la Puna naturalmente el agua tiene mucho ars\u00e9nico y no es potable. Para el litio se usa salmuera, que no es para el consumo humano ni de animales. No utiliza el agua de las comunidades\u201d. Cierto es que Salta no registra ning\u00fan incidente de relevancia y tiene un instrumental estatal para ejercer el control. El referente minero, de todas maneras, aclar\u00f3 que la actividad \u201cest\u00e1 totalmente monitoreada desde las empresas, principalmente porque les podr\u00eda generar un gran problema a nivel internacional, ellos no s\u00f3lo tienen responsabilidades ante el gobierno, las comunidades y los trabajadores, sino tambi\u00e9n con el mundo\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cLos principales pa\u00edses mineros del mundo son los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados: Canad\u00e1, Estados Unidos, Rusia y China. Los proyectos mineros le dan condiciones de estabilidad al inversor, con todas las regulaciones para controlar el impacto ambiental. El costo econ\u00f3mico para una empresa que tenga un impacto ambiental negativo a nivel internacional es mucho m\u00e1s grande que un proyecto. Los peores impactos ambientales de la vieja miner\u00eda en Argentina, son de las minas que eran del Estado, que no hicieron remediaciones\u201d, declar\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Desaf\u00edos e inversores<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Salta es un gran atractivo de inversi\u00f3n con deberes y oportunidades. Entre las provincias que constituyen el Norte Grande, recientemente se realiz\u00f3 la Mesa del Litio en Catamarca, en donde Diego Pesta\u00f1a particip\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>Al respecto coment\u00f3: \u201clos proveedores mineros estamos buscando generar un acuerdo donde haya un trabajo mancomunado de firmas regionales, no que se vaya cerrando por provincia, todav\u00eda no lo logramos. Con Jujuy tenemos un acuerdo de reciprocidad\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>En tanto a nivel pol\u00edtico \u201cestamos buscando generar un espacio estrat\u00e9gico para defender la actividad y la oportunidad de desarrollo para Salta, Jujuy y Catamarca. El litio hoy es un mineral estrat\u00e9gico, pero dentro de 10 a\u00f1os la tecnolog\u00eda cambia, se modifica y puede que no tenga el mismo sentido que tiene hoy y nos perdimos la oportunidad de desarrollarnos. En la Puna para 200 a\u00f1os, son yacimiento gigantescos, no lo vemos como un tema extractivo\u201c.<\/p>\n\n\n\n<p>Seg\u00fan su mirada, es clave el equilibrio entre el Estado y el sector privado. \u201cLa ambici\u00f3n de un Estado de acaparar la riqueza de actividades que funcionan, la presi\u00f3n impositiva, es una barrera. Litio hay en algunos lugares del mundo, Argentina es uno, pero no podemos repetir errores que ocurrieron en el pasado cuando se exprimi\u00f3 a los que invirtieron. Si llegan los inversores hay que generar una seguridad para que se queden, porque en Argentina las empresas no tienen espalda, no tenemos la capacidad de acceso a financiamiento: una sola empresa como Ganfeng, tiene el valor equivalente a dos veces el valor de todas las empresas argentinas\u201d<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En una Entrevista con Punto Uno, el presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta, Diego Pesta\u00f1a, analizo el momento actual del sector en la provincia y las oportunidades viables. Considero que prescindir de la miner\u00eda seria un suicidio y pregono por la participaci\u00f3n de las firmas salte\u00f1as en el proceso productivo &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Es necesario un equilibrio entre el Estado y el sector privado y acompa\u00f1ar a las empresas salte\u00f1as<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3620,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Es necesario un equilibrio entre el Estado y el sector privado y acompa\u00f1ar a las empresas salte\u00f1as - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Es necesario un equilibrio entre el Estado y el sector privado y acompa\u00f1ar a las empresas salte\u00f1as - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En una Entrevista con Punto Uno, el presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta, Diego Pesta\u00f1a, analizo el momento actual del sector en la provincia y las oportunidades viables. Considero que prescindir de la miner\u00eda seria un suicidio y pregono por la participaci\u00f3n de las firmas salte\u00f1as en el proceso productivo &hellip; Es necesario un equilibrio entre el Estado y el sector privado y acompa\u00f1ar a las empresas salte\u00f1as Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-25T17:03:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-02T00:53:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Imagen_1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"697\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"525\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Es necesario un equilibrio entre el Estado y el sector privado y acompa\u00f1ar a las empresas salte\u00f1as\",\"datePublished\":\"2022-02-25T17:03:44+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-02T00:53:36+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/\"},\"wordCount\":1209,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/\",\"name\":\"Es necesario un equilibrio entre el Estado y el sector privado y acompa\u00f1ar a las empresas salte\u00f1as - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-02-25T17:03:44+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-02T00:53:36+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Es necesario un equilibrio entre el Estado y el sector privado y acompa\u00f1ar a las empresas salte\u00f1as\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Es necesario un equilibrio entre el Estado y el sector privado y acompa\u00f1ar a las empresas salte\u00f1as - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Es necesario un equilibrio entre el Estado y el sector privado y acompa\u00f1ar a las empresas salte\u00f1as - CAPEMISA","og_description":"En una Entrevista con Punto Uno, el presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta, Diego Pesta\u00f1a, analizo el momento actual del sector en la provincia y las oportunidades viables. Considero que prescindir de la miner\u00eda seria un suicidio y pregono por la participaci\u00f3n de las firmas salte\u00f1as en el proceso productivo &hellip; Es necesario un equilibrio entre el Estado y el sector privado y acompa\u00f1ar a las empresas salte\u00f1as Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-02-25T17:03:44+00:00","article_modified_time":"2022-03-02T00:53:36+00:00","og_image":[{"width":697,"height":525,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Imagen_1.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"6 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Es necesario un equilibrio entre el Estado y el sector privado y acompa\u00f1ar a las empresas salte\u00f1as","datePublished":"2022-02-25T17:03:44+00:00","dateModified":"2022-03-02T00:53:36+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/"},"wordCount":1209,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/","name":"Es necesario un equilibrio entre el Estado y el sector privado y acompa\u00f1ar a las empresas salte\u00f1as - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-02-25T17:03:44+00:00","dateModified":"2022-03-02T00:53:36+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/es-necesario-un-equilibrio-entre-el-estado-y-el-sector-privado-y-acompanar-a-las-empresas-saltenas\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Es necesario un equilibrio entre el Estado y el sector privado y acompa\u00f1ar a las empresas salte\u00f1as"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Imagen_1.png",697,525,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Imagen_1-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Imagen_1-300x226.png",300,226,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Imagen_1.png",697,525,false],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Imagen_1.png",697,525,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Imagen_1.png",697,525,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Imagen_1.png",697,525,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"En una Entrevista con Punto Uno, el presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta, Diego Pesta\u00f1a, analizo el momento actual del sector en la provincia y las oportunidades viables. Considero que prescindir de la miner\u00eda seria un suicidio y pregono por la participaci\u00f3n de las firmas salte\u00f1as en el proceso productivo&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3617"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3617"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3617\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3651,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3617\/revisions\/3651"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3620"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3617"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3617"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3617"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}