{"id":3742,"date":"2022-04-07T11:31:39","date_gmt":"2022-04-07T14:31:39","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3742"},"modified":"2022-04-07T11:31:40","modified_gmt":"2022-04-07T14:31:40","slug":"por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/","title":{"rendered":"Por el \u201cboom\u201d de la miner\u00eda sube el n\u00famero de proveedores (el 70% de los productos de ferreter\u00eda van para el sector)"},"content":{"rendered":"\n<p><em><strong>CAPEMISA\u00a0<\/strong>crece al ritmo\u00a0de la demanda de los proyectos mineros. En los \u00faltimos meses, incorpor\u00f3 50 nuevos socios. Este buen momento tiene efecto derrame.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>o son pocas las firmas comerciales que en los \u00faltimos meses salieron con promociones de \u201cl\u00edneas especiales para miner\u00eda\u201d, lo cual habla de un marcado trabajo orientado a cubrir las necesidades de un sector que avanza y promete ingresos para la Provincia y puestos de empleo.&nbsp; Los proyectos que se desarrollan en Salta, con inversiones millonarias en la Puna, traccionan al sector comercial y a las empresas proveedoras que cada vez son m\u00e1s.<\/p>\n\n\n\n<p>El presidente de la&nbsp;<strong>C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta&nbsp;<\/strong>(CAPEMISA),&nbsp;<strong>Diego Pesta\u00f1a<\/strong>, ratific\u00f3 a&nbsp;<strong>IN Salta&nbsp;<\/strong>que \u201ces una realidad&nbsp; que se est\u00e1 notando hoy, aunque no es nueva, ya que es el resultado de un trabajo sostenido de a\u00f1os por parte de la c\u00e1mara y sus integrantes\u201d. En este punto, mencion\u00f3 la reciente incorporaci\u00f3n de 50 nuevos socios.<\/p>\n\n\n\n<p>El dirigente grafic\u00f3 con datos lo que se est\u00e1 viviendo: el 70% de la producci\u00f3n de art\u00edculos de ferreter\u00eda se fabrican para el sector. Pinturer\u00eda,&nbsp; hoteler\u00eda y los que alquilan camiones, entre otros, viven realidades similares. \u201cEn el caso de las pinturas, por ejemplo, son coberturas especiales que resisten a la corrosi\u00f3n de la sal, los proveedores se centran en la fabricaci\u00f3n de ese tipo de productos para mineras\u201d, agreg\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cLa miner\u00eda es un factor de desarrollo importante y es necesario responder al requerimiento\u00a0 que plantea, por eso tenemos una gran cantidad de miembros pymes, comercios y proveedores de servicios especializados para abastecer a los proyectos de construcci\u00f3n de plantas de litio\u201d, garantiz\u00f3.\u00a0\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Una c\u00e1mara que crece<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>CAPEMISA&nbsp;<\/strong>creci\u00f3 al ritmo&nbsp;de la demanda de los nuevos proyectos. En los \u00faltimos meses 50 nuevos socios&nbsp; se incorporaron a un ritmo continuo de cinco empresas por mes, totalizando 200 socios activos.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Para pertenecer es requisito fundamental ser empresa salte\u00f1a, con un m\u00ednimo de 51% de socios salte\u00f1os y con domicilio en la provincia.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Los m\u00e1s diversos rubros se acercaron a la c\u00e1mara para ofrecer sus productos al sector, desde los m\u00e1s inesperados como librer\u00edas hasta grandes empresas de movimiento de suelo y perforaciones,&nbsp; tecnolog\u00eda, comunicaciones, enfermer\u00eda, alquiler de veh\u00edculos, maquinarias y m\u00e1s.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEs el fruto de m\u00e1s de 11 a\u00f1os de trabajo, un esfuerzo sostenido de las empresas mineras, el Gobierno y la sociedad. Esto es algo que nos beneficia a todos, en especial si nos unimos para dar respuesta a esta demanda que promete ser fuente de ingresos para las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas\u201d, asegur\u00f3&nbsp;<strong>Pesta\u00f1a<\/strong>.&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>CAPEMISA\u00a0crece al ritmo\u00a0de la demanda de los proyectos mineros. En los \u00faltimos meses, incorpor\u00f3 50 nuevos socios. Este buen momento tiene efecto derrame. o son pocas las firmas comerciales que en los \u00faltimos meses salieron con promociones de \u201cl\u00edneas especiales para miner\u00eda\u201d, lo cual habla de un marcado trabajo orientado a cubrir las necesidades de &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Por el \u201cboom\u201d de la miner\u00eda sube el n\u00famero de proveedores (el 70% de los productos de ferreter\u00eda van para el sector)<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3743,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Por el \u201cboom\u201d de la miner\u00eda sube el n\u00famero de proveedores (el 70% de los productos de ferreter\u00eda van para el sector) - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Por el \u201cboom\u201d de la miner\u00eda sube el n\u00famero de proveedores (el 70% de los productos de ferreter\u00eda van para el sector) - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"CAPEMISA\u00a0crece al ritmo\u00a0de la demanda de los proyectos mineros. En los \u00faltimos meses, incorpor\u00f3 50 nuevos socios. Este buen momento tiene efecto derrame. o son pocas las firmas comerciales que en los \u00faltimos meses salieron con promociones de \u201cl\u00edneas especiales para miner\u00eda\u201d, lo cual habla de un marcado trabajo orientado a cubrir las necesidades de &hellip; Por el \u201cboom\u201d de la miner\u00eda sube el n\u00famero de proveedores (el 70% de los productos de ferreter\u00eda van para el sector) Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-04-07T14:31:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-04-07T14:31:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/IMG_0605.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Por el \u201cboom\u201d de la miner\u00eda sube el n\u00famero de proveedores (el 70% de los productos de ferreter\u00eda van para el sector)\",\"datePublished\":\"2022-04-07T14:31:39+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-07T14:31:40+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/\"},\"wordCount\":492,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/\",\"name\":\"Por el \u201cboom\u201d de la miner\u00eda sube el n\u00famero de proveedores (el 70% de los productos de ferreter\u00eda van para el sector) - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-04-07T14:31:39+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-07T14:31:40+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Por el \u201cboom\u201d de la miner\u00eda sube el n\u00famero de proveedores (el 70% de los productos de ferreter\u00eda van para el sector)\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Por el \u201cboom\u201d de la miner\u00eda sube el n\u00famero de proveedores (el 70% de los productos de ferreter\u00eda van para el sector) - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Por el \u201cboom\u201d de la miner\u00eda sube el n\u00famero de proveedores (el 70% de los productos de ferreter\u00eda van para el sector) - CAPEMISA","og_description":"CAPEMISA\u00a0crece al ritmo\u00a0de la demanda de los proyectos mineros. En los \u00faltimos meses, incorpor\u00f3 50 nuevos socios. Este buen momento tiene efecto derrame. o son pocas las firmas comerciales que en los \u00faltimos meses salieron con promociones de \u201cl\u00edneas especiales para miner\u00eda\u201d, lo cual habla de un marcado trabajo orientado a cubrir las necesidades de &hellip; Por el \u201cboom\u201d de la miner\u00eda sube el n\u00famero de proveedores (el 70% de los productos de ferreter\u00eda van para el sector) Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-04-07T14:31:39+00:00","article_modified_time":"2022-04-07T14:31:40+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":1000,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/IMG_0605.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Por el \u201cboom\u201d de la miner\u00eda sube el n\u00famero de proveedores (el 70% de los productos de ferreter\u00eda van para el sector)","datePublished":"2022-04-07T14:31:39+00:00","dateModified":"2022-04-07T14:31:40+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/"},"wordCount":492,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/","name":"Por el \u201cboom\u201d de la miner\u00eda sube el n\u00famero de proveedores (el 70% de los productos de ferreter\u00eda van para el sector) - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-04-07T14:31:39+00:00","dateModified":"2022-04-07T14:31:40+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/por-el-boom-de-la-mineria-sube-el-numero-de-proveedores-el-70-de-los-productos-de-ferreteria-van-para-el-sector\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Por el \u201cboom\u201d de la miner\u00eda sube el n\u00famero de proveedores (el 70% de los productos de ferreter\u00eda van para el sector)"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/IMG_0605.png",1000,1000,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/IMG_0605-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/IMG_0605-300x300.png",300,300,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/IMG_0605-768x768.png",768,768,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/IMG_0605.png",1000,1000,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/IMG_0605.png",1000,1000,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/IMG_0605.png",1000,1000,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"CAPEMISA\u00a0crece al ritmo\u00a0de la demanda de los proyectos mineros. En los \u00faltimos meses, incorpor\u00f3 50 nuevos socios. Este buen momento tiene efecto derrame. o son pocas las firmas comerciales que en los \u00faltimos meses salieron con promociones de \u201cl\u00edneas especiales para miner\u00eda\u201d, lo cual habla de un marcado trabajo orientado a cubrir las necesidades de&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3742"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3742"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3742\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3744,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3742\/revisions\/3744"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3743"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3742"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3742"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3742"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}