{"id":3884,"date":"2022-05-12T10:49:24","date_gmt":"2022-05-12T13:49:24","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=3884"},"modified":"2022-05-12T10:50:04","modified_gmt":"2022-05-12T13:50:04","slug":"en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/","title":{"rendered":"En la Semana de la Miner\u00eda, la provincia muestra su potencial"},"content":{"rendered":"\n<p><em>Empresas mineras se reunieron con m\u00e1s de 130 referentes de pymes locales proveedoras de una variada gama de productos y servicios. Hoy se realiza la Mesa de Litio con los gobernadores S\u00e1enz, Jalil y Morales.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>La Semana de la Miner\u00eda encuentra este a\u00f1o a Salta mostrando todo su potencial en la materia. Con la primera Ronda de Negocios de Proveedores Mineros arrancaron ayer las actividades en el Centro de Convenciones de Limache, donde las empresas mineras se reunieron con m\u00e1s de 130 referentes de pymes locales proveedoras de una variada gama de productos y servicios.<\/p>\n\n\n\n<p>La premisa de este evento fue propiciar un espacio de networking para ambos actores, proveedores y gerentes de compras de empresas, a fin de mejorar la capacidad comercial, desarrollar negocios, mejorar procesos e impulsar la creaci\u00f3n de empleo de calidad en una industria estrat\u00e9gica como la miner\u00eda. La ronda estuvo organizada por la Secretar\u00eda de Miner\u00eda de la Provincia, la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta y Capemisa, la c\u00e1mara que agrupa a los proveedores mineros locales.<\/p>\n\n\n\n<p>La secretaria de Miner\u00eda y Energ\u00eda, Flavia Roy\u00f3n, destac\u00f3 que como parte de la pol\u00edtica minera que lleva adelante el gobernador Gustavo S\u00e1enz, \u00abel desarrollo minero debe capitalizar mano de obra salte\u00f1a y fortalecer el entramado productivo de las empresas y proveedores mineros locales\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Consultada sobre el nivel de los proveedores locales, la funcionaria provincial expres\u00f3 que \u00abtanto los proveedores como la mano de obra salte\u00f1a est\u00e1n a la altura de las circunstancias\u00bb e indic\u00f3 que por a\u00f1o egresan de las dos universidades e institutos de educaci\u00f3n superior m\u00e1s de 2.000 estudiantes. Tambi\u00e9n destac\u00f3 el desarrollo de las empresas constructoras, dado que no solo brindan servicios en Salta, sino en otras provincias.<\/p>\n\n\n\n<p>Flavia Roy\u00f3n resalt\u00f3 que est\u00e1 habilitado el Registro Digital y Provincial de Proveedores, gesti\u00f3n que se realiz\u00f3 luego de aprobarse la Ley de Desarrollo Minero, que exige a las empresas mineras un porcentaje de contrataci\u00f3n de mano de obra como de empresas.<\/p>\n\n\n\n<p>El acto de apertura cont\u00f3 adem\u00e1s con la presencia del presidente de la C\u00e1mara de Proveedores Mineros, Diego Pesta\u00f1a, y el presidente de Remsa, Alberto Castillo. Adem\u00e1s, apoyando el evento estuvieron la subsecretaria de Industria, Julieta Loustau y el subsecretario de Pol\u00edtica Minera, Enzo Araya.<\/p>\n\n\n\n<p>La agenda agitada incluye adem\u00e1s un nuevo encuentro de la Mesa del Litio, la inauguraci\u00f3n de una mina y la exposici\u00f3n de los trabajos que se llevan adelante para acompa\u00f1ar el auge que el sector est\u00e1 teniendo en Salta y en la regi\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>El acto estar\u00e1 a cargo de los ministros de Producci\u00f3n y Desarrollo Sustentable de Salta Mart\u00edn de los R\u00edos; de Desarrollo Econ\u00f3mico y Producci\u00f3n de Jujuy, Ezequiel Lello Ivacetich; y de Miner\u00eda de Catamarca, Marcelo Mur\u00faa<\/p>\n\n\n\n<p>Roy\u00f3n cerr\u00f3: \u00abTodo esto est\u00e1 en l\u00ednea con el objetivo que perseguimos en la pol\u00edtica de desarrollo que persigue la provincia en materia minera\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1000\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-11.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3885\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-11.png 1000w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-11-300x300.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-11-150x150.png 150w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-11-768x768.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1000\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-12.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3886\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-12.png 1000w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-12-300x300.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-12-150x150.png 150w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-12-768x768.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1000\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-13.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3887\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-13.png 1000w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-13-300x300.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-13-150x150.png 150w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-13-768x768.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1000\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-14.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3888\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-14.png 1000w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-14-300x300.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-14-150x150.png 150w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-14-768x768.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-default\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1000\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-15.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3889\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-15.png 1000w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-15-300x300.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-15-150x150.png 150w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-15-768x768.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1000\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-36.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3890\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-36.png 1000w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-36-300x300.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-36-150x150.png 150w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-36-768x768.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1000\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-37.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3891\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-37.png 1000w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-37-300x300.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-37-150x150.png 150w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-37-768x768.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Empresas mineras se reunieron con m\u00e1s de 130 referentes de pymes locales proveedoras de una variada gama de productos y servicios. Hoy se realiza la Mesa de Litio con los gobernadores S\u00e1enz, Jalil y Morales. La Semana de la Miner\u00eda encuentra este a\u00f1o a Salta mostrando todo su potencial en la materia. Con la primera &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">En la Semana de la Miner\u00eda, la provincia muestra su potencial<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3893,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>En la Semana de la Miner\u00eda, la provincia muestra su potencial - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"En la Semana de la Miner\u00eda, la provincia muestra su potencial - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Empresas mineras se reunieron con m\u00e1s de 130 referentes de pymes locales proveedoras de una variada gama de productos y servicios. Hoy se realiza la Mesa de Litio con los gobernadores S\u00e1enz, Jalil y Morales. La Semana de la Miner\u00eda encuentra este a\u00f1o a Salta mostrando todo su potencial en la materia. Con la primera &hellip; En la Semana de la Miner\u00eda, la provincia muestra su potencial Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-05-12T13:49:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-12T13:50:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-3.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"En la Semana de la Miner\u00eda, la provincia muestra su potencial\",\"datePublished\":\"2022-05-12T13:49:24+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-12T13:50:04+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/\"},\"wordCount\":530,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/\",\"name\":\"En la Semana de la Miner\u00eda, la provincia muestra su potencial - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-05-12T13:49:24+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-12T13:50:04+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"En la Semana de la Miner\u00eda, la provincia muestra su potencial\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"En la Semana de la Miner\u00eda, la provincia muestra su potencial - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"En la Semana de la Miner\u00eda, la provincia muestra su potencial - CAPEMISA","og_description":"Empresas mineras se reunieron con m\u00e1s de 130 referentes de pymes locales proveedoras de una variada gama de productos y servicios. Hoy se realiza la Mesa de Litio con los gobernadores S\u00e1enz, Jalil y Morales. La Semana de la Miner\u00eda encuentra este a\u00f1o a Salta mostrando todo su potencial en la materia. Con la primera &hellip; En la Semana de la Miner\u00eda, la provincia muestra su potencial Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-05-12T13:49:24+00:00","article_modified_time":"2022-05-12T13:50:04+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":1000,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-3.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"En la Semana de la Miner\u00eda, la provincia muestra su potencial","datePublished":"2022-05-12T13:49:24+00:00","dateModified":"2022-05-12T13:50:04+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/"},"wordCount":530,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/","name":"En la Semana de la Miner\u00eda, la provincia muestra su potencial - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-05-12T13:49:24+00:00","dateModified":"2022-05-12T13:50:04+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/en-la-semana-de-la-mineria-la-provincia-muestra-su-potencial\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"En la Semana de la Miner\u00eda, la provincia muestra su potencial"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-3.png",1000,1000,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-3-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-3-300x300.png",300,300,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-3-768x768.png",768,768,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-3.png",1000,1000,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-3.png",1000,1000,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Capemisa-Mayo-Semana-1Mesa-de-trabajo-3.png",1000,1000,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Empresas mineras se reunieron con m\u00e1s de 130 referentes de pymes locales proveedoras de una variada gama de productos y servicios. Hoy se realiza la Mesa de Litio con los gobernadores S\u00e1enz, Jalil y Morales. La Semana de la Miner\u00eda encuentra este a\u00f1o a Salta mostrando todo su potencial en la materia. Con la primera&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3884"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3884"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3884\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3892,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3884\/revisions\/3892"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3893"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3884"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3884"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3884"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}