{"id":4063,"date":"2022-07-18T10:58:38","date_gmt":"2022-07-18T13:58:38","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=4063"},"modified":"2022-07-18T10:58:39","modified_gmt":"2022-07-18T13:58:39","slug":"diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/","title":{"rendered":"Diego Pesta\u00f1a: \u201cEstamos muy contentos por el gran momento que vive la miner\u00eda en Salta\u201d"},"content":{"rendered":"\n<p><strong><em>Desde Miner\u00eda Sustentable, entrevistamos a Diego Pesta\u00f1a, presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), para hablar sobre la Casa Minera, el PDAC 2022 y la actualidad del sector.<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>En los \u00faltimos d\u00edas se anunci\u00f3 la finalizaci\u00f3n de la Casa Minera. \u00bfCu\u00e1ndo ser\u00e1 la inauguraci\u00f3n oficial?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>S\u00ed, es as\u00ed, la Casa Minera de Salta ya nos fue entregada, y la inauguraci\u00f3n oficial ser\u00e1 a mediados de agosto. Para este evento invitaremos a la Secretaria de Miner\u00eda de Naci\u00f3n, Fernanda \u00c1vila, a nuestro Gobernador, Gustavo S\u00e1enz, Flavia Roy\u00f3n, Secretaria de Energ\u00eda y Miner\u00eda, autoridades relacionadas al sector, y a legisladores nacionales y provinciales de las comisiones de miner\u00eda. Queremos celebrar este gran paso como se merece.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfCu\u00e1l es el sentimiento despu\u00e9s de tantos a\u00f1os trabajando para esta Casa Minera?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En un pa\u00eds en el que vivimos permanentemente con tantos problemas coyunturales, haber logrado encarar y terminar un proyecto a largo plazo es una gran satisfacci\u00f3n. Estamos muy contentos todos los que trabajamos para alcanzar esta meta. El proyecto es un logro conjunto de Capemisa y la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta, con gran colaboraci\u00f3n del gobierno salte\u00f1o.<\/p>\n\n\n\n<p>La Casa Minera es un hito que justo nos toma cuando la miner\u00eda local est\u00e1 con gran impulso, con proyectos de litio, plata, posibles proyectos de cobre. Es un lugar de pertenencia para la miner\u00eda y vamos a tratar de potenciarla y darle el mejor uso posible.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfQu\u00e9 es lo primero que van a hacer desde la C\u00e1mara?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Desde Capemisa tenemos planeado instalar una oficina en los pr\u00f3ximos d\u00edas, junto a la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta. Y ya en la Casa, vamos a tener la posibilidad de hacer capacitaciones, asambleas, reuniones de Comisi\u00f3n Directiva y de la C\u00e1mara, y comenzar a darle el funcionamiento que creemos que tiene que tener, desarrollando todo tipo de eventos.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Respecto al PDAC 2022. \u00bfCon qu\u00e9 otras autoridades o referentes mineros de la provincia viaj\u00f3? \u00bfQu\u00e9 tendencias pudo observar en el evento?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Es un viaje del que hay que participar ya que re\u00fane a los principales inversores a nivel global. Todos los a\u00f1os vamos, y este a\u00f1o la provincia de Salta estuvo presente, encabezada por el Gobernador Gustavo S\u00e1enz, la Secretaria Flavia Roy\u00f3n, representantes de REMSa y otras autoridades provinciales.<\/p>\n\n\n\n<p>En todas las conversaciones informales que tuve con distintos participantes, destacaron a nuestro pa\u00eds como una gran oportunidad, y a Salta como una provincia estable, que te permite tener negocios a largo plazo, lo cual es un muy buen posicionamiento que debemos trabajar para mantener.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfC\u00f3mo viven los proveedores este momento de crecimiento de la miner\u00eda? \u00bfRecomendaciones para los proveedores para mejorar?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Estamos teniendo en Salta un gran desarrollo en cuanto a la construcci\u00f3n de los tres proyectos que ya est\u00e1n en marcha: Eramine, Ganfeng Lithium y Posco, y la semana pasada se anunci\u00f3 la venta del proyecto de L\u00edtica en el Salar de Pozuelos \u2013 Pastos Grandes, lo que indica que a pesar de los vaivenes econ\u00f3micos, todo sigue para adelante, con mucha inversi\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>Personalmente recomiendo a las empresas proveedoras que reinviertan, se asocien con empresas que ya ofrezcan servicios parecidos, o busquen inversores, para poder crecer y lograr un tama\u00f1o suficiente que les permita participar de estas obras, y sobre todo tener la capacidad financiera para soportar el costo que genere trabajar, esperar a que se certifique la obra, facturar y finalmente cobrar. Ese es un capital de trabajo que tenemos que tener disponible para poder encarar estas obras.<\/p>\n\n\n\n<p>Estamos muy contentos por el gran momento que vive Salta en la miner\u00eda, y para aprovecharlo, y ser parte de este crecimiento, los proveedores tenemos que buscar las formas de crecer para estar a la altura de los proyectos y las necesidades de las empresas mineras.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Fuente: https:\/\/mineriasustentable.com.ar\/<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde Miner\u00eda Sustentable, entrevistamos a Diego Pesta\u00f1a, presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), para hablar sobre la Casa Minera, el PDAC 2022 y la actualidad del sector. En los \u00faltimos d\u00edas se anunci\u00f3 la finalizaci\u00f3n de la Casa Minera. \u00bfCu\u00e1ndo ser\u00e1 la inauguraci\u00f3n oficial? S\u00ed, es as\u00ed, la Casa &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Diego Pesta\u00f1a: \u201cEstamos muy contentos por el gran momento que vive la miner\u00eda en Salta\u201d<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4064,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Diego Pesta\u00f1a: \u201cEstamos muy contentos por el gran momento que vive la miner\u00eda en Salta\u201d - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Diego Pesta\u00f1a: \u201cEstamos muy contentos por el gran momento que vive la miner\u00eda en Salta\u201d - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Desde Miner\u00eda Sustentable, entrevistamos a Diego Pesta\u00f1a, presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), para hablar sobre la Casa Minera, el PDAC 2022 y la actualidad del sector. En los \u00faltimos d\u00edas se anunci\u00f3 la finalizaci\u00f3n de la Casa Minera. \u00bfCu\u00e1ndo ser\u00e1 la inauguraci\u00f3n oficial? S\u00ed, es as\u00ed, la Casa &hellip; Diego Pesta\u00f1a: \u201cEstamos muy contentos por el gran momento que vive la miner\u00eda en Salta\u201d Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-07-18T13:58:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-07-18T13:58:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/multimedia.grande.883f116772d35e21.43617361204d696e657261315f6772616e64652e6a7067.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1782\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1145\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Diego Pesta\u00f1a: \u201cEstamos muy contentos por el gran momento que vive la miner\u00eda en Salta\u201d\",\"datePublished\":\"2022-07-18T13:58:38+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-18T13:58:39+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/\"},\"wordCount\":690,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/\",\"name\":\"Diego Pesta\u00f1a: \u201cEstamos muy contentos por el gran momento que vive la miner\u00eda en Salta\u201d - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-07-18T13:58:38+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-18T13:58:39+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Diego Pesta\u00f1a: \u201cEstamos muy contentos por el gran momento que vive la miner\u00eda en Salta\u201d\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Diego Pesta\u00f1a: \u201cEstamos muy contentos por el gran momento que vive la miner\u00eda en Salta\u201d - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Diego Pesta\u00f1a: \u201cEstamos muy contentos por el gran momento que vive la miner\u00eda en Salta\u201d - CAPEMISA","og_description":"Desde Miner\u00eda Sustentable, entrevistamos a Diego Pesta\u00f1a, presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), para hablar sobre la Casa Minera, el PDAC 2022 y la actualidad del sector. En los \u00faltimos d\u00edas se anunci\u00f3 la finalizaci\u00f3n de la Casa Minera. \u00bfCu\u00e1ndo ser\u00e1 la inauguraci\u00f3n oficial? S\u00ed, es as\u00ed, la Casa &hellip; Diego Pesta\u00f1a: \u201cEstamos muy contentos por el gran momento que vive la miner\u00eda en Salta\u201d Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-07-18T13:58:38+00:00","article_modified_time":"2022-07-18T13:58:39+00:00","og_image":[{"width":1782,"height":1145,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/multimedia.grande.883f116772d35e21.43617361204d696e657261315f6772616e64652e6a7067.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Diego Pesta\u00f1a: \u201cEstamos muy contentos por el gran momento que vive la miner\u00eda en Salta\u201d","datePublished":"2022-07-18T13:58:38+00:00","dateModified":"2022-07-18T13:58:39+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/"},"wordCount":690,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/","name":"Diego Pesta\u00f1a: \u201cEstamos muy contentos por el gran momento que vive la miner\u00eda en Salta\u201d - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-07-18T13:58:38+00:00","dateModified":"2022-07-18T13:58:39+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/diego-pestana-estamos-muy-contentos-por-el-gran-momento-que-vive-la-mineria-en-salta\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Diego Pesta\u00f1a: \u201cEstamos muy contentos por el gran momento que vive la miner\u00eda en Salta\u201d"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/multimedia.grande.883f116772d35e21.43617361204d696e657261315f6772616e64652e6a7067.jpg",1782,1145,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/multimedia.grande.883f116772d35e21.43617361204d696e657261315f6772616e64652e6a7067-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/multimedia.grande.883f116772d35e21.43617361204d696e657261315f6772616e64652e6a7067-300x193.jpg",300,193,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/multimedia.grande.883f116772d35e21.43617361204d696e657261315f6772616e64652e6a7067-768x493.jpg",768,493,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/multimedia.grande.883f116772d35e21.43617361204d696e657261315f6772616e64652e6a7067-1024x658.jpg",1024,658,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/multimedia.grande.883f116772d35e21.43617361204d696e657261315f6772616e64652e6a7067-1536x987.jpg",1536,987,true],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/multimedia.grande.883f116772d35e21.43617361204d696e657261315f6772616e64652e6a7067.jpg",1782,1145,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Desde Miner\u00eda Sustentable, entrevistamos a Diego Pesta\u00f1a, presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), para hablar sobre la Casa Minera, el PDAC 2022 y la actualidad del sector. En los \u00faltimos d\u00edas se anunci\u00f3 la finalizaci\u00f3n de la Casa Minera. \u00bfCu\u00e1ndo ser\u00e1 la inauguraci\u00f3n oficial? S\u00ed, es as\u00ed, la Casa&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4063"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4063"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4063\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4065,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4063\/revisions\/4065"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4064"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4063"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4063"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4063"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}