{"id":4125,"date":"2022-08-08T12:51:35","date_gmt":"2022-08-08T15:51:35","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=4125"},"modified":"2022-08-08T12:53:34","modified_gmt":"2022-08-08T15:53:34","slug":"se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/","title":{"rendered":"El sector minero acerca las propuestas laborales a la ciudadan\u00eda."},"content":{"rendered":"\n<p>Se firm\u00f3 un convenio de colaboraci\u00f3n para que la poblaci\u00f3n tenga un mejor acceso a la oferta laboral de empresas mineras.<\/p>\n\n\n\n<p>En el sitio web de la C\u00e1mara de la Miner\u00eda de Salta, estar\u00e1n disponibles las ofertas laborales generadas por el sector. De esta manera las empresas en etapa de b\u00fasqueda de profesionales pueden subir sus propuestas y permitir a egresados de secundarias y terciarios, con preparaci\u00f3n espec\u00edfica, puedan tener acceso inmediato a la industria.<\/p>\n\n\n\n<p>Participaron de la firma el Ministerio de Educaci\u00f3n, la Secretar\u00eda de Miner\u00eda, la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta y la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta.<\/p>\n\n\n\n<p>Tambi\u00e9n se firm\u00f3 un convenio de pr\u00e1cticas profesionalizantes entre el Ministerio de Educaci\u00f3n de Salta y Ganfeng Lithium, empresa socia de la c\u00e1mara. Y, por \u00faltimo se suscribi\u00f3 un convenio de pr\u00e1cticas entre el Ministerio de Educaci\u00f3n y CAPROSEMITP.<\/p>\n\n\n\n<p>Para m\u00e1s informaci\u00f3n o acceder a la oferta pueden ingresar a https:\/\/cmsalta.com.ar\/<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Fuente: https:\/\/cmsalta.com.ar\/el-sector-minero-acerca-las-propuestas-laborales-a-la-ciudadania\/<\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Se firm\u00f3 un convenio de colaboraci\u00f3n para que la poblaci\u00f3n tenga un mejor acceso a la oferta laboral de empresas mineras. En el sitio web de la C\u00e1mara de la Miner\u00eda de Salta, estar\u00e1n disponibles las ofertas laborales generadas por el sector. De esta manera las empresas en etapa de b\u00fasqueda de profesionales pueden subir &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">El sector minero acerca las propuestas laborales a la ciudadan\u00eda.<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4126,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El sector minero acerca las propuestas laborales a la ciudadan\u00eda. - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El sector minero acerca las propuestas laborales a la ciudadan\u00eda. - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Se firm\u00f3 un convenio de colaboraci\u00f3n para que la poblaci\u00f3n tenga un mejor acceso a la oferta laboral de empresas mineras. En el sitio web de la C\u00e1mara de la Miner\u00eda de Salta, estar\u00e1n disponibles las ofertas laborales generadas por el sector. De esta manera las empresas en etapa de b\u00fasqueda de profesionales pueden subir &hellip; El sector minero acerca las propuestas laborales a la ciudadan\u00eda. Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-08T15:51:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-08T15:53:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CAPEMISA-Agosto-semana-2Mesa-de-trabajo-4.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"El sector minero acerca las propuestas laborales a la ciudadan\u00eda.\",\"datePublished\":\"2022-08-08T15:51:35+00:00\",\"dateModified\":\"2022-08-08T15:53:34+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/\"},\"wordCount\":196,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/\",\"name\":\"El sector minero acerca las propuestas laborales a la ciudadan\u00eda. - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-08-08T15:51:35+00:00\",\"dateModified\":\"2022-08-08T15:53:34+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"El sector minero acerca las propuestas laborales a la ciudadan\u00eda.\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"El sector minero acerca las propuestas laborales a la ciudadan\u00eda. - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"El sector minero acerca las propuestas laborales a la ciudadan\u00eda. - CAPEMISA","og_description":"Se firm\u00f3 un convenio de colaboraci\u00f3n para que la poblaci\u00f3n tenga un mejor acceso a la oferta laboral de empresas mineras. En el sitio web de la C\u00e1mara de la Miner\u00eda de Salta, estar\u00e1n disponibles las ofertas laborales generadas por el sector. De esta manera las empresas en etapa de b\u00fasqueda de profesionales pueden subir &hellip; El sector minero acerca las propuestas laborales a la ciudadan\u00eda. Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-08-08T15:51:35+00:00","article_modified_time":"2022-08-08T15:53:34+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":1000,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CAPEMISA-Agosto-semana-2Mesa-de-trabajo-4.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"1 minuto"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"El sector minero acerca las propuestas laborales a la ciudadan\u00eda.","datePublished":"2022-08-08T15:51:35+00:00","dateModified":"2022-08-08T15:53:34+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/"},"wordCount":196,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/","name":"El sector minero acerca las propuestas laborales a la ciudadan\u00eda. - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-08-08T15:51:35+00:00","dateModified":"2022-08-08T15:53:34+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-firmo-un-convenio-de-colaboracion-entre-capemisa-la-secretaria-de-mineria-y-energia-y-el-ministerio-de-educacion-de-la-provincia-de-salta-para-que-la-poblacion-tenga-un-mejor-acceso-a-la-oferta-la\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"El sector minero acerca las propuestas laborales a la ciudadan\u00eda."}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CAPEMISA-Agosto-semana-2Mesa-de-trabajo-4.png",1000,1000,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CAPEMISA-Agosto-semana-2Mesa-de-trabajo-4-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CAPEMISA-Agosto-semana-2Mesa-de-trabajo-4-300x300.png",300,300,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CAPEMISA-Agosto-semana-2Mesa-de-trabajo-4-768x768.png",768,768,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CAPEMISA-Agosto-semana-2Mesa-de-trabajo-4.png",1000,1000,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CAPEMISA-Agosto-semana-2Mesa-de-trabajo-4.png",1000,1000,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CAPEMISA-Agosto-semana-2Mesa-de-trabajo-4.png",1000,1000,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Se firm\u00f3 un convenio de colaboraci\u00f3n para que la poblaci\u00f3n tenga un mejor acceso a la oferta laboral de empresas mineras. En el sitio web de la C\u00e1mara de la Miner\u00eda de Salta, estar\u00e1n disponibles las ofertas laborales generadas por el sector. De esta manera las empresas en etapa de b\u00fasqueda de profesionales pueden subir&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4125"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4125"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4125\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4129,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4125\/revisions\/4129"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4126"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4125"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4125"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4125"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}