{"id":4154,"date":"2022-08-16T17:43:00","date_gmt":"2022-08-16T20:43:00","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=4154"},"modified":"2022-10-10T17:32:03","modified_gmt":"2022-10-10T20:32:03","slug":"lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/","title":{"rendered":"La miner\u00eda en Salta demanda pol\u00edticas para el sector"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Diego Pesta\u00f1a<\/strong>, presidente de la<strong>&nbsp;C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA)<\/strong>, fue recibido por integrantes de la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda, Recursos Naturales y Medio Ambiente del Senado Provincial, donde expuso las principales inquietudes del sector.<\/p>\n\n\n\n<p>El empresario plante\u00f3 en reiteradas oportunidades \u00abla necesidad de trabajar en conjunto entre el sector privado, las c\u00e1maras, los proveedores y el gobierno, en este momento de<strong>&nbsp;la miner\u00eda y del litio<\/strong>&nbsp;en Salta para que sea una pol\u00edtica de Estado\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Atento a una de los principales recursos minerales con los que cuenta la provincia, afirm\u00f3 que \u201cel tema del litio es mucho m\u00e1s importante de lo que parece, porque se plantea la posibilidad de desarrollo de una regi\u00f3n que hist\u00f3ricamente estuvo siempre como furg\u00f3n de cola, como es el noroeste argentino, por eso hay que destacar que<strong>&nbsp;hoy hay m\u00e1s de 10 empresas invirtiendo en construcci\u00f3n minas de litio<\/strong>, otras en fases finales de desarrollos de plantas y de exploraci\u00f3n avanzada, trabajo que se viene desarrollando desde el 2005\u201d.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Tres pedidos<\/h2>\n\n\n\n<p>El titular de CAPEMISA puntualiz\u00f3 sobre tres ejes que pretenden que el gobierno atienda en relaci\u00f3n al sector. El primero tiene que ver con \u00abla estabilidad de las reglas y las normas que rigen a la actividad para que no haya gente que est\u00e9 pretendiendo intervenir, ya sean empresas provinciales o nacionales, en el tema del litio\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Seguidamente, en di\u00e1logo con Salta\/12, mencion\u00f3&nbsp;<strong>la necesidad de mejorar \u00abla infraestructura, porque la Puna no la tiene,<\/strong>&nbsp;ya que la ruta N\u00ba 51 no se est\u00e1 haciendo y&nbsp;<strong>tenemos un accidente por d\u00eda en la zona<\/strong>, por eso pedimos un esfuerzo de la Naci\u00f3n y de la provincia\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Por \u00faltimo, mencion\u00f3 el \u00abtema de la educaci\u00f3n, porque la cantidad de mano de obra que se requiere es muy grande, y&nbsp;<strong>se necesitan ingenieros civiles, personal en seguridad e higiene, camioneros, electricistas, t\u00e9cnicos qu\u00edmicos<\/strong>, lo que significa una gran demanda para Salta, pero ahora tenemos un estr\u00e9s por falta de personal, y esto ya es una urgencia\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cNecesitamos una pol\u00edtica de Estado desde la provincia de Salta, que busque un surgimiento econ\u00f3mico con un trabajo conjunto con las provincias de la regi\u00f3n\u201d, insisti\u00f3.\u00a0\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Fuente: https:\/\/www.pagina12.com.ar\/473080-la-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector?ampOptimize=1<\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diego Pesta\u00f1a, presidente de la&nbsp;C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), fue recibido por integrantes de la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda, Recursos Naturales y Medio Ambiente del Senado Provincial, donde expuso las principales inquietudes del sector. El empresario plante\u00f3 en reiteradas oportunidades \u00abla necesidad de trabajar en conjunto entre el sector privado, las c\u00e1maras, &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">La miner\u00eda en Salta demanda pol\u00edticas para el sector<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La miner\u00eda en Salta demanda pol\u00edticas para el sector - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La miner\u00eda en Salta demanda pol\u00edticas para el sector - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Diego Pesta\u00f1a, presidente de la&nbsp;C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), fue recibido por integrantes de la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda, Recursos Naturales y Medio Ambiente del Senado Provincial, donde expuso las principales inquietudes del sector. El empresario plante\u00f3 en reiteradas oportunidades \u00abla necesidad de trabajar en conjunto entre el sector privado, las c\u00e1maras, &hellip; La miner\u00eda en Salta demanda pol\u00edticas para el sector Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-16T20:43:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-10T20:32:03+00:00\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"La miner\u00eda en Salta demanda pol\u00edticas para el sector\",\"datePublished\":\"2022-08-16T20:43:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-10T20:32:03+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/\"},\"wordCount\":410,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/\",\"name\":\"La miner\u00eda en Salta demanda pol\u00edticas para el sector - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-08-16T20:43:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-10T20:32:03+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La miner\u00eda en Salta demanda pol\u00edticas para el sector\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La miner\u00eda en Salta demanda pol\u00edticas para el sector - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"La miner\u00eda en Salta demanda pol\u00edticas para el sector - CAPEMISA","og_description":"Diego Pesta\u00f1a, presidente de la&nbsp;C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), fue recibido por integrantes de la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda, Recursos Naturales y Medio Ambiente del Senado Provincial, donde expuso las principales inquietudes del sector. El empresario plante\u00f3 en reiteradas oportunidades \u00abla necesidad de trabajar en conjunto entre el sector privado, las c\u00e1maras, &hellip; La miner\u00eda en Salta demanda pol\u00edticas para el sector Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-08-16T20:43:00+00:00","article_modified_time":"2022-10-10T20:32:03+00:00","author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"La miner\u00eda en Salta demanda pol\u00edticas para el sector","datePublished":"2022-08-16T20:43:00+00:00","dateModified":"2022-10-10T20:32:03+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/"},"wordCount":410,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/","name":"La miner\u00eda en Salta demanda pol\u00edticas para el sector - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-08-16T20:43:00+00:00","dateModified":"2022-10-10T20:32:03+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/lla-mineria-en-salta-demanda-politicas-para-el-sector\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La miner\u00eda en Salta demanda pol\u00edticas para el sector"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Diego Pesta\u00f1a, presidente de la&nbsp;C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), fue recibido por integrantes de la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda, Recursos Naturales y Medio Ambiente del Senado Provincial, donde expuso las principales inquietudes del sector. El empresario plante\u00f3 en reiteradas oportunidades \u00abla necesidad de trabajar en conjunto entre el sector privado, las c\u00e1maras,&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4154"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4154"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4154\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4464,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4154\/revisions\/4464"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4154"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4154"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4154"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}