{"id":4267,"date":"2022-09-07T13:14:52","date_gmt":"2022-09-07T16:14:52","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=4267"},"modified":"2022-09-07T13:14:53","modified_gmt":"2022-09-07T16:14:53","slug":"el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/","title":{"rendered":"El economista Carlos Melconian, en su visita a salta,brind\u00f3 una charla sobre \u00abTransici\u00f3n Pol\u00edtica y Econ\u00f3mica 2023\u00bb"},"content":{"rendered":"\n<p>El d\u00eda 23 de agosto, el reconocido economista Carlos Melconian brind\u00f3 una charla organizada por el Banco ICBC, la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta y nuestra C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras.<\/p>\n\n\n\n<p>La tem\u00e1tica de la disertaci\u00f3n fue la \u00abTransici\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica 2023\u00bb y sobre estos ejes el economista realiz\u00f3 un balance y repaso de la situaci\u00f3n en Argentina.<\/p>\n\n\n\n<p>El mercado cambiario, la inflaci\u00f3n, las medidas del superministro Sergio Massa, la deuda con el Fondo Monetario Internacional (FMI) y otros puntos fueron desmenuzados por el&nbsp;<strong>economista Carlos Melconian<\/strong>. En una charla que organiz\u00f3 el Banco ICBC, la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta y la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras se refiri\u00f3 a la \u00abtransici\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica 2023\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>El personaje central fue Massa. Consider\u00f3 que el ministro de Econom\u00eda \u00abtiene dote de alquimista\u00bb, y que dice lo que le gusta escuchar a cada sector. \u00abQuiere quedar bien con la ortodoxia pero a La C\u00e1mpora le dice otra cosa\u00bb, enfatiz\u00f3. \u00abSi Massa hace el ajuste cl\u00e1sico, puede enderezar, pero eso es dif\u00edcil para un pol\u00edtico\u00bb, acentu\u00f3. Remarc\u00f3, luego, que puede aplicar un ajuste cl\u00e1sico para evitar la espiralizaci\u00f3n. No obstante, estima que la inflaci\u00f3n anual rondar\u00e1 el 90 por ciento, claro, \u00absi no hay sobresaltos\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00abMassa viene con la espalda un poco m\u00e1s ancha producto del quilombo, nada m\u00e1s. No es que tiene gran prestigio ni ascendencia popular. En 29 encuestas sale \u00faltimo, entre imagen negativa y positiva. Siempre est\u00e1 al final con Macri, Cristina y M\u00e1ximo\u00bb. Dijo que hoy es una incertidumbre saber si el tigrense puso m\u00e1s competitivo el espacio del Frente de Todos de cara a las elecciones del pr\u00f3ximo a\u00f1o.<\/p>\n\n\n\n<p>Sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y pol\u00edtica del Gobierno, el economista manifest\u00f3: \u00abHace un mes digo que este gobierno tiene chances de terminar y no explotar la econom\u00eda. Si quieren no terminar y explotar, pueden hacerlo, no estoy dentro de los zapatos de ellos\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><strong>\u201cEl supercepo lleva a una pa\u00eds a aislarse del mundo. La importaci\u00f3n es raqu\u00edtica\u201d.<\/strong><\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<p>Sobre el impacto que tiene el pedido de condena a Cristina Kirchner por doce a\u00f1os en una causa de corrupci\u00f3n (Vialidad), dijo: \u00abNo s\u00e9 c\u00f3mo cambia. El camino ya est\u00e1 trazado, salvo que algo se produzca en la calle. Son buenas las palabras que dio el alcalde de Buenos Aires (Horacio Rodr\u00edguez Larreta) de ayudar a la paz social.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00abLa pregunta es si se desacelera el deterioro\u00bb, plante\u00f3 Melconian en otro tramo de la charla que se desarroll\u00f3 en el Consejo Profesional de Ciencias Econ\u00f3micas. En cuanto al rol pol\u00edtico de la vicepresidenta, remarc\u00f3 que \u00abno usa la lapicera\u00bb, pero si gobierna a trav\u00e9s de vetar o no medidas. \u00abPor ejemplo no vet\u00f3 a Massa. Hay una tregua en el triunvirato pero el oficialismo est\u00e1 muy nervioso\u00bb, indic\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><strong>\u201cEn 29 encuestas Massa sale \u00faltimo, con Macri, Cristina y M\u00e1ximo\u201d.<\/strong><\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<p>\u00abEste gobierno est\u00e1 terminado. No us\u00f3 el manual de supervivencia. Solo acordaron con el FMI, pero el acuerdo ya no se cumple\u00bb, asever\u00f3 luego Melconian ante empresarios mineros y de otras actividades.<\/p>\n\n\n\n<p>Tambi\u00e9n remarc\u00f3 que en la Argentina hay r\u00e9cord exportador y un supercepo, que lleva al pa\u00eds a aislarse del mundo. As\u00ed el super\u00e1vit comercial es de 18 mil millones de d\u00f3lares. \u00abCon las importaciones raqu\u00edticas que tiene Argentina no se puede crecer. Esa normalidad la que estamos viendo\u00bb, agreg\u00f3. Tambi\u00e9n sostuvo que el pr\u00f3ximo gobierno tendr\u00e1 que tener un nuevo r\u00e9gimen cambiario, que no sea como el actual ni tampoco como se aplic\u00f3 en la gesti\u00f3n de Mauricio Macri.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Fuente: https:\/\/www.eltribuno.com\/salta\/nota\/2022-8-24-0-0-0-melconian-massa-tiene-mas-espalda-producto-del-quilombo<\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El d\u00eda 23 de agosto, el reconocido economista Carlos Melconian brind\u00f3 una charla organizada por el Banco ICBC, la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta y nuestra C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras. La tem\u00e1tica de la disertaci\u00f3n fue la \u00abTransici\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica 2023\u00bb y sobre estos ejes el economista realiz\u00f3 un balance y repaso &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">El economista Carlos Melconian, en su visita a salta,brind\u00f3 una charla sobre \u00abTransici\u00f3n Pol\u00edtica y Econ\u00f3mica 2023\u00bb<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4268,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El economista Carlos Melconian, en su visita a salta,brind\u00f3 una charla sobre &quot;Transici\u00f3n Pol\u00edtica y Econ\u00f3mica 2023&quot; - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El economista Carlos Melconian, en su visita a salta,brind\u00f3 una charla sobre &quot;Transici\u00f3n Pol\u00edtica y Econ\u00f3mica 2023&quot; - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El d\u00eda 23 de agosto, el reconocido economista Carlos Melconian brind\u00f3 una charla organizada por el Banco ICBC, la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta y nuestra C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras. La tem\u00e1tica de la disertaci\u00f3n fue la \u00abTransici\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica 2023\u00bb y sobre estos ejes el economista realiz\u00f3 un balance y repaso &hellip; El economista Carlos Melconian, en su visita a salta,brind\u00f3 una charla sobre \u00abTransici\u00f3n Pol\u00edtica y Econ\u00f3mica 2023\u00bb Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-07T16:14:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-09-07T16:14:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/8102fad9-bbd0-40b9-a8b3-ebd0db7b3a0a.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"El economista Carlos Melconian, en su visita a salta,brind\u00f3 una charla sobre \u00abTransici\u00f3n Pol\u00edtica y Econ\u00f3mica 2023\u00bb\",\"datePublished\":\"2022-09-07T16:14:52+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-07T16:14:53+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/\"},\"wordCount\":665,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/\",\"name\":\"El economista Carlos Melconian, en su visita a salta,brind\u00f3 una charla sobre \\\"Transici\u00f3n Pol\u00edtica y Econ\u00f3mica 2023\\\" - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-09-07T16:14:52+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-07T16:14:53+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"El economista Carlos Melconian, en su visita a salta,brind\u00f3 una charla sobre \u00abTransici\u00f3n Pol\u00edtica y Econ\u00f3mica 2023\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"El economista Carlos Melconian, en su visita a salta,brind\u00f3 una charla sobre \"Transici\u00f3n Pol\u00edtica y Econ\u00f3mica 2023\" - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"El economista Carlos Melconian, en su visita a salta,brind\u00f3 una charla sobre \"Transici\u00f3n Pol\u00edtica y Econ\u00f3mica 2023\" - CAPEMISA","og_description":"El d\u00eda 23 de agosto, el reconocido economista Carlos Melconian brind\u00f3 una charla organizada por el Banco ICBC, la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta y nuestra C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras. La tem\u00e1tica de la disertaci\u00f3n fue la \u00abTransici\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica 2023\u00bb y sobre estos ejes el economista realiz\u00f3 un balance y repaso &hellip; El economista Carlos Melconian, en su visita a salta,brind\u00f3 una charla sobre \u00abTransici\u00f3n Pol\u00edtica y Econ\u00f3mica 2023\u00bb Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-09-07T16:14:52+00:00","article_modified_time":"2022-09-07T16:14:53+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":768,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/8102fad9-bbd0-40b9-a8b3-ebd0db7b3a0a.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"El economista Carlos Melconian, en su visita a salta,brind\u00f3 una charla sobre \u00abTransici\u00f3n Pol\u00edtica y Econ\u00f3mica 2023\u00bb","datePublished":"2022-09-07T16:14:52+00:00","dateModified":"2022-09-07T16:14:53+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/"},"wordCount":665,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/","name":"El economista Carlos Melconian, en su visita a salta,brind\u00f3 una charla sobre \"Transici\u00f3n Pol\u00edtica y Econ\u00f3mica 2023\" - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-09-07T16:14:52+00:00","dateModified":"2022-09-07T16:14:53+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-economista-carlos-melconian-en-su-visita-a-saltabrindo-una-charla-sobre-transicion-politica-y-economica-2023\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"El economista Carlos Melconian, en su visita a salta,brind\u00f3 una charla sobre \u00abTransici\u00f3n Pol\u00edtica y Econ\u00f3mica 2023\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/8102fad9-bbd0-40b9-a8b3-ebd0db7b3a0a.jpg",1024,768,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/8102fad9-bbd0-40b9-a8b3-ebd0db7b3a0a-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/8102fad9-bbd0-40b9-a8b3-ebd0db7b3a0a-300x225.jpg",300,225,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/8102fad9-bbd0-40b9-a8b3-ebd0db7b3a0a-768x576.jpg",768,576,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/8102fad9-bbd0-40b9-a8b3-ebd0db7b3a0a.jpg",1024,768,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/8102fad9-bbd0-40b9-a8b3-ebd0db7b3a0a.jpg",1024,768,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/8102fad9-bbd0-40b9-a8b3-ebd0db7b3a0a.jpg",1024,768,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"El d\u00eda 23 de agosto, el reconocido economista Carlos Melconian brind\u00f3 una charla organizada por el Banco ICBC, la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta y nuestra C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras. La tem\u00e1tica de la disertaci\u00f3n fue la \u00abTransici\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica 2023\u00bb y sobre estos ejes el economista realiz\u00f3 un balance y repaso&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4267"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4267"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4267\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4269,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4267\/revisions\/4269"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4268"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4267"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4267"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4267"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}