{"id":4386,"date":"2022-10-02T21:02:15","date_gmt":"2022-10-03T00:02:15","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=4386"},"modified":"2022-10-02T21:02:16","modified_gmt":"2022-10-03T00:02:16","slug":"quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/","title":{"rendered":"Qued\u00f3 inaugurada una nueva edici\u00f3n de Argentina Mining"},"content":{"rendered":"\n<p>En el Centro de Convenciones de Limache, el gobernador Gustavo S\u00e1enz inaugur\u00f3 oficialmente Argentina Mining 2022, encuentro que re\u00fane a empresarios mineros, proveedores, funcionarios p\u00fablicos y miembros de instituciones financieras para analizar el presente y futuro del sector en Argentina.<\/p>\n\n\n\n<p>El Gobernador que la provincia \u201choy tiene una oportunidad hist\u00f3rica con la actividad minera\u201d y desde el Gobierno se fij\u00f3 el desarrollo minero como pol\u00edtica de Estado. Por ello, y para garantizar su crecimiento, Salta ofrece a los inversores seguridad jur\u00eddica, reglas claras y previsibilidad.<\/p>\n\n\n\n<p>Junto a las ventajas fiscales y jur\u00eddicas, el mandatario salte\u00f1o marc\u00f3 el gran potencial geol\u00f3gico salte\u00f1o que permiti\u00f3 que hoy haya una mina de oro en plena producci\u00f3n, tres proyectos de litio en construcci\u00f3n y muchos otros en etapas avanzadas de factibilidad y exploraci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>La subsecretaria de Desarrollo Minero, Pamela Morales, subray\u00f3 la importancia de este encuentro que genera instancias de di\u00e1logo necesarias para el crecimiento minero del pa\u00eds e ilustra la centralidad de la miner\u00eda en la regi\u00f3n, en el pa\u00eds y el mundo. Agreg\u00f3 que comparativamente con Chile, las exportaciones argentinas del a\u00f1o pasado fueron solamente un poco m\u00e1s de 3 mil millones, aunque las proyecciones para 2022 hagan prever los mejores montos en los \u00faltimos a\u00f1os.<\/p>\n\n\n\n<p>Entre los asistentes estaban presentes el ministro de Producci\u00f3n y Desarrollo Sustentable Mart\u00edn de los R\u00edos, la vicepresidenta de la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta Fernanda Fraga, el presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), Diego Pesta\u00f1a; el presidente de C\u00e1mara Argentina de Empresarios Mineros (CAEM), Franco Mignacco; Silvia Rodr\u00edguez, presidenta de Women in Mining, entre otros.<\/p>\n\n\n\n<p>CAPEMISA particip\u00f3 activamente en el desarrollo de las jornadas que se desarrollaron del 31 de Agosto al 2 de Septiembre en el Centro de Convenciones de la Ciudad de Salta. <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En el Centro de Convenciones de Limache, el gobernador Gustavo S\u00e1enz inaugur\u00f3 oficialmente Argentina Mining 2022, encuentro que re\u00fane a empresarios mineros, proveedores, funcionarios p\u00fablicos y miembros de instituciones financieras para analizar el presente y futuro del sector en Argentina. El Gobernador que la provincia \u201choy tiene una oportunidad hist\u00f3rica con la actividad minera\u201d y &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Qued\u00f3 inaugurada una nueva edici\u00f3n de Argentina Mining<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4387,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Qued\u00f3 inaugurada una nueva edici\u00f3n de Argentina Mining - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Qued\u00f3 inaugurada una nueva edici\u00f3n de Argentina Mining - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En el Centro de Convenciones de Limache, el gobernador Gustavo S\u00e1enz inaugur\u00f3 oficialmente Argentina Mining 2022, encuentro que re\u00fane a empresarios mineros, proveedores, funcionarios p\u00fablicos y miembros de instituciones financieras para analizar el presente y futuro del sector en Argentina. El Gobernador que la provincia \u201choy tiene una oportunidad hist\u00f3rica con la actividad minera\u201d y &hellip; Qued\u00f3 inaugurada una nueva edici\u00f3n de Argentina Mining Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-10-03T00:02:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-03T00:02:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/0cfb053b-8c4f-43c2-870f-b19640ea9c64.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"725\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Qued\u00f3 inaugurada una nueva edici\u00f3n de Argentina Mining\",\"datePublished\":\"2022-10-03T00:02:15+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-03T00:02:16+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/\"},\"wordCount\":330,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/\",\"name\":\"Qued\u00f3 inaugurada una nueva edici\u00f3n de Argentina Mining - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-10-03T00:02:15+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-03T00:02:16+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Qued\u00f3 inaugurada una nueva edici\u00f3n de Argentina Mining\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Qued\u00f3 inaugurada una nueva edici\u00f3n de Argentina Mining - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Qued\u00f3 inaugurada una nueva edici\u00f3n de Argentina Mining - CAPEMISA","og_description":"En el Centro de Convenciones de Limache, el gobernador Gustavo S\u00e1enz inaugur\u00f3 oficialmente Argentina Mining 2022, encuentro que re\u00fane a empresarios mineros, proveedores, funcionarios p\u00fablicos y miembros de instituciones financieras para analizar el presente y futuro del sector en Argentina. El Gobernador que la provincia \u201choy tiene una oportunidad hist\u00f3rica con la actividad minera\u201d y &hellip; Qued\u00f3 inaugurada una nueva edici\u00f3n de Argentina Mining Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-10-03T00:02:15+00:00","article_modified_time":"2022-10-03T00:02:16+00:00","og_image":[{"width":1280,"height":725,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/0cfb053b-8c4f-43c2-870f-b19640ea9c64.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Qued\u00f3 inaugurada una nueva edici\u00f3n de Argentina Mining","datePublished":"2022-10-03T00:02:15+00:00","dateModified":"2022-10-03T00:02:16+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/"},"wordCount":330,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/","name":"Qued\u00f3 inaugurada una nueva edici\u00f3n de Argentina Mining - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-10-03T00:02:15+00:00","dateModified":"2022-10-03T00:02:16+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quedo-inaugurada-una-nueva-edicion-de-argentina-mining\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Qued\u00f3 inaugurada una nueva edici\u00f3n de Argentina Mining"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/0cfb053b-8c4f-43c2-870f-b19640ea9c64.jpg",1280,725,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/0cfb053b-8c4f-43c2-870f-b19640ea9c64-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/0cfb053b-8c4f-43c2-870f-b19640ea9c64-300x170.jpg",300,170,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/0cfb053b-8c4f-43c2-870f-b19640ea9c64-768x435.jpg",768,435,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/0cfb053b-8c4f-43c2-870f-b19640ea9c64-1024x580.jpg",1024,580,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/0cfb053b-8c4f-43c2-870f-b19640ea9c64.jpg",1280,725,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/0cfb053b-8c4f-43c2-870f-b19640ea9c64.jpg",1280,725,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"En el Centro de Convenciones de Limache, el gobernador Gustavo S\u00e1enz inaugur\u00f3 oficialmente Argentina Mining 2022, encuentro que re\u00fane a empresarios mineros, proveedores, funcionarios p\u00fablicos y miembros de instituciones financieras para analizar el presente y futuro del sector en Argentina. El Gobernador que la provincia \u201choy tiene una oportunidad hist\u00f3rica con la actividad minera\u201d y&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4386"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4386"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4386\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4388,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4386\/revisions\/4388"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4387"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4386"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4386"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4386"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}