{"id":4389,"date":"2022-10-02T21:05:34","date_gmt":"2022-10-03T00:05:34","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=4389"},"modified":"2022-10-02T21:05:35","modified_gmt":"2022-10-03T00:05:35","slug":"trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/","title":{"rendered":"Trabajo conjunto entre el Gobierno y el sector socioproductivo para fortalecer la educaci\u00f3n y el trabajo"},"content":{"rendered":"\n<p>En el Centro de Convenciones Salta el ministro de Educaci\u00f3n, Cultura, Ciencia y Tecnolog\u00eda,&nbsp;<strong>Mat\u00edas C\u00e1nepa<\/strong>&nbsp;particip\u00f3 del encuentro provincial \u201cLos sectores socioproductivos: actores estrat\u00e9gicos para el fortalecimiento de la Educaci\u00f3n y el Trabajo\u00bb, en el que estuvieron presentes referentes de los distintos sectores de la econom\u00eda local&nbsp;junto con el ministro de Producci\u00f3n y Desarrollo Sustentable,&nbsp;<strong>Mart\u00edn de los R\u00edos<\/strong>&nbsp;y el director ejecutivo de INET,&nbsp;<strong>Gerardo Marchesini.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>El encuentro nucle\u00f3 a representantes de empresas, productores y diversas organizaciones que colaboran con el sistema educativo a trav\u00e9s de acciones formativas para los j\u00f3venes, tales como pr\u00e1cticas profesionalizantes, cursos de capacitaci\u00f3n y otros proyectos formativos.<\/p>\n\n\n\n<p>Durante el encuentro C\u00e1nepa recalc\u00f3 que no puede haber educaci\u00f3n que no est\u00e9 vinculada al esquema productivo. En ese sentido destac\u00f3 \u00abvenimos trabajando con la mayor\u00eda de los sectores y de eso se tratan estos encuentros, de inspirar a que otros se sumen. Ya que la \u00fanica forma volcar estos proyectos a la realidad es a trav\u00e9s de pol\u00edticas de Estado. Y como dice nuestro Gobernador, sin educaci\u00f3n no hay trabajo y sin trabajo no hay dignidad\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>De los R\u00edos indic\u00f3 \u201cno hay educaci\u00f3n de calidad sin formaci\u00f3n, por ello la vinculaci\u00f3n entre el sector p\u00fablico y privado y otras organizaciones es fundamental\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Durante el encuentro se abordaron diversas tem\u00e1ticas de la agenda productiva e industrial local. Tambi\u00e9n se expusieron historias inspiradoras y motivadoras para los sectores.<\/p>\n\n\n\n<p>Participaron de la actividad: el presidente de Trenes Argentinos, Mart\u00edn Fabio Marinucci; el presidente de la Sociedad Rural Salte\u00f1a, Carlos Seg\u00f3n; el vicepresidente de la C\u00e1mara de Miner\u00eda, Fernanda Fraga; el presidente de CAPEMISA, Diego Pesta\u00f1a; la presidente de la Uni\u00f3n Industrial de Salta, Paula Bibini; la secretaria de Miner\u00eda, Romina Sesarini;<\/p>\n\n\n\n<p>Adem\u00e1s de el presidente C\u00e1mara Argentina de la Construcci\u00f3n, Juan Manuel Gui\u00f1ez; &nbsp;el presidente de REMSA, Alberto Castillo; el representante legal de Minera Rio Tinto, Rodrigo Fr\u00edas; el gerente de POSCO Argentina, Vicente Arias; el gerente de Relaciones Institucional de Minera Mansfield, Facundo Huidobro; productores agropecuarios y &nbsp;referentes del Grupo CREA, INTA, INTI, UCASAL, entre otros.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En el Centro de Convenciones Salta el ministro de Educaci\u00f3n, Cultura, Ciencia y Tecnolog\u00eda,&nbsp;Mat\u00edas C\u00e1nepa&nbsp;particip\u00f3 del encuentro provincial \u201cLos sectores socioproductivos: actores estrat\u00e9gicos para el fortalecimiento de la Educaci\u00f3n y el Trabajo\u00bb, en el que estuvieron presentes referentes de los distintos sectores de la econom\u00eda local&nbsp;junto con el ministro de Producci\u00f3n y Desarrollo Sustentable,&nbsp;Mart\u00edn de &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Trabajo conjunto entre el Gobierno y el sector socioproductivo para fortalecer la educaci\u00f3n y el trabajo<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4390,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Trabajo conjunto entre el Gobierno y el sector socioproductivo para fortalecer la educaci\u00f3n y el trabajo - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Trabajo conjunto entre el Gobierno y el sector socioproductivo para fortalecer la educaci\u00f3n y el trabajo - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En el Centro de Convenciones Salta el ministro de Educaci\u00f3n, Cultura, Ciencia y Tecnolog\u00eda,&nbsp;Mat\u00edas C\u00e1nepa&nbsp;particip\u00f3 del encuentro provincial \u201cLos sectores socioproductivos: actores estrat\u00e9gicos para el fortalecimiento de la Educaci\u00f3n y el Trabajo\u00bb, en el que estuvieron presentes referentes de los distintos sectores de la econom\u00eda local&nbsp;junto con el ministro de Producci\u00f3n y Desarrollo Sustentable,&nbsp;Mart\u00edn de &hellip; Trabajo conjunto entre el Gobierno y el sector socioproductivo para fortalecer la educaci\u00f3n y el trabajo Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-10-03T00:05:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-03T00:05:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/322adc8b-69b7-48c2-ab40-939a61ef3e41.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1599\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1066\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Trabajo conjunto entre el Gobierno y el sector socioproductivo para fortalecer la educaci\u00f3n y el trabajo\",\"datePublished\":\"2022-10-03T00:05:34+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-03T00:05:35+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/\"},\"wordCount\":405,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/\",\"name\":\"Trabajo conjunto entre el Gobierno y el sector socioproductivo para fortalecer la educaci\u00f3n y el trabajo - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-10-03T00:05:34+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-03T00:05:35+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Trabajo conjunto entre el Gobierno y el sector socioproductivo para fortalecer la educaci\u00f3n y el trabajo\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Trabajo conjunto entre el Gobierno y el sector socioproductivo para fortalecer la educaci\u00f3n y el trabajo - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Trabajo conjunto entre el Gobierno y el sector socioproductivo para fortalecer la educaci\u00f3n y el trabajo - CAPEMISA","og_description":"En el Centro de Convenciones Salta el ministro de Educaci\u00f3n, Cultura, Ciencia y Tecnolog\u00eda,&nbsp;Mat\u00edas C\u00e1nepa&nbsp;particip\u00f3 del encuentro provincial \u201cLos sectores socioproductivos: actores estrat\u00e9gicos para el fortalecimiento de la Educaci\u00f3n y el Trabajo\u00bb, en el que estuvieron presentes referentes de los distintos sectores de la econom\u00eda local&nbsp;junto con el ministro de Producci\u00f3n y Desarrollo Sustentable,&nbsp;Mart\u00edn de &hellip; Trabajo conjunto entre el Gobierno y el sector socioproductivo para fortalecer la educaci\u00f3n y el trabajo Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-10-03T00:05:34+00:00","article_modified_time":"2022-10-03T00:05:35+00:00","og_image":[{"width":1599,"height":1066,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/322adc8b-69b7-48c2-ab40-939a61ef3e41.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Trabajo conjunto entre el Gobierno y el sector socioproductivo para fortalecer la educaci\u00f3n y el trabajo","datePublished":"2022-10-03T00:05:34+00:00","dateModified":"2022-10-03T00:05:35+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/"},"wordCount":405,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/","name":"Trabajo conjunto entre el Gobierno y el sector socioproductivo para fortalecer la educaci\u00f3n y el trabajo - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-10-03T00:05:34+00:00","dateModified":"2022-10-03T00:05:35+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/trabajo-conjunto-entre-el-gobierno-y-el-sector-socioproductivo-para-fortalecer-la-educacion-y-el-trabajo\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Trabajo conjunto entre el Gobierno y el sector socioproductivo para fortalecer la educaci\u00f3n y el trabajo"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/322adc8b-69b7-48c2-ab40-939a61ef3e41.jpg",1599,1066,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/322adc8b-69b7-48c2-ab40-939a61ef3e41-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/322adc8b-69b7-48c2-ab40-939a61ef3e41-300x200.jpg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/322adc8b-69b7-48c2-ab40-939a61ef3e41-768x512.jpg",768,512,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/322adc8b-69b7-48c2-ab40-939a61ef3e41-1024x683.jpg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/322adc8b-69b7-48c2-ab40-939a61ef3e41-1536x1024.jpg",1536,1024,true],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/322adc8b-69b7-48c2-ab40-939a61ef3e41.jpg",1599,1066,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"En el Centro de Convenciones Salta el ministro de Educaci\u00f3n, Cultura, Ciencia y Tecnolog\u00eda,&nbsp;Mat\u00edas C\u00e1nepa&nbsp;particip\u00f3 del encuentro provincial \u201cLos sectores socioproductivos: actores estrat\u00e9gicos para el fortalecimiento de la Educaci\u00f3n y el Trabajo\u00bb, en el que estuvieron presentes referentes de los distintos sectores de la econom\u00eda local&nbsp;junto con el ministro de Producci\u00f3n y Desarrollo Sustentable,&nbsp;Mart\u00edn de&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4389"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4389"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4389\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4391,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4389\/revisions\/4391"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4390"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4389"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4389"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4389"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}