{"id":4392,"date":"2022-10-02T21:13:37","date_gmt":"2022-10-03T00:13:37","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=4392"},"modified":"2022-10-02T21:13:38","modified_gmt":"2022-10-03T00:13:38","slug":"pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/","title":{"rendered":"Pesta\u00f1a: \u00abCalletti y Estrada deber\u00edan votar a favor de Salta en el tema litio\u00bb"},"content":{"rendered":"\n<p>El presidente de CAPEMISA (C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta), Diego Pesta\u00f1a explic\u00f3 que Emiliano Estrada y Pamela Calletti, diputados nacionales por Salta, deber\u00e1n tratar en la Comisi\u00f3n de Presupuesto y Haciendo la Ley de Humedales. \u201cSi esto sale adelante, ceden derechos de Salta al gobierno central; les estamos dando el manejo de nuestros recursos\u201d, critic\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>El proyecto de ley que establece los Presupuestos M\u00ednimos de Protecci\u00f3n Ambiental para el Uso Racional y Sostenible de los Humedales y que discute el Congreso Nacional, fue duramente criticado por el presidente de CAPEMISA &nbsp;(C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta), Diego Pesta\u00f1a, en el programa De Buena Fuente.<\/p>\n\n\n\n<p>Al respecto, asegur\u00f3 que primero deber\u00e1 pasar por la Comisi\u00f3n de Presupuesto y Hacienda, donde tienen voz y voto los legisladores nacionales por Salta Emiliano Estrada y Pamela Calletti. \u201cSi esto sale adelante, ceden derechos de Salta al gobierno central, todo el d\u00eda estamos reclamando que esto se maneja en Buenos Aires y nosotros les estamos dando el manejo de nuestros recursos, lo que estamos votando en esta ley mucho m\u00e1s importante de un tema de un pastizal que se prende fuego, con esta ley Salta cede el manejo de los recursos a una burocracia para manejar, van a seguir viviendo fant\u00e1sticamente mientras nosotros vivimos y convivimos con la pobreza\u201d, expuso Pesta\u00f1a.<\/p>\n\n\n\n<p>El referente destac\u00f3 los beneficios de los proyectos mineros en Salta, vinculados a la generaci\u00f3n de puestos de trabajo y adem\u00e1s, remarc\u00f3 la existencia de los informes de impacto ambiental. Con respecto a la ley, sostuvo: \u201cHoy tenemos diputados que si votan a favor de que siga su curso, son los responsables que Salta pierda sus derechos, pierda el manejo de sus recursos naturales, que se pierdan trabajos y miles de puesto de trabajo futuros, que ya se est\u00e1 necesitando y ya se van a demandar\u201d, asever\u00f3 Pesta\u00f1a..<\/p>\n\n\n\n<p>El presidente de CAPEMISA asegur\u00f3 que ya mantuvo di\u00e1logo con Estrada, quien le comparti\u00f3 que buscar\u00e1 modificar algunos puntos del proyecto; mientras que Calletti \u201ctras la postura del ambientalismo, deja relegada la postura de Salta\u201d. \u201cEl ambientalismo lo que est\u00e1 planteando es que ellos manejen todo en Buenos Aires y los estudios de abogados tengan la autoridad para saber qu\u00e9 podemos hacer (&#8230;) Salta sabe lo que tiene que hacer, como cuidar su ambie por los ambientes, nadie sabe m\u00e1s que nosotros\u201d, sentenci\u00f3 Pesta\u00f1a.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cLes digo a Pamela Calletti y Emiliano Estrada que voten por Salta, por la gente de Salta y no por lo que diga un partido. Hay que exigirles que voten por el futuro de la provincia\u201d, asever\u00f3 el referente.<\/p>\n\n\n\n<p>Fuente: https:\/\/elexpresodesalta.com.ar\/contenido\/26037\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El presidente de CAPEMISA (C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta), Diego Pesta\u00f1a explic\u00f3 que Emiliano Estrada y Pamela Calletti, diputados nacionales por Salta, deber\u00e1n tratar en la Comisi\u00f3n de Presupuesto y Haciendo la Ley de Humedales. \u201cSi esto sale adelante, ceden derechos de Salta al gobierno central; les estamos dando el manejo de &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Pesta\u00f1a: \u00abCalletti y Estrada deber\u00edan votar a favor de Salta en el tema litio\u00bb<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4393,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pesta\u00f1a: &quot;Calletti y Estrada deber\u00edan votar a favor de Salta en el tema litio&quot; - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pesta\u00f1a: &quot;Calletti y Estrada deber\u00edan votar a favor de Salta en el tema litio&quot; - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El presidente de CAPEMISA (C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta), Diego Pesta\u00f1a explic\u00f3 que Emiliano Estrada y Pamela Calletti, diputados nacionales por Salta, deber\u00e1n tratar en la Comisi\u00f3n de Presupuesto y Haciendo la Ley de Humedales. \u201cSi esto sale adelante, ceden derechos de Salta al gobierno central; les estamos dando el manejo de &hellip; Pesta\u00f1a: \u00abCalletti y Estrada deber\u00edan votar a favor de Salta en el tema litio\u00bb Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-10-03T00:13:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-03T00:13:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Capemisa-Septiembre-semana-4-2Mesa-de-trabajo-5.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Pesta\u00f1a: \u00abCalletti y Estrada deber\u00edan votar a favor de Salta en el tema litio\u00bb\",\"datePublished\":\"2022-10-03T00:13:37+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-03T00:13:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/\"},\"wordCount\":474,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/\",\"name\":\"Pesta\u00f1a: \\\"Calletti y Estrada deber\u00edan votar a favor de Salta en el tema litio\\\" - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-10-03T00:13:37+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-03T00:13:38+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Pesta\u00f1a: \u00abCalletti y Estrada deber\u00edan votar a favor de Salta en el tema litio\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Pesta\u00f1a: \"Calletti y Estrada deber\u00edan votar a favor de Salta en el tema litio\" - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Pesta\u00f1a: \"Calletti y Estrada deber\u00edan votar a favor de Salta en el tema litio\" - CAPEMISA","og_description":"El presidente de CAPEMISA (C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta), Diego Pesta\u00f1a explic\u00f3 que Emiliano Estrada y Pamela Calletti, diputados nacionales por Salta, deber\u00e1n tratar en la Comisi\u00f3n de Presupuesto y Haciendo la Ley de Humedales. \u201cSi esto sale adelante, ceden derechos de Salta al gobierno central; les estamos dando el manejo de &hellip; Pesta\u00f1a: \u00abCalletti y Estrada deber\u00edan votar a favor de Salta en el tema litio\u00bb Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-10-03T00:13:37+00:00","article_modified_time":"2022-10-03T00:13:38+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":1000,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Capemisa-Septiembre-semana-4-2Mesa-de-trabajo-5.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Pesta\u00f1a: \u00abCalletti y Estrada deber\u00edan votar a favor de Salta en el tema litio\u00bb","datePublished":"2022-10-03T00:13:37+00:00","dateModified":"2022-10-03T00:13:38+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/"},"wordCount":474,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/","name":"Pesta\u00f1a: \"Calletti y Estrada deber\u00edan votar a favor de Salta en el tema litio\" - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-10-03T00:13:37+00:00","dateModified":"2022-10-03T00:13:38+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/pestana-calletti-y-estrada-deberian-votar-a-favor-de-salta-en-el-tema-litio\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Pesta\u00f1a: \u00abCalletti y Estrada deber\u00edan votar a favor de Salta en el tema litio\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Capemisa-Septiembre-semana-4-2Mesa-de-trabajo-5.png",1000,1000,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Capemisa-Septiembre-semana-4-2Mesa-de-trabajo-5-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Capemisa-Septiembre-semana-4-2Mesa-de-trabajo-5-300x300.png",300,300,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Capemisa-Septiembre-semana-4-2Mesa-de-trabajo-5-768x768.png",768,768,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Capemisa-Septiembre-semana-4-2Mesa-de-trabajo-5.png",1000,1000,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Capemisa-Septiembre-semana-4-2Mesa-de-trabajo-5.png",1000,1000,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Capemisa-Septiembre-semana-4-2Mesa-de-trabajo-5.png",1000,1000,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"El presidente de CAPEMISA (C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta), Diego Pesta\u00f1a explic\u00f3 que Emiliano Estrada y Pamela Calletti, diputados nacionales por Salta, deber\u00e1n tratar en la Comisi\u00f3n de Presupuesto y Haciendo la Ley de Humedales. \u201cSi esto sale adelante, ceden derechos de Salta al gobierno central; les estamos dando el manejo de&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4392"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4392"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4392\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4394,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4392\/revisions\/4394"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4393"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4392"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4392"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4392"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}