{"id":4529,"date":"2022-10-27T19:27:35","date_gmt":"2022-10-27T22:27:35","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=4529"},"modified":"2022-10-27T19:28:18","modified_gmt":"2022-10-27T22:28:18","slug":"el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/","title":{"rendered":"El Gobierno de Salta promueve una miner\u00eda inclusiva"},"content":{"rendered":"\n<p>La iniciativa se enmarca dentro del eje 10 del Plan Provincial para el Desarrollo Minero Sustentable 2030, que refiere a pol\u00edticas destinadas a mujeres y diversidades. Con ese fin, la Secretar\u00eda de Mujeres, G\u00e9neros y Diversidad, de Miner\u00eda y Energ\u00eda, la C\u00e1mara de la Miner\u00eda y CAPEMISA, trabajan articuladamente.<a href=\"https:\/\/www.salta.gob.ar\/public\/images\/noticias\/85667-el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva.jpeg\"><\/a><\/p>\n\n\n\n<p>En l\u00ednea con las pol\u00edticas activas enfocadas en disminuir las brechas de desigualdad, la secretaria de las Mujeres, G\u00e9neros y Diversidad,&nbsp;<strong>Itat\u00ed Carrique<\/strong>, y la titular Miner\u00eda y Energ\u00eda,&nbsp;<strong>Romina Sassarini<\/strong>, mantuvieron un encuentro con el presidente de la C\u00e1mara de la Miner\u00eda,&nbsp;<strong>Carlos Ramos<\/strong>, la gerenta de este organismo,&nbsp;<strong>Alejandra Cardona<\/strong>&nbsp;y el representante de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA),&nbsp;<strong>H\u00e9ctor Darhold<\/strong>, para analizar una serie de propuestas relacionadas a la inclusi\u00f3n laboral de mujeres y diversidades en la miner\u00eda.<\/p>\n\n\n\n<p>Entre las principales, se trat\u00f3 la necesidad de capacitar a mujeres y personas del colectivo LGBTIQ+ para su incorporaci\u00f3n a este rubro hist\u00f3ricamente masculinizado, la importancia de sensibilizar al sector en perspectiva de g\u00e9nero y la posibilidad de articular con las empresas privadas la creaci\u00f3n de espacios de cuidado destinados a hijas e hijos de trabajadores y trabajadoras mineras.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00abLa provincia est\u00e1 abordando la miner\u00eda con una visi\u00f3n de pol\u00edtica de Estado y es importante que en esa mirada se incluya la &nbsp;perspectiva de g\u00e9nero. Para ello, estamos trabajando con todos los estamentos del Gobierno y la esfera privada. Queremos que la inclusi\u00f3n de las mujeres y diversidades sea efectiva\u00bb, sostuvo Carrique.<\/p>\n\n\n\n<p>El encuentro, propiciado en el marco del Plan Provincial para el Desarrollo Minero Sustentable 2030, que en su eje n\u00b0 10 propone un abordaje integral de problem\u00e1ticas sociales, tales como adicciones, embarazo joven, violencia de g\u00e9nero, fue tambi\u00e9n a los fines de canalizar acciones de triple impacto entre los sectores p\u00fablico-privado.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEstamos comprometidos con el desarrollo integral de la miner\u00eda y entendemos que la articulaci\u00f3n es fundamental para profundizar las acciones en torno a la miner\u00eda inclusiva, agreg\u00f3 Sassarini.<\/p>\n\n\n\n<p>En las pr\u00f3ximas semanas, las y los representantes de dichos organismos continuar\u00e1n trabajando sobre una agenda que involucra a m\u00e1s sectores en la transformaci\u00f3n de este espacio.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p>Fuente:\u00a0<strong>Secretar\u00eda de Prensa y Comunicaci\u00f3n del Gobierno de la Provincia de Salta<\/strong>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La iniciativa se enmarca dentro del eje 10 del Plan Provincial para el Desarrollo Minero Sustentable 2030, que refiere a pol\u00edticas destinadas a mujeres y diversidades. Con ese fin, la Secretar\u00eda de Mujeres, G\u00e9neros y Diversidad, de Miner\u00eda y Energ\u00eda, la C\u00e1mara de la Miner\u00eda y CAPEMISA, trabajan articuladamente. En l\u00ednea con las pol\u00edticas activas &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">El Gobierno de Salta promueve una miner\u00eda inclusiva<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4530,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El Gobierno de Salta promueve una miner\u00eda inclusiva - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El Gobierno de Salta promueve una miner\u00eda inclusiva - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La iniciativa se enmarca dentro del eje 10 del Plan Provincial para el Desarrollo Minero Sustentable 2030, que refiere a pol\u00edticas destinadas a mujeres y diversidades. Con ese fin, la Secretar\u00eda de Mujeres, G\u00e9neros y Diversidad, de Miner\u00eda y Energ\u00eda, la C\u00e1mara de la Miner\u00eda y CAPEMISA, trabajan articuladamente. En l\u00ednea con las pol\u00edticas activas &hellip; El Gobierno de Salta promueve una miner\u00eda inclusiva Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-10-27T22:27:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-27T22:28:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Capemisa-Octubre-semana-4Mesa-de-trabajo-7.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"El Gobierno de Salta promueve una miner\u00eda inclusiva\",\"datePublished\":\"2022-10-27T22:27:35+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-27T22:28:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/\"},\"wordCount\":418,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/\",\"name\":\"El Gobierno de Salta promueve una miner\u00eda inclusiva - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-10-27T22:27:35+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-27T22:28:18+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"El Gobierno de Salta promueve una miner\u00eda inclusiva\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"El Gobierno de Salta promueve una miner\u00eda inclusiva - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"El Gobierno de Salta promueve una miner\u00eda inclusiva - CAPEMISA","og_description":"La iniciativa se enmarca dentro del eje 10 del Plan Provincial para el Desarrollo Minero Sustentable 2030, que refiere a pol\u00edticas destinadas a mujeres y diversidades. Con ese fin, la Secretar\u00eda de Mujeres, G\u00e9neros y Diversidad, de Miner\u00eda y Energ\u00eda, la C\u00e1mara de la Miner\u00eda y CAPEMISA, trabajan articuladamente. En l\u00ednea con las pol\u00edticas activas &hellip; El Gobierno de Salta promueve una miner\u00eda inclusiva Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-10-27T22:27:35+00:00","article_modified_time":"2022-10-27T22:28:18+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":1000,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Capemisa-Octubre-semana-4Mesa-de-trabajo-7.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"El Gobierno de Salta promueve una miner\u00eda inclusiva","datePublished":"2022-10-27T22:27:35+00:00","dateModified":"2022-10-27T22:28:18+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/"},"wordCount":418,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/","name":"El Gobierno de Salta promueve una miner\u00eda inclusiva - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-10-27T22:27:35+00:00","dateModified":"2022-10-27T22:28:18+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-de-salta-promueve-una-mineria-inclusiva\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"El Gobierno de Salta promueve una miner\u00eda inclusiva"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Capemisa-Octubre-semana-4Mesa-de-trabajo-7.png",1000,1000,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Capemisa-Octubre-semana-4Mesa-de-trabajo-7-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Capemisa-Octubre-semana-4Mesa-de-trabajo-7-300x300.png",300,300,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Capemisa-Octubre-semana-4Mesa-de-trabajo-7-768x768.png",768,768,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Capemisa-Octubre-semana-4Mesa-de-trabajo-7.png",1000,1000,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Capemisa-Octubre-semana-4Mesa-de-trabajo-7.png",1000,1000,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Capemisa-Octubre-semana-4Mesa-de-trabajo-7.png",1000,1000,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"La iniciativa se enmarca dentro del eje 10 del Plan Provincial para el Desarrollo Minero Sustentable 2030, que refiere a pol\u00edticas destinadas a mujeres y diversidades. Con ese fin, la Secretar\u00eda de Mujeres, G\u00e9neros y Diversidad, de Miner\u00eda y Energ\u00eda, la C\u00e1mara de la Miner\u00eda y CAPEMISA, trabajan articuladamente. En l\u00ednea con las pol\u00edticas activas&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4529"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4529"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4529\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4532,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4529\/revisions\/4532"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4530"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4529"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4529"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4529"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}