{"id":4588,"date":"2022-11-17T11:27:17","date_gmt":"2022-11-17T14:27:17","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=4588"},"modified":"2022-11-17T11:27:18","modified_gmt":"2022-11-17T14:27:18","slug":"la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/","title":{"rendered":"La miner\u00eda salte\u00f1a celebr\u00f3 la inauguraci\u00f3n de la Casa Minera"},"content":{"rendered":"\n<p>Esta Casa es un gran anhelo de la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta y la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras quienes trabajaron en conjunto con el apoyo del Gobierno provincial.<\/p>\n\n\n\n<p>En una tarde muy especial, y con la participaci\u00f3n de funcionarios del Gobierno de Salta, directivos de empresas mineras, proveedores, representantes de instituciones intermedias y distintos actores del sector, se llev\u00f3 a cabo la inauguraci\u00f3n de la primera etapa de la Casa Minera de Salta, ubicada sobre avenida Bolivia 4.650 a metros del edificio de la Secretar\u00eda de Miner\u00eda y Energ\u00eda de la provincia.<\/p>\n\n\n\n<p>El evento se inici\u00f3 con el corte de cinta y la bendici\u00f3n de la casa, para dar lugar a las sentidas palabras de los distintos protagonistas que hicieron realidad este sue\u00f1o. Carlos Ramos, presidente de la C\u00e1mara de la Miner\u00eda de Salta, se mostr\u00f3 emocionado y expres\u00f3 que el proyecto viene desde hace muchos a\u00f1os, en los cuales trabajaron varios presidentes de las comisiones, muchas empresas asociadas y proveedores mineros, y reci\u00e9n el a\u00f1o pasado decidieron concretarlo, lo cual no fue f\u00e1cil, pero hoy se ven los frutos de ese esfuerzo.<\/p>\n\n\n\n<p>Diego Pesta\u00f1a, gerente general del grupo AGV y titular de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), sostuvo: \u00abEste ser\u00e1 nuestro lugar de pertenencia, ahora los mineros sabemos que tenemos un punto fijo donde poder realizar encuentros, reunirnos\u00bb. Destac\u00f3 la capacidad de las c\u00e1maras y el gobierno para unirse y poder trabajar en conjunto por el desarrollo de la miner\u00eda en la provincia, y reforz\u00f3 la idea de que esta casa \u00abse use\u00bb y sea sede para encuentros de negocios, reuniones sociales y futuras capacitaciones.<\/p>\n\n\n\n<p>Ambos resaltaron que este logro fue posible gracias al apoyo provincial, ya que el terreno fue cedido por la Secretar\u00eda de Miner\u00eda y Energ\u00eda, y agradecieron el trabajo y la paciencia de la empresa Saltapor, encargada de la construcci\u00f3n de la nueva sede.<\/p>\n\n\n\n<p>Tambi\u00e9n estuvieron presentes el ministro de Producci\u00f3n y Desarrollo Sustentable, Mart\u00edn de los R\u00edos y la secretaria de Miner\u00eda y Energ\u00eda, Romina Sassarini, quienes hicieron referencia a la importancia de la articulaci\u00f3n p\u00fablico-privada y el fortalecimiento de las comunidades, ya que son actores claves para lograr el verdadero desarrollo de la miner\u00eda en la provincia.<\/p>\n\n\n\n<p>Otra de las presencias valoradas, fue la de Franco Mignacco, presidente de la C\u00e1mara Argentina de Empresarios Mineros, quien se manifest\u00f3 a favor de que esta casa sea un ejemplo de trabajo y uni\u00f3n para otras provincias, y anunci\u00f3 el apoyo de CAEM a centros de formaci\u00f3n para incentivar y contribuir a la capacitaci\u00f3n en todas las provincias mineras.<\/p>\n\n\n\n<p><em><strong>Fuente: https:\/\/mineriasustentable.com.ar\/contenido\/5189\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera<\/strong><\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Esta Casa es un gran anhelo de la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta y la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras quienes trabajaron en conjunto con el apoyo del Gobierno provincial. En una tarde muy especial, y con la participaci\u00f3n de funcionarios del Gobierno de Salta, directivos de empresas mineras, proveedores, representantes de instituciones intermedias &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">La miner\u00eda salte\u00f1a celebr\u00f3 la inauguraci\u00f3n de la Casa Minera<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4589,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La miner\u00eda salte\u00f1a celebr\u00f3 la inauguraci\u00f3n de la Casa Minera - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La miner\u00eda salte\u00f1a celebr\u00f3 la inauguraci\u00f3n de la Casa Minera - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Esta Casa es un gran anhelo de la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta y la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras quienes trabajaron en conjunto con el apoyo del Gobierno provincial. En una tarde muy especial, y con la participaci\u00f3n de funcionarios del Gobierno de Salta, directivos de empresas mineras, proveedores, representantes de instituciones intermedias &hellip; La miner\u00eda salte\u00f1a celebr\u00f3 la inauguraci\u00f3n de la Casa Minera Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-11-17T14:27:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-11-17T14:27:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/multimedia.grande.89a7985bc00b68ae.576861747341707020496d61676520323032322d31312d31352061742032332e5f6772616e64652e6a706567.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1599\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1066\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"La miner\u00eda salte\u00f1a celebr\u00f3 la inauguraci\u00f3n de la Casa Minera\",\"datePublished\":\"2022-11-17T14:27:17+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-17T14:27:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/\"},\"wordCount\":487,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/\",\"name\":\"La miner\u00eda salte\u00f1a celebr\u00f3 la inauguraci\u00f3n de la Casa Minera - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-11-17T14:27:17+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-17T14:27:18+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La miner\u00eda salte\u00f1a celebr\u00f3 la inauguraci\u00f3n de la Casa Minera\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La miner\u00eda salte\u00f1a celebr\u00f3 la inauguraci\u00f3n de la Casa Minera - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"La miner\u00eda salte\u00f1a celebr\u00f3 la inauguraci\u00f3n de la Casa Minera - CAPEMISA","og_description":"Esta Casa es un gran anhelo de la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta y la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras quienes trabajaron en conjunto con el apoyo del Gobierno provincial. En una tarde muy especial, y con la participaci\u00f3n de funcionarios del Gobierno de Salta, directivos de empresas mineras, proveedores, representantes de instituciones intermedias &hellip; La miner\u00eda salte\u00f1a celebr\u00f3 la inauguraci\u00f3n de la Casa Minera Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-11-17T14:27:17+00:00","article_modified_time":"2022-11-17T14:27:18+00:00","og_image":[{"width":1599,"height":1066,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/multimedia.grande.89a7985bc00b68ae.576861747341707020496d61676520323032322d31312d31352061742032332e5f6772616e64652e6a706567.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"La miner\u00eda salte\u00f1a celebr\u00f3 la inauguraci\u00f3n de la Casa Minera","datePublished":"2022-11-17T14:27:17+00:00","dateModified":"2022-11-17T14:27:18+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/"},"wordCount":487,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/","name":"La miner\u00eda salte\u00f1a celebr\u00f3 la inauguraci\u00f3n de la Casa Minera - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-11-17T14:27:17+00:00","dateModified":"2022-11-17T14:27:18+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/la-mineria-saltena-celebro-la-inauguracion-de-la-casa-minera\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La miner\u00eda salte\u00f1a celebr\u00f3 la inauguraci\u00f3n de la Casa Minera"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/multimedia.grande.89a7985bc00b68ae.576861747341707020496d61676520323032322d31312d31352061742032332e5f6772616e64652e6a706567.jpeg",1599,1066,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/multimedia.grande.89a7985bc00b68ae.576861747341707020496d61676520323032322d31312d31352061742032332e5f6772616e64652e6a706567-150x150.jpeg",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/multimedia.grande.89a7985bc00b68ae.576861747341707020496d61676520323032322d31312d31352061742032332e5f6772616e64652e6a706567-300x200.jpeg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/multimedia.grande.89a7985bc00b68ae.576861747341707020496d61676520323032322d31312d31352061742032332e5f6772616e64652e6a706567-768x512.jpeg",768,512,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/multimedia.grande.89a7985bc00b68ae.576861747341707020496d61676520323032322d31312d31352061742032332e5f6772616e64652e6a706567-1024x683.jpeg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/multimedia.grande.89a7985bc00b68ae.576861747341707020496d61676520323032322d31312d31352061742032332e5f6772616e64652e6a706567-1536x1024.jpeg",1536,1024,true],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/multimedia.grande.89a7985bc00b68ae.576861747341707020496d61676520323032322d31312d31352061742032332e5f6772616e64652e6a706567.jpeg",1599,1066,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Esta Casa es un gran anhelo de la C\u00e1mara de Miner\u00eda de Salta y la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras quienes trabajaron en conjunto con el apoyo del Gobierno provincial. En una tarde muy especial, y con la participaci\u00f3n de funcionarios del Gobierno de Salta, directivos de empresas mineras, proveedores, representantes de instituciones intermedias&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4588"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4588"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4588\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4590,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4588\/revisions\/4590"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4589"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4588"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4588"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4588"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}