{"id":4651,"date":"2022-12-05T10:16:53","date_gmt":"2022-12-05T13:16:53","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=4651"},"modified":"2022-12-05T10:17:17","modified_gmt":"2022-12-05T13:17:17","slug":"capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/","title":{"rendered":"CAPEMISA dijo presente en el Lanzamiento de la MEMAC"},"content":{"rendered":"\n<p>El 17 de Noviembre la C\u00e1mara de Proveedores de Empresa Mineras de Salta (CAPEMISA) particip\u00f3 de la Mesa Nacional sobre Miner\u00eda abierta a la Comunidad (MEMAC) en San Antonio de los Cobres. <\/p>\n\n\n\n<p>Nuestra representante, Eliza Cozzi, junto con otros miembros de la comunidad minera desarrollaron temas como el desarrollo de proveedores y la formaci\u00f3n de empleo en la actividad miner\u00eda.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00bfQu\u00e9 es la MEMAC?<\/p>\n\n\n\n<p>Son encuentros federales en donde todos los actores involucrados en la miner\u00eda pueden debatir en base a informaci\u00f3n fidedigna. Su objetivo es potenciar una miner\u00eda que cuida el ambiente, genera puestos de trabajo, mejora las comunidades donde se inserta y es clave para el desarrollo productivo nacional.<\/p>\n\n\n\n<p>De la jornada tambi\u00e9n participaron los ministros de Trabajo, Empleo y Seguridad Social de la Naci\u00f3n, Claudio Moroni; la Administradora Federal de la Agencia Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP), Mercedes Marco del Pont; y el presidente del Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina, Miguel \u00c1ngel Pesce. Tambi\u00e9n la secretaria de Miner\u00eda de la Naci\u00f3n, Fernanda \u00c1vila; la secretaria de Cambio Clim\u00e1tico, Desarrollo Sostenible e Innovaci\u00f3n del Ministerio de Ambiente y Desarrollo Sostenible, Cecilia Nicolini; y el secretario General de la Asociaci\u00f3n Obrera Minera Argentina, H\u00e9ctor Laplace.<\/p>\n\n\n\n<p>Tambi\u00e9n los gobernadores de San Juan, Sergio U\u00f1ac; de Catamarca, Ra\u00fal Jalil; el presidente de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA), Daniel Funes de Rioja; el secretario general de la Asociaci\u00f3n Sindical del Personal T\u00e9cnico Profesional y Jer\u00e1rquico de la Actividad Minera Argentina (ASIJEMIN), Marcelo Mera Mu\u00f1oz; el ministro de Hidrocarburo de Chubut, Mart\u00edn Cerd\u00e1; el presidente de la C\u00e1mara de Proveedores Mineros, Manuel Ben\u00edtez; el coordinador del departamento de pol\u00edticas Eco House, Federico Pellegrino; y representantes de la Asociaci\u00f3n J\u00f3venes por el Clima, entre otros representantes del sector.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El 17 de Noviembre la C\u00e1mara de Proveedores de Empresa Mineras de Salta (CAPEMISA) particip\u00f3 de la Mesa Nacional sobre Miner\u00eda abierta a la Comunidad (MEMAC) en San Antonio de los Cobres. Nuestra representante, Eliza Cozzi, junto con otros miembros de la comunidad minera desarrollaron temas como el desarrollo de proveedores y la formaci\u00f3n de &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">CAPEMISA dijo presente en el Lanzamiento de la MEMAC<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4652,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>CAPEMISA dijo presente en el Lanzamiento de la MEMAC - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"CAPEMISA dijo presente en el Lanzamiento de la MEMAC - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El 17 de Noviembre la C\u00e1mara de Proveedores de Empresa Mineras de Salta (CAPEMISA) particip\u00f3 de la Mesa Nacional sobre Miner\u00eda abierta a la Comunidad (MEMAC) en San Antonio de los Cobres. Nuestra representante, Eliza Cozzi, junto con otros miembros de la comunidad minera desarrollaron temas como el desarrollo de proveedores y la formaci\u00f3n de &hellip; CAPEMISA dijo presente en el Lanzamiento de la MEMAC Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-12-05T13:16:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-12-05T13:17:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-05-a-las-10.16.18-1024x1022.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1022\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"CAPEMISA dijo presente en el Lanzamiento de la MEMAC\",\"datePublished\":\"2022-12-05T13:16:53+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-05T13:17:17+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/\"},\"wordCount\":325,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/\",\"name\":\"CAPEMISA dijo presente en el Lanzamiento de la MEMAC - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-12-05T13:16:53+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-05T13:17:17+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"CAPEMISA dijo presente en el Lanzamiento de la MEMAC\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"CAPEMISA dijo presente en el Lanzamiento de la MEMAC - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"CAPEMISA dijo presente en el Lanzamiento de la MEMAC - CAPEMISA","og_description":"El 17 de Noviembre la C\u00e1mara de Proveedores de Empresa Mineras de Salta (CAPEMISA) particip\u00f3 de la Mesa Nacional sobre Miner\u00eda abierta a la Comunidad (MEMAC) en San Antonio de los Cobres. Nuestra representante, Eliza Cozzi, junto con otros miembros de la comunidad minera desarrollaron temas como el desarrollo de proveedores y la formaci\u00f3n de &hellip; CAPEMISA dijo presente en el Lanzamiento de la MEMAC Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-12-05T13:16:53+00:00","article_modified_time":"2022-12-05T13:17:17+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":1022,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-05-a-las-10.16.18-1024x1022.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"CAPEMISA dijo presente en el Lanzamiento de la MEMAC","datePublished":"2022-12-05T13:16:53+00:00","dateModified":"2022-12-05T13:17:17+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/"},"wordCount":325,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/","name":"CAPEMISA dijo presente en el Lanzamiento de la MEMAC - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-12-05T13:16:53+00:00","dateModified":"2022-12-05T13:17:17+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-dijo-presente-en-el-lanzamiento-dela-memac\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"CAPEMISA dijo presente en el Lanzamiento de la MEMAC"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-05-a-las-10.16.18.png",1264,1262,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-05-a-las-10.16.18-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-05-a-las-10.16.18-300x300.png",300,300,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-05-a-las-10.16.18-768x767.png",768,767,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-05-a-las-10.16.18-1024x1022.png",1024,1022,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-05-a-las-10.16.18.png",1264,1262,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-05-a-las-10.16.18.png",1264,1262,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"El 17 de Noviembre la C\u00e1mara de Proveedores de Empresa Mineras de Salta (CAPEMISA) particip\u00f3 de la Mesa Nacional sobre Miner\u00eda abierta a la Comunidad (MEMAC) en San Antonio de los Cobres. Nuestra representante, Eliza Cozzi, junto con otros miembros de la comunidad minera desarrollaron temas como el desarrollo de proveedores y la formaci\u00f3n de&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4651"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4651"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4651\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4654,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4651\/revisions\/4654"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4652"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4651"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4651"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4651"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}