{"id":4655,"date":"2022-12-05T10:23:45","date_gmt":"2022-12-05T13:23:45","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=4655"},"modified":"2022-12-05T10:47:39","modified_gmt":"2022-12-05T13:47:39","slug":"el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/","title":{"rendered":"Registro federal de Proveedores Mineros"},"content":{"rendered":"\n<p>La secretaria de Miner\u00eda, Fernanda \u00c1vila, y el secretario de Industria y Desarrollo Productivo, Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren, presentaron el Registro Federal de Proveedores Mineros junto con empresas y c\u00e1maras nacionales y provinciales del sector, en el marco de la primera convocatoria de la Mesa Federal de Proveedores Mineros.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEl crecimiento minero se da en forma sostenida. Hemos superado los 37.000 puestos de trabajo directo y venimos con crecimiento sostenido en los \u00faltimos 24 meses. Tambi\u00e9n crece el empleo indirecto. Ah\u00ed est\u00e1n los proveedores, y eso es lo que queremos fortalecer\u201d, resalt\u00f3 \u00c1vila.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cArgentina tiene los minerales que el mundo demanda y en esta ventana de oportunidad necesita que abordemos con seriedad el desarrollo de los proveedores locales\u201d, destac\u00f3 la secretaria de Miner\u00eda, y agreg\u00f3: \u201cHay que seguir fortaleciendo las pol\u00edticas p\u00fablicas en la emergencia, pero tambi\u00e9n pensando en un desarrollo proyectado hacia un futuro para conversar c\u00f3mo vamos a desarrollar a todo el entramado productivo\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Por su parte, Mendiguren resalt\u00f3 el papel de la industria local en el crecimiento del sector: \u201cLa miner\u00eda es un activo fundamental para nuestro proyecto de desarrollo y la industria local va a acompa\u00f1ar con innovaci\u00f3n y tecnolog\u00eda para que el crecimiento se d\u00e9 en un importante marco de densidad nacional\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cLa decisi\u00f3n pol\u00edtica es que la miner\u00eda crezca y que sea un proyecto estrat\u00e9gico para el crecimiento del pa\u00eds. No hacemos pol\u00edtica partidaria, sino pol\u00edtica industrial que es la que permanece en el tiempo. Y cuanto m\u00e1s r\u00e1pido vayamos, m\u00e1s ra\u00edces vamos a asentar en este proyecto. Buscamos que la miner\u00eda tenga arraigo, genere empleo y ayude a la integraci\u00f3n territorial de todo el pa\u00eds\u201d, agreg\u00f3 Mendiguren.<\/p>\n\n\n\n<p>Posteriormente, el subsecretario de Pol\u00edtica Minera, Enzo Araya, celebr\u00f3 la iniciativa y subray\u00f3: \u201cDesde el Estado Nacional trabajaremos en herramientas que ayuden para que se puedan desarrollar. Los proveedores son un eslab\u00f3n fundamental para el desarrollo de la miner\u00eda y para construir la licencia social\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>El presidente de la C\u00e1mara Argentina de Proveedores Mineros, Manuel Ben\u00edtez, resalt\u00f3 que la miner\u00eda \u201cva a seguir creciendo\u201d y que \u201ces muy importante el apoyo del Estado, tanto nacional como provincial o municipal, para que un proveedor de bienes y servicios mineros pueda dar pasos hacia adelante\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>El objetivo de la mesa es dar una mayor visibilidad a la actividad minera, generar estrategias de cooperaci\u00f3n, potenciar el crecimiento de los proveedores de bienes y servicios e incentivar la competitividad mediante la construcci\u00f3n de un espacio de di\u00e1logo e intercambio permanente, participativo, amplio y federal entre diferentes actores del sector.<\/p>\n\n\n\n<p>Asimismo, junto a la Mesa Nacional sobre Miner\u00eda Abierta a la Comunidad (MEMAC) y el Sistema de Informaci\u00f3n Abierta a la Comunidad sobre la Actividad Minera en Argentina (SIACAM), el Registro Federal de Proveedores Mineros promover\u00e1 la transparencia del sector y toda su cadena de valor asociada.<\/p>\n\n\n\n<p>Mediante la resoluci\u00f3n 84\/22 de la Secretar\u00eda de Miner\u00eda nacional estableci\u00f3 la creaci\u00f3n de la Mesa Federal de Proveedores Mineros en la \u00f3rbita de la Subsecretar\u00eda de Pol\u00edtica Minera, en la que participar\u00e1n los inscriptos en el Registro Federal de Proveedores Mineros, representantes de la Secretar\u00eda de Miner\u00eda, como de los organismos nacionales y provinciales y de las C\u00e1maras Nacionales y provinciales afines a la actividad minera.<\/p>\n\n\n\n<p>Estuvieron presentes, el ministro de Miner\u00eda de Catamarca, Marcelo Murua; el secretario de Comercio e Industria de Santa Cruz, Leandro Fadul; el director de Miner\u00eda de Mendoza, Roberto Zenobi; el presidente de la C\u00e1mara Argentina de Proveedores Mineros, Manuel Ben\u00edtez; el presidente de la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda de la Asociaci\u00f3n de Industriales Metal\u00fargicos de la Rep\u00fablica Argentina (ADIMRA), Eduardo Borri; el vicepresidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Servicios Mineros y Tur\u00edsticos de la Puna, Luis Vacazur; el titular de la C\u00e1mara de Servicios Mineros de San Juan, Daniel Camarco; el director general del Instituto Argentino de Normalizaci\u00f3n y Certificaci\u00f3n (IRAM), Nicol\u00e1s Elicabe; el titular de C\u00e1mara de Productores y Proveedores Mineros de Malarg\u00fce (CAPROMIM), Ra\u00fal Guevara; la representante de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), Elisa Cozzi; el presidente de la C\u00e1mara de Proveedores Interdepartamental Minero de San Juan (CAPRIMSA), Fernando Godoy Carrizo; el presidente de la C\u00e1mara Provincial de Proveedores Mineros de Catamarca (CAPPROMIN), Manuel G\u00f3mez Bello; el presidente de la C\u00e1mara de Proveedores y Servicios Mineros de Santa Cruz, Daniel Garc\u00eda; el director de Cadena de Valor Minera, Fernando Ci\u00e1cera; y el presidente de la Federaci\u00f3n Econ\u00f3mica de Santa Cruz y secretario gremial de la Confederaci\u00f3n Argentina de la Mediana Empresa (CAME), Guillermo Polke, entre otros representantes del sector.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Fuente: https:\/\/www.argentina.gob.ar\/noticias\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera<\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La secretaria de Miner\u00eda, Fernanda \u00c1vila, y el secretario de Industria y Desarrollo Productivo, Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren, presentaron el Registro Federal de Proveedores Mineros junto con empresas y c\u00e1maras nacionales y provinciales del sector, en el marco de la primera convocatoria de la Mesa Federal de Proveedores Mineros. \u201cEl crecimiento minero se da en &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Registro federal de Proveedores Mineros<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4656,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Registro federal de Proveedores Mineros - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Registro federal de Proveedores Mineros - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La secretaria de Miner\u00eda, Fernanda \u00c1vila, y el secretario de Industria y Desarrollo Productivo, Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren, presentaron el Registro Federal de Proveedores Mineros junto con empresas y c\u00e1maras nacionales y provinciales del sector, en el marco de la primera convocatoria de la Mesa Federal de Proveedores Mineros. \u201cEl crecimiento minero se da en &hellip; Registro federal de Proveedores Mineros Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-12-05T13:23:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-12-05T13:47:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-05-a-las-10.23.17.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1264\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1262\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Registro federal de Proveedores Mineros\",\"datePublished\":\"2022-12-05T13:23:45+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-05T13:47:39+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/\"},\"wordCount\":835,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/\",\"name\":\"Registro federal de Proveedores Mineros - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-12-05T13:23:45+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-05T13:47:39+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Registro federal de Proveedores Mineros\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Registro federal de Proveedores Mineros - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Registro federal de Proveedores Mineros - CAPEMISA","og_description":"La secretaria de Miner\u00eda, Fernanda \u00c1vila, y el secretario de Industria y Desarrollo Productivo, Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren, presentaron el Registro Federal de Proveedores Mineros junto con empresas y c\u00e1maras nacionales y provinciales del sector, en el marco de la primera convocatoria de la Mesa Federal de Proveedores Mineros. \u201cEl crecimiento minero se da en &hellip; Registro federal de Proveedores Mineros Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-12-05T13:23:45+00:00","article_modified_time":"2022-12-05T13:47:39+00:00","og_image":[{"width":1264,"height":1262,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-05-a-las-10.23.17.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Registro federal de Proveedores Mineros","datePublished":"2022-12-05T13:23:45+00:00","dateModified":"2022-12-05T13:47:39+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/"},"wordCount":835,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/","name":"Registro federal de Proveedores Mineros - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-12-05T13:23:45+00:00","dateModified":"2022-12-05T13:47:39+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/el-gobierno-impulsa-el-crecimiento-de-proveedores-nacionales-de-la-actividad-minera\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Registro federal de Proveedores Mineros"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-05-a-las-10.23.17.png",1264,1262,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-05-a-las-10.23.17-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-05-a-las-10.23.17-300x300.png",300,300,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-05-a-las-10.23.17-768x767.png",768,767,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-05-a-las-10.23.17-1024x1022.png",1024,1022,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-05-a-las-10.23.17.png",1264,1262,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-05-a-las-10.23.17.png",1264,1262,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"La secretaria de Miner\u00eda, Fernanda \u00c1vila, y el secretario de Industria y Desarrollo Productivo, Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren, presentaron el Registro Federal de Proveedores Mineros junto con empresas y c\u00e1maras nacionales y provinciales del sector, en el marco de la primera convocatoria de la Mesa Federal de Proveedores Mineros. \u201cEl crecimiento minero se da en&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4655"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4655"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4655\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4660,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4655\/revisions\/4660"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4656"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4655"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4655"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4655"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}