{"id":4717,"date":"2022-12-27T10:20:09","date_gmt":"2022-12-27T13:20:09","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=4717"},"modified":"2022-12-27T10:20:44","modified_gmt":"2022-12-27T13:20:44","slug":"se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/","title":{"rendered":"Se realiz\u00f3 la entrega de certificados a los alumnos que aprobaron la Formaci\u00f3n Profesional para la Miner\u00eda e Industria de Salta"},"content":{"rendered":"\n<p>El COPAIPA junto a la Uni\u00f3n Industrial, la C\u00e1mara de Miner\u00eda, CAPROSEMITP y la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), lanzaron la 3ra. edici\u00f3n de la Formaci\u00f3n Profesional para la Miner\u00eda e Industria iniciada el 16 de agosto y dictada por profesionales de la miner\u00eda salte\u00f1a en actividad.<\/p>\n\n\n\n<p>La Formaci\u00f3n se destin\u00f3 a T\u00e9cnicos del nivel medio y superior, y alumnos de los \u00faltimos a\u00f1os. El inicio de cada capacitaci\u00f3n estar\u00e1 sujeto a cubrir el cupo m\u00ednimo (30 alumnos).<\/p>\n\n\n\n<p>El d\u00eda mi\u00e9rcoles 21 de Diciembre se realiz\u00f3 la entrega de Certificados a los alumnos que la aprobaron.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1000\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-5.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-4718\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-5.png 1000w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-5-300x300.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-5-150x150.png 150w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-5-768x768.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1000\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-3.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-4719\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-3.png 1000w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-3-300x300.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-3-150x150.png 150w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-3-768x768.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1000\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-2.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-4720\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-2.png 1000w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-2-300x300.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-2-150x150.png 150w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-2-768x768.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1000\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-4721\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-1.png 1000w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-1-300x300.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-1-150x150.png 150w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-1-768x768.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El COPAIPA junto a la Uni\u00f3n Industrial, la C\u00e1mara de Miner\u00eda, CAPROSEMITP y la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), lanzaron la 3ra. edici\u00f3n de la Formaci\u00f3n Profesional para la Miner\u00eda e Industria iniciada el 16 de agosto y dictada por profesionales de la miner\u00eda salte\u00f1a en actividad. La Formaci\u00f3n se destin\u00f3 &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Se realiz\u00f3 la entrega de certificados a los alumnos que aprobaron la Formaci\u00f3n Profesional para la Miner\u00eda e Industria de Salta<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4718,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Se realiz\u00f3 la entrega de certificados a los alumnos que aprobaron la Formaci\u00f3n Profesional para la Miner\u00eda e Industria de Salta - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Se realiz\u00f3 la entrega de certificados a los alumnos que aprobaron la Formaci\u00f3n Profesional para la Miner\u00eda e Industria de Salta - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El COPAIPA junto a la Uni\u00f3n Industrial, la C\u00e1mara de Miner\u00eda, CAPROSEMITP y la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), lanzaron la 3ra. edici\u00f3n de la Formaci\u00f3n Profesional para la Miner\u00eda e Industria iniciada el 16 de agosto y dictada por profesionales de la miner\u00eda salte\u00f1a en actividad. La Formaci\u00f3n se destin\u00f3 &hellip; Se realiz\u00f3 la entrega de certificados a los alumnos que aprobaron la Formaci\u00f3n Profesional para la Miner\u00eda e Industria de Salta Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-12-27T13:20:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-12-27T13:20:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-5.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Se realiz\u00f3 la entrega de certificados a los alumnos que aprobaron la Formaci\u00f3n Profesional para la Miner\u00eda e Industria de Salta\",\"datePublished\":\"2022-12-27T13:20:09+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-27T13:20:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/\"},\"wordCount\":136,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/\",\"name\":\"Se realiz\u00f3 la entrega de certificados a los alumnos que aprobaron la Formaci\u00f3n Profesional para la Miner\u00eda e Industria de Salta - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-12-27T13:20:09+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-27T13:20:44+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Se realiz\u00f3 la entrega de certificados a los alumnos que aprobaron la Formaci\u00f3n Profesional para la Miner\u00eda e Industria de Salta\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Se realiz\u00f3 la entrega de certificados a los alumnos que aprobaron la Formaci\u00f3n Profesional para la Miner\u00eda e Industria de Salta - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Se realiz\u00f3 la entrega de certificados a los alumnos que aprobaron la Formaci\u00f3n Profesional para la Miner\u00eda e Industria de Salta - CAPEMISA","og_description":"El COPAIPA junto a la Uni\u00f3n Industrial, la C\u00e1mara de Miner\u00eda, CAPROSEMITP y la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), lanzaron la 3ra. edici\u00f3n de la Formaci\u00f3n Profesional para la Miner\u00eda e Industria iniciada el 16 de agosto y dictada por profesionales de la miner\u00eda salte\u00f1a en actividad. La Formaci\u00f3n se destin\u00f3 &hellip; Se realiz\u00f3 la entrega de certificados a los alumnos que aprobaron la Formaci\u00f3n Profesional para la Miner\u00eda e Industria de Salta Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2022-12-27T13:20:09+00:00","article_modified_time":"2022-12-27T13:20:44+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":1000,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-5.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Se realiz\u00f3 la entrega de certificados a los alumnos que aprobaron la Formaci\u00f3n Profesional para la Miner\u00eda e Industria de Salta","datePublished":"2022-12-27T13:20:09+00:00","dateModified":"2022-12-27T13:20:44+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/"},"wordCount":136,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/","name":"Se realiz\u00f3 la entrega de certificados a los alumnos que aprobaron la Formaci\u00f3n Profesional para la Miner\u00eda e Industria de Salta - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2022-12-27T13:20:09+00:00","dateModified":"2022-12-27T13:20:44+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/se-realizo-la-entrega-de-certificados-a-los-alumnos-que-aprobaron-la-formacion-profesional-para-la-mineria-e-industria-de-saltase-realizo-la-entrega-de-certificados\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Se realiz\u00f3 la entrega de certificados a los alumnos que aprobaron la Formaci\u00f3n Profesional para la Miner\u00eda e Industria de Salta"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-5.png",1000,1000,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-5-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-5-300x300.png",300,300,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-5-768x768.png",768,768,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-5.png",1000,1000,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-5.png",1000,1000,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Capemisa-Diciembre-semana-5Mesa-de-trabajo-5.png",1000,1000,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"El COPAIPA junto a la Uni\u00f3n Industrial, la C\u00e1mara de Miner\u00eda, CAPROSEMITP y la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (CAPEMISA), lanzaron la 3ra. edici\u00f3n de la Formaci\u00f3n Profesional para la Miner\u00eda e Industria iniciada el 16 de agosto y dictada por profesionales de la miner\u00eda salte\u00f1a en actividad. La Formaci\u00f3n se destin\u00f3&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4717"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4717"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4717\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4723,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4717\/revisions\/4723"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4718"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4717"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4717"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4717"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}