{"id":5004,"date":"2023-03-09T20:16:36","date_gmt":"2023-03-09T23:16:36","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=5004"},"modified":"2023-03-09T20:16:37","modified_gmt":"2023-03-09T23:16:37","slug":"capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/","title":{"rendered":"CAPEMISA particip\u00f3 de la Convenci\u00f3n Premium de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda Mundial"},"content":{"rendered":"\n<p>PDAC 2023<\/p>\n\n\n\n<p><br>CAPEMISA particip\u00f3 de la Convenci\u00f3n Premium de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda Mundial, el evento l\u00edder para personas, empresas y organizaciones relacionadas con la industria minera.<\/p>\n\n\n\n<p>Esta convenci\u00f3n anual se realiza en Toronto, Canad\u00e1, atrae hasta 30.000 asistentes de m\u00e1s de 130 pa\u00edses por su programaci\u00f3n educativa, eventos de networking, oportunidades comerciales sobresalientes y esparcimiento.<\/p>\n\n\n\n<p>Desde que comenz\u00f3 en 1932, la Convenci\u00f3n PDAC ha crecido en tama\u00f1o, status e influencia. Hoy en d\u00eda, es el evento elegido por la industria minera mundial y alberga a m\u00e1s de 1100 expositores y 2500 inversores.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>PDAC 2023 CAPEMISA particip\u00f3 de la Convenci\u00f3n Premium de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda Mundial, el evento l\u00edder para personas, empresas y organizaciones relacionadas con la industria minera. Esta convenci\u00f3n anual se realiza en Toronto, Canad\u00e1, atrae hasta 30.000 asistentes de m\u00e1s de 130 pa\u00edses por su programaci\u00f3n educativa, eventos de networking, oportunidades comerciales sobresalientes y esparcimiento. &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">CAPEMISA particip\u00f3 de la Convenci\u00f3n Premium de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda Mundial<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5005,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>CAPEMISA particip\u00f3 de la Convenci\u00f3n Premium de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda Mundial - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"CAPEMISA particip\u00f3 de la Convenci\u00f3n Premium de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda Mundial - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"PDAC 2023 CAPEMISA particip\u00f3 de la Convenci\u00f3n Premium de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda Mundial, el evento l\u00edder para personas, empresas y organizaciones relacionadas con la industria minera. Esta convenci\u00f3n anual se realiza en Toronto, Canad\u00e1, atrae hasta 30.000 asistentes de m\u00e1s de 130 pa\u00edses por su programaci\u00f3n educativa, eventos de networking, oportunidades comerciales sobresalientes y esparcimiento. &hellip; CAPEMISA particip\u00f3 de la Convenci\u00f3n Premium de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda Mundial Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-03-09T23:16:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-09T23:16:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Capemisa-marzo-semana-2Mesa-de-trabajo-3.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"CAPEMISA particip\u00f3 de la Convenci\u00f3n Premium de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda Mundial\",\"datePublished\":\"2023-03-09T23:16:36+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-09T23:16:37+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/\"},\"wordCount\":112,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/\",\"name\":\"CAPEMISA particip\u00f3 de la Convenci\u00f3n Premium de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda Mundial - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-03-09T23:16:36+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-09T23:16:37+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"CAPEMISA particip\u00f3 de la Convenci\u00f3n Premium de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda Mundial\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"CAPEMISA particip\u00f3 de la Convenci\u00f3n Premium de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda Mundial - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"CAPEMISA particip\u00f3 de la Convenci\u00f3n Premium de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda Mundial - CAPEMISA","og_description":"PDAC 2023 CAPEMISA particip\u00f3 de la Convenci\u00f3n Premium de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda Mundial, el evento l\u00edder para personas, empresas y organizaciones relacionadas con la industria minera. Esta convenci\u00f3n anual se realiza en Toronto, Canad\u00e1, atrae hasta 30.000 asistentes de m\u00e1s de 130 pa\u00edses por su programaci\u00f3n educativa, eventos de networking, oportunidades comerciales sobresalientes y esparcimiento. &hellip; CAPEMISA particip\u00f3 de la Convenci\u00f3n Premium de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda Mundial Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2023-03-09T23:16:36+00:00","article_modified_time":"2023-03-09T23:16:37+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":1000,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Capemisa-marzo-semana-2Mesa-de-trabajo-3.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"1 minuto"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"CAPEMISA particip\u00f3 de la Convenci\u00f3n Premium de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda Mundial","datePublished":"2023-03-09T23:16:36+00:00","dateModified":"2023-03-09T23:16:37+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/"},"wordCount":112,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/","name":"CAPEMISA particip\u00f3 de la Convenci\u00f3n Premium de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda Mundial - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2023-03-09T23:16:36+00:00","dateModified":"2023-03-09T23:16:37+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/capemisa-participo-de-la-convencion-premium-de-exploracion-y-mineria-mundial\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"CAPEMISA particip\u00f3 de la Convenci\u00f3n Premium de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda Mundial"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Capemisa-marzo-semana-2Mesa-de-trabajo-3.png",1000,1000,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Capemisa-marzo-semana-2Mesa-de-trabajo-3-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Capemisa-marzo-semana-2Mesa-de-trabajo-3-300x300.png",300,300,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Capemisa-marzo-semana-2Mesa-de-trabajo-3-768x768.png",768,768,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Capemisa-marzo-semana-2Mesa-de-trabajo-3.png",1000,1000,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Capemisa-marzo-semana-2Mesa-de-trabajo-3.png",1000,1000,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Capemisa-marzo-semana-2Mesa-de-trabajo-3.png",1000,1000,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"PDAC 2023 CAPEMISA particip\u00f3 de la Convenci\u00f3n Premium de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda Mundial, el evento l\u00edder para personas, empresas y organizaciones relacionadas con la industria minera. Esta convenci\u00f3n anual se realiza en Toronto, Canad\u00e1, atrae hasta 30.000 asistentes de m\u00e1s de 130 pa\u00edses por su programaci\u00f3n educativa, eventos de networking, oportunidades comerciales sobresalientes y esparcimiento.&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5004"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5004"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5004\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5006,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5004\/revisions\/5006"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5005"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5004"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5004"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5004"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}