{"id":5106,"date":"2023-04-06T11:31:42","date_gmt":"2023-04-06T14:31:42","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=5106"},"modified":"2023-04-06T11:47:09","modified_gmt":"2023-04-06T14:47:09","slug":"proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/","title":{"rendered":"Proveedores mineros salte\u00f1os unen fuerzas"},"content":{"rendered":"\n<p>El exponencial desarrollo de la miner\u00eda en Salta en los \u00faltimos a\u00f1os presenta una gran oportunidad para cientos de pymes locales y a\u00fan m\u00e1s si es que logran unirse. Con ese fin, el mi\u00e9rcoles pasado hubo un encuentro de empresas proveedoras mineras. La actividad, que fue organizada por la C\u00e1mara de Proveedores de Servicios Mineros y Tur\u00edsticos de la Puna (Caprosemitp), tuvo lugar en un hotel de San Lorenzo. Participaron tambi\u00e9n socios de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (Capemisa) y empresarios de San Antonio de los Cobres, Olacapato, Santa Rosa de los Pastos grandes, Susques (Jujuy) y de Antofagasta de la Sierra (Catamarca).<\/p>\n\n\n\n<p>\u00abEl evento fue conformado para que los proveedores mineros nos encontremos, compartamos y nos conozcamos. Tambi\u00e9n tiene que servir para crear v\u00ednculos y alianzas estrat\u00e9gicas para mejorar y potenciar nuestros servicios y por ende nuestros negocios\u00bb, sostuvo la presidenta de Caprosemitp, Gabriela Miranda.<a href=\"https:\/\/www.eltribuno.com\/salta\/nota\/2023-4-1-23-18-0-quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\"><\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.eltribuno.com\/salta\/nota\/2023-4-1-23-18-0-quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\">\u00abQuieren nacionalizar el litio para generar burocracia y nuevos cargos pol\u00edticos\u00bb<\/a><a href=\"https:\/\/www.eltribuno.com\/salta\/nota\/2023-4-1-23-4-0-en-centenarios-ratones-todo-marcha-sobre-ruedas\">\u00abDesde 2010 trabajamos en Centenario Ratones\u00bb<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>Y agreg\u00f3: \u00abLa miner\u00eda es uno de los sectores con mejor proyecci\u00f3n en la regi\u00f3n, es por ello que es el momento de que nos vinculemos y empecemos a trabajar juntos\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>A todo esto, el titular de Capemisa, Diego Pesta\u00f1a, afirm\u00f3 que las empresas salte\u00f1as tienen que \u00abunir fuerzas\u00bb para poder participar en toda la cadena de valor de la miner\u00eda.<\/p>\n\n\n\n<p>Caprosemitp est\u00e1 compuesto por unas 50 empresas proveedoras entre las que se encuentran representados algunas de las comunidades originarias de la Puna en diversos servicios tur\u00edsticos y mineros.<\/p>\n\n\n\n<p>En tanto, Capemisa est\u00e1 integrada por unas 230 pymes locales que trabajan en el negocio minero a trav\u00e9s de diferentes rubros. En total, los distintos socios de esta c\u00e1mara generan alrededor de 5 mil puestos de trabajo.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Compromiso y acci\u00f3n por el ambiente<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Empresas de la C\u00e1mara de la Miner\u00eda de Salta participaron el mi\u00e9rcoles y el jueves pasado de las tareas de recolecci\u00f3n de residuos en la ruta provincial 27 entre Salar de Pocitos y Tolar Grande. La actividad fue organizada por la Municipalidad de Tolar Grande y ayudaron las empresas Argentum Lithium, Mansfield Minera, Hanacolla y Ganfeng Lithium. Fue la segunda acci\u00f3n de limpieza de la que participan las mineras. La anterior se realiz\u00f3 a fines del a\u00f1o pasado en la ruta nacional 51.<\/p>\n\n\n\n<p>El gerente de sostenibilidad de Argentum Lithium, Daniel Diaz, explic\u00f3 que participar de la actividad \u00abes fomentar lo que se denomina econom\u00eda circular con el reciclado, el aprovechamiento de insumos y residuos\u00bb, se\u00f1al\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>Calific\u00f3 de \u00abexitoso\u00bb el operativo ya que se lograron llenar varios bolsones de un metro c\u00fabico con residuos. \u00abPero el lema tiene que ser no ensuciar no generar estos residuos\u00bb. afirm\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Fuente: https:\/\/www.eltribuno.com\/salta\/nota\/2023-4-2-0-0-0-proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El exponencial desarrollo de la miner\u00eda en Salta en los \u00faltimos a\u00f1os presenta una gran oportunidad para cientos de pymes locales y a\u00fan m\u00e1s si es que logran unirse. Con ese fin, el mi\u00e9rcoles pasado hubo un encuentro de empresas proveedoras mineras. La actividad, que fue organizada por la C\u00e1mara de Proveedores de Servicios Mineros &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Proveedores mineros salte\u00f1os unen fuerzas<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5107,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Proveedores mineros salte\u00f1os unen fuerzas - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Proveedores mineros salte\u00f1os unen fuerzas - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El exponencial desarrollo de la miner\u00eda en Salta en los \u00faltimos a\u00f1os presenta una gran oportunidad para cientos de pymes locales y a\u00fan m\u00e1s si es que logran unirse. Con ese fin, el mi\u00e9rcoles pasado hubo un encuentro de empresas proveedoras mineras. La actividad, que fue organizada por la C\u00e1mara de Proveedores de Servicios Mineros &hellip; Proveedores mineros salte\u00f1os unen fuerzas Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-04-06T14:31:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-04-06T14:47:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Capemisa-Abril-semana-1Mesa-de-trabajo-4.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Proveedores mineros salte\u00f1os unen fuerzas\",\"datePublished\":\"2023-04-06T14:31:42+00:00\",\"dateModified\":\"2023-04-06T14:47:09+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/\"},\"wordCount\":491,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/\",\"name\":\"Proveedores mineros salte\u00f1os unen fuerzas - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-06T14:31:42+00:00\",\"dateModified\":\"2023-04-06T14:47:09+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Proveedores mineros salte\u00f1os unen fuerzas\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Proveedores mineros salte\u00f1os unen fuerzas - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Proveedores mineros salte\u00f1os unen fuerzas - CAPEMISA","og_description":"El exponencial desarrollo de la miner\u00eda en Salta en los \u00faltimos a\u00f1os presenta una gran oportunidad para cientos de pymes locales y a\u00fan m\u00e1s si es que logran unirse. Con ese fin, el mi\u00e9rcoles pasado hubo un encuentro de empresas proveedoras mineras. La actividad, que fue organizada por la C\u00e1mara de Proveedores de Servicios Mineros &hellip; Proveedores mineros salte\u00f1os unen fuerzas Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2023-04-06T14:31:42+00:00","article_modified_time":"2023-04-06T14:47:09+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":1000,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Capemisa-Abril-semana-1Mesa-de-trabajo-4.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Proveedores mineros salte\u00f1os unen fuerzas","datePublished":"2023-04-06T14:31:42+00:00","dateModified":"2023-04-06T14:47:09+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/"},"wordCount":491,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/","name":"Proveedores mineros salte\u00f1os unen fuerzas - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2023-04-06T14:31:42+00:00","dateModified":"2023-04-06T14:47:09+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/proveedores-mineros-saltenos-unen-fuerzas\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Proveedores mineros salte\u00f1os unen fuerzas"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Capemisa-Abril-semana-1Mesa-de-trabajo-4.png",1000,1000,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Capemisa-Abril-semana-1Mesa-de-trabajo-4-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Capemisa-Abril-semana-1Mesa-de-trabajo-4-300x300.png",300,300,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Capemisa-Abril-semana-1Mesa-de-trabajo-4-768x768.png",768,768,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Capemisa-Abril-semana-1Mesa-de-trabajo-4.png",1000,1000,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Capemisa-Abril-semana-1Mesa-de-trabajo-4.png",1000,1000,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Capemisa-Abril-semana-1Mesa-de-trabajo-4.png",1000,1000,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"El exponencial desarrollo de la miner\u00eda en Salta en los \u00faltimos a\u00f1os presenta una gran oportunidad para cientos de pymes locales y a\u00fan m\u00e1s si es que logran unirse. Con ese fin, el mi\u00e9rcoles pasado hubo un encuentro de empresas proveedoras mineras. La actividad, que fue organizada por la C\u00e1mara de Proveedores de Servicios Mineros&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5106"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5106"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5106\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5108,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5106\/revisions\/5108"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5107"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5106"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5106"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5106"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}