{"id":5109,"date":"2023-04-06T11:46:46","date_gmt":"2023-04-06T14:46:46","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=5109"},"modified":"2023-04-06T11:46:48","modified_gmt":"2023-04-06T14:46:48","slug":"quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/","title":{"rendered":"\u00abQuieren nacionalizar el litio para generar burocracia y nuevos cargos pol\u00edticos\u00bb"},"content":{"rendered":"\n<p>Actualmente las perspectivas para los proveedores de servicios mineros en Salta van de la mano de litio, aunque la provincia avanza a paso firme en la explotaci\u00f3n de otros productos de demanda mundial, como el cobre y el oro. Este escenario es propicio para un an\u00e1lisis, no tanto desde la explotaci\u00f3n minera propiamente dicha, sino desde la demanda colateral de servicios que se necesitan para cumplir con la actividad. Log\u00edstica, movimiento de suelos, transporte, alquileres inmobiliarios, catering, venta y reparaci\u00f3n de herramientas, son algunos de los trabajos que la miner\u00eda requiere. Diego Pesta\u00f1a es el presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta (Capemisa), una entidad que ya agrupa a 123 comercios que se encargan de brindar estos servicios para la actividad minera en la provincia. En di\u00e1logo con El Tribuno, Pesta\u00f1a hizo referencia a las condiciones actuales y la necesidad de consolidar las inversiones que se vienen desarrollando.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfCu\u00e1l es la realidad de los proveedores de la miner\u00eda en Salta?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Lo que est\u00e1 pasando es que los proveedores est\u00e1n con una ocupaci\u00f3n muy importante, pero complicados y muy ajustados para dar respuesta a las necesidades de las mineras. Es un gran momento por la cantidad de demanda de servicios que tenemos, pero con una cantidad de obst\u00e1culos en la macroeconom\u00eda, la infraestructura y la falta de personal capacitado.<\/p>\n\n\n\n<p>LE PUEDE INTERESAR<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.eltribuno.com\/salta\/nota\/2023-4-1-23-4-0-en-centenarios-ratones-todo-marcha-sobre-ruedas\"><\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.eltribuno.com\/salta\/nota\/2023-4-1-23-4-0-en-centenarios-ratones-todo-marcha-sobre-ruedas\">\u00abDesde 2010 trabajamos en Centenario Ratones\u00bb<\/a><a href=\"https:\/\/www.eltribuno.com\/salta\/nota\/2023-4-1-20-32-0-video-desde-el-campo-de-la-cruz-se-realiza-la-vigila-por-los-34-saltenos-caidos-en-malvinas\">VIDEO. Desde el campo de la Cruz, se realiza la vigilia por los 34 salte\u00f1os ca\u00eddos en Malvinas<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfQu\u00e9 les preocupa de la macroeconom\u00eda?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>El tipo de cambio. Existen 10 o 15 cambios diferentes y eso es dif\u00edcil de entenderlo para una empresa internacional. Estamos vendiendo a d\u00f3lar oficial, pero compramos con d\u00f3lar billete. Adem\u00e1s, hay problemas con las importaciones para dar respuesta a la cantidad de pedidos de insumos que vienen de afuera, pero tambi\u00e9n con la disponibilidad de productos nacionales como camionetas o camiones.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>El reclamo apunta tambi\u00e9n a la infraestructura. \u00bfHubo alg\u00fan avance en este aspecto?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La Puna est\u00e1 muy complicada y es peligroso viajar para los camiones y camionetas por la cantidad de tr\u00e1fico que existe en la actualidad. Tenemos rutas con ripio que son altamente riesgosas y con las caravanas de camiones, la tierra no deja ver el camino y es as\u00ed que hoy tenemos pr\u00e1cticamente un accidente por d\u00eda en las rutas mineras, algunos graves y otros no tanto.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfQu\u00e9 pasa con el servicio del Ferrocarril C-14 para la miner\u00eda?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Est\u00e1 operativo pero con muy baja capacidad de transporte y en tiempos prolongados. Ese no es el servicio que se requiere. Se necesitan locomotoras nuevas y modificaciones en la capacidad de carga. Existe muy buena predisposici\u00f3n de la gente del Ferrocarril Belgrano, pero sin una inversi\u00f3n a la altura de la demanda, no se podr\u00e1 hacer algo \u00fatil.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Lo cambio de tema. \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n tienen los proveedores sobre la idea de nacionalizar el litio?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Es una idea que pasa m\u00e1s por algunos pol\u00edticos que tienen intenci\u00f3n de generar estructuras, cargos pol\u00edticos y burocracia a trav\u00e9s de lo que ellos mismos denominan un regulador de la actividad del litio a nivel nacional. Hay que ser honestos: la Argentina no tiene capacidad de inversi\u00f3n para los proyectos mineros de esta envergadura. El Estado tiene problemas para establecer una inversi\u00f3n de 300 millones de d\u00f3lares para el Ferrocarril o la ruta 51 con 100 millones, imag\u00ednese una inversi\u00f3n a escala para la explotaci\u00f3n de litio, con miles de millones de d\u00f3lares que ya se est\u00e1n invirtiendo. Las empresas avanzan con un inversi\u00f3n de 10 mil millones en el tri\u00e1ngulo del litio entre Salta, Catamarca y Jujuy. Esto es imposible para el Estado; no tiene capacidad financiera. No podemos llevar adelante una Aerol\u00ednea de bandera o un ferrocarril nacional que no pierda plata. Las empresas p\u00fablicas no son eficientes y a su vez la tecnolog\u00eda que se usa en el litio es de un desarrollo permanente a nivel mundial. Es irrealizable en el modelo estatal que tenemos.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfNo cree que el Estado tendr\u00eda que tener m\u00e1s participaci\u00f3n?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Es que el principal socio de las mineras es el Estado; el 60% que genera la miner\u00eda se lo queda el Estado a trav\u00e9s de los impuestos. Ser\u00eda rid\u00edculo cambiar las reglas de juego. Es un negocio que genera y que paga impuestos y si el Estado avanza con la nacionalizaci\u00f3n, los \u00fanicos beneficiados ser\u00e1n los cargos pol\u00edticos en la empresa estatal que quieran crear.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Se plantea un modelo de explotaci\u00f3n alineado con los pa\u00edses del llamado Tri\u00e1ngulo del Litio. \u00bfCree que esto es posible?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Se habla de Bolivia como un modelo a seguir, pero all\u00ed el Gobierno invirti\u00f3 m\u00e1s de 900 millones de d\u00f3lares en sus proyectos y las exportaciones apenas llegan a los 50 millones anuales. Argentina tiene la posibilidad de ser un exportador de primer nivel; cualquier intenci\u00f3n de estatizar el litio frena el desarrollo; genera decadencia, menos trabajo y m\u00e1s pobreza.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>A nivel provincial tambi\u00e9n se busca una mayor participaci\u00f3n del Estado..<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Entiendo que la Provincia, con la convicci\u00f3n de que los recursos naturales son propios, al igual que Jujuy y Catamarca, se oponen al avance de la Naci\u00f3n. Pero estas ambiciones a nivel nacional pasan a los estados provinciales y ahora se plantea aplicar una regal\u00eda del 24 por ciento a las utilidades del litio. Se habla y se proyectan estas cosas desde el desconocimiento de c\u00f3mo es el negocio minero. Si queremos llegar a los 60 mil millones de d\u00f3lares de exportaciones como Chile, por ejemplo, no podemos regalar oportunidades. A la Argentina ya le cuesta mucho que vengan las inversiones y algunos pol\u00edticos demagogos, no dimensionan el peligro que significa el freno de las inversiones que hoy se necesitan desesperadamente en el pa\u00eds.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Fuente: https:\/\/www.eltribuno.com\/salta\/nota\/2023-4-1-23-18-0-quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Actualmente las perspectivas para los proveedores de servicios mineros en Salta van de la mano de litio, aunque la provincia avanza a paso firme en la explotaci\u00f3n de otros productos de demanda mundial, como el cobre y el oro. Este escenario es propicio para un an\u00e1lisis, no tanto desde la explotaci\u00f3n minera propiamente dicha, sino &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">\u00abQuieren nacionalizar el litio para generar burocracia y nuevos cargos pol\u00edticos\u00bb<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5110,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>&quot;Quieren nacionalizar el litio para generar burocracia y nuevos cargos pol\u00edticos&quot; - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"&quot;Quieren nacionalizar el litio para generar burocracia y nuevos cargos pol\u00edticos&quot; - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Actualmente las perspectivas para los proveedores de servicios mineros en Salta van de la mano de litio, aunque la provincia avanza a paso firme en la explotaci\u00f3n de otros productos de demanda mundial, como el cobre y el oro. Este escenario es propicio para un an\u00e1lisis, no tanto desde la explotaci\u00f3n minera propiamente dicha, sino &hellip; \u00abQuieren nacionalizar el litio para generar burocracia y nuevos cargos pol\u00edticos\u00bb Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-04-06T14:46:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-04-06T14:46:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Capemisa-Abril-semana-1Mesa-de-trabajo-3.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"\u00abQuieren nacionalizar el litio para generar burocracia y nuevos cargos pol\u00edticos\u00bb\",\"datePublished\":\"2023-04-06T14:46:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-04-06T14:46:48+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/\"},\"wordCount\":1038,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/\",\"name\":\"\\\"Quieren nacionalizar el litio para generar burocracia y nuevos cargos pol\u00edticos\\\" - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-06T14:46:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-04-06T14:46:48+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00abQuieren nacionalizar el litio para generar burocracia y nuevos cargos pol\u00edticos\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\"Quieren nacionalizar el litio para generar burocracia y nuevos cargos pol\u00edticos\" - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\"Quieren nacionalizar el litio para generar burocracia y nuevos cargos pol\u00edticos\" - CAPEMISA","og_description":"Actualmente las perspectivas para los proveedores de servicios mineros en Salta van de la mano de litio, aunque la provincia avanza a paso firme en la explotaci\u00f3n de otros productos de demanda mundial, como el cobre y el oro. Este escenario es propicio para un an\u00e1lisis, no tanto desde la explotaci\u00f3n minera propiamente dicha, sino &hellip; \u00abQuieren nacionalizar el litio para generar burocracia y nuevos cargos pol\u00edticos\u00bb Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2023-04-06T14:46:46+00:00","article_modified_time":"2023-04-06T14:46:48+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":1000,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Capemisa-Abril-semana-1Mesa-de-trabajo-3.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"5 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"\u00abQuieren nacionalizar el litio para generar burocracia y nuevos cargos pol\u00edticos\u00bb","datePublished":"2023-04-06T14:46:46+00:00","dateModified":"2023-04-06T14:46:48+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/"},"wordCount":1038,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/","name":"\"Quieren nacionalizar el litio para generar burocracia y nuevos cargos pol\u00edticos\" - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2023-04-06T14:46:46+00:00","dateModified":"2023-04-06T14:46:48+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/quieren-nacionalizar-el-litio-para-generar-burocracia-y-nuevos-cargos-politicos\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00abQuieren nacionalizar el litio para generar burocracia y nuevos cargos pol\u00edticos\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Capemisa-Abril-semana-1Mesa-de-trabajo-3.png",1000,1000,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Capemisa-Abril-semana-1Mesa-de-trabajo-3-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Capemisa-Abril-semana-1Mesa-de-trabajo-3-300x300.png",300,300,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Capemisa-Abril-semana-1Mesa-de-trabajo-3-768x768.png",768,768,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Capemisa-Abril-semana-1Mesa-de-trabajo-3.png",1000,1000,false],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Capemisa-Abril-semana-1Mesa-de-trabajo-3.png",1000,1000,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Capemisa-Abril-semana-1Mesa-de-trabajo-3.png",1000,1000,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Actualmente las perspectivas para los proveedores de servicios mineros en Salta van de la mano de litio, aunque la provincia avanza a paso firme en la explotaci\u00f3n de otros productos de demanda mundial, como el cobre y el oro. Este escenario es propicio para un an\u00e1lisis, no tanto desde la explotaci\u00f3n minera propiamente dicha, sino&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5109"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5109"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5109\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5111,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5109\/revisions\/5111"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5110"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5109"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5109"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5109"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}