{"id":5195,"date":"2023-04-26T19:46:18","date_gmt":"2023-04-26T22:46:18","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?p=5195"},"modified":"2023-04-26T19:46:40","modified_gmt":"2023-04-26T22:46:40","slug":"un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/","title":{"rendered":"Un futuro promisorio pero es grave la falta de infraestructura"},"content":{"rendered":"\n<p>Diego Pesta\u00f1a destac\u00f3 que se debe tener en cuenta est\u00e1 \u00abse\u00f1al de alerta\u00bb para no lamentarse despu\u00e9s.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"584\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Captura-de-pantalla-2023-04-26-a-las-19.44.00-1024x584.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-5197\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Captura-de-pantalla-2023-04-26-a-las-19.44.00-1024x584.png 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Captura-de-pantalla-2023-04-26-a-las-19.44.00-300x171.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Captura-de-pantalla-2023-04-26-a-las-19.44.00-768x438.png 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Captura-de-pantalla-2023-04-26-a-las-19.44.00.png 1438w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Diego Pesta\u00f1a, presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta, form\u00f3 parte de la nueva edici\u00f3n de Hablemos de lo que viene, el ciclo organizado por&nbsp;<strong>El Tribuno<\/strong>. Fue uno de los protagonistas destacados del evento no solo porque comparti\u00f3 su know-how a un auditorio lleno, sino porque mostr\u00f3 cu\u00e1l es la realidad de la actividad y su falta de infraestructura.<\/p>\n\n\n\n<p>Durante el nuevo ciclo que se titul\u00f3: \u00abMiner\u00eda, Medio Ambiente, Sociedad y Mujer\u00bb, Diego Pesta\u00f1a afirm\u00f3 que empresarios del rubro tienen que \u00abestar siempre viendo\u00bb lo que viene hacia adelante porque la estrategia que se lleva adelante, es a largo plazo.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00abTenemos la obligaci\u00f3n de transmitirles al gobierno y a las autoridades del momento, la realidad, la magnitud de lo que se viene. Yo entiendo que todav\u00eda no somos conscientes de la magnitud de lo que se viene en cuanto a vol\u00famenes, en cuanto a necesidades que va a tener la miner\u00eda. Por m\u00e1s que uno lo diga y trate de explicarlo, no llega a dimensionar el movimiento real. Esa es parte de nuestro trabajo, tratar de sacar esos puntos y esos problemas que tenemos hoy mirando hacia el futuro y esos cuellos de botella que nos van a generar un dolor de cabeza dentro de poco tiempo\u00bb, asegur\u00f3 el titular de CAPEMISA.<\/p>\n\n\n\n<p>Diego Pesta\u00f1a aclar\u00f3 que durante este proceso est\u00e1n trabajando \u00abcodo a codo\u00bb con la C\u00e1mara Minera trabajamos y discutiendo puntos claves que son para el desarrollo del sector, pero que van a servir para llevar adelante una miner\u00eda en Salta que va a permitir el desarrollo de esta provincia.<\/p>\n\n\n\n<p>Sin embargo, este desarrollo que Salta deber\u00e1 transitar con ansias, no se podr\u00e1 llevar adelante si no se sigue trabajando en infraestructura. En el evento hubo un claro mensaje por una necesidad apremiante en el sector y es la necesidad de rutas m\u00e1s seguras. Por la puna la miner\u00eda proyecta movilizar 5 millones de toneladas de materiales y las obras en la ruta 51 siguen muy dilatadas y sin un ferrocarril en condiciones.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"584\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Captura-de-pantalla-2023-04-26-a-las-19.44.10-1024x584.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-5196\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Captura-de-pantalla-2023-04-26-a-las-19.44.10-1024x584.png 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Captura-de-pantalla-2023-04-26-a-las-19.44.10-300x171.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Captura-de-pantalla-2023-04-26-a-las-19.44.10-768x438.png 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Captura-de-pantalla-2023-04-26-a-las-19.44.10.png 1438w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Pesta\u00f1a fue contundente. Afirm\u00f3 que en la actualidad, en la miner\u00eda hay \u00abluz roja o peligro\u00bb porque est\u00e1n en crisis total en infraestructura. \u00abEl litio nos ense\u00f1\u00f3 muchas cosas\u00bb, dijo y apunt\u00f3 por la falta de infraestructura al Estado nacional pero \u00abtambi\u00e9n tiene su responsabilidad el Provincial\u00bb. \u00abEstamos en una crisis para los proyectos de litio que van a arrancar donde vamos a tener que mover 5 millones de toneladas de la puna de insumos y no hay infraestructura. Y al ritmo que est\u00e1 trabajando la ruta 51, van a pasar 20 a\u00f1os para que terminen de hacerla\u00bb, cuestion\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p>El empresario destac\u00f3 que se debe tener en cuenta est\u00e1 \u00abse\u00f1al de alerta\u00bb porque dentro de dos a\u00f1os las empresas van a estar lament\u00e1ndose porque no pueden abastecer sus proyectos y no pueden seguir trabajando por problemas de infraestructura. \u00abHay que triplicar ya los esfuerzos para eso\u00bb, remarc\u00f3.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diego Pesta\u00f1a destac\u00f3 que se debe tener en cuenta est\u00e1 \u00abse\u00f1al de alerta\u00bb para no lamentarse despu\u00e9s.\u00a0 Diego Pesta\u00f1a, presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta, form\u00f3 parte de la nueva edici\u00f3n de Hablemos de lo que viene, el ciclo organizado por&nbsp;El Tribuno. Fue uno de los protagonistas destacados del evento &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Un futuro promisorio pero es grave la falta de infraestructura<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5196,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[]},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un futuro promisorio pero es grave la falta de infraestructura - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un futuro promisorio pero es grave la falta de infraestructura - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Diego Pesta\u00f1a destac\u00f3 que se debe tener en cuenta est\u00e1 \u00abse\u00f1al de alerta\u00bb para no lamentarse despu\u00e9s.\u00a0 Diego Pesta\u00f1a, presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta, form\u00f3 parte de la nueva edici\u00f3n de Hablemos de lo que viene, el ciclo organizado por&nbsp;El Tribuno. Fue uno de los protagonistas destacados del evento &hellip; Un futuro promisorio pero es grave la falta de infraestructura Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-04-26T22:46:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-04-26T22:46:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Captura-de-pantalla-2023-04-26-a-las-19.44.10.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1438\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"820\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\"},\"headline\":\"Un futuro promisorio pero es grave la falta de infraestructura\",\"datePublished\":\"2023-04-26T22:46:18+00:00\",\"dateModified\":\"2023-04-26T22:46:40+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/\"},\"wordCount\":537,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/\",\"name\":\"Un futuro promisorio pero es grave la falta de infraestructura - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-26T22:46:18+00:00\",\"dateModified\":\"2023-04-26T22:46:40+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Un futuro promisorio pero es grave la falta de infraestructura\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\"],\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Un futuro promisorio pero es grave la falta de infraestructura - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Un futuro promisorio pero es grave la falta de infraestructura - CAPEMISA","og_description":"Diego Pesta\u00f1a destac\u00f3 que se debe tener en cuenta est\u00e1 \u00abse\u00f1al de alerta\u00bb para no lamentarse despu\u00e9s.\u00a0 Diego Pesta\u00f1a, presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta, form\u00f3 parte de la nueva edici\u00f3n de Hablemos de lo que viene, el ciclo organizado por&nbsp;El Tribuno. Fue uno de los protagonistas destacados del evento &hellip; Un futuro promisorio pero es grave la falta de infraestructura Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_published_time":"2023-04-26T22:46:18+00:00","article_modified_time":"2023-04-26T22:46:40+00:00","og_image":[{"width":1438,"height":820,"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Captura-de-pantalla-2023-04-26-a-las-19.44.10.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958"},"headline":"Un futuro promisorio pero es grave la falta de infraestructura","datePublished":"2023-04-26T22:46:18+00:00","dateModified":"2023-04-26T22:46:40+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/"},"wordCount":537,"publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/","name":"Un futuro promisorio pero es grave la falta de infraestructura - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2023-04-26T22:46:18+00:00","dateModified":"2023-04-26T22:46:40+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/un-futuro-promisorio-pero-es-grave-la-falta-de-infraestructura\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Un futuro promisorio pero es grave la falta de infraestructura"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/d4bc60b21d4cdadbd6e71280c7c81958","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30aabed2517123085200cd6ddbe4a9de?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/capemisa.com.ar"],"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Captura-de-pantalla-2023-04-26-a-las-19.44.10.png",1438,820,false],"thumbnail":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Captura-de-pantalla-2023-04-26-a-las-19.44.10-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Captura-de-pantalla-2023-04-26-a-las-19.44.10-300x171.png",300,171,true],"medium_large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Captura-de-pantalla-2023-04-26-a-las-19.44.10-768x438.png",768,438,true],"large":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Captura-de-pantalla-2023-04-26-a-las-19.44.10-1024x584.png",1024,584,true],"1536x1536":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Captura-de-pantalla-2023-04-26-a-las-19.44.10.png",1438,820,false],"2048x2048":["https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Captura-de-pantalla-2023-04-26-a-las-19.44.10.png",1438,820,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Diego Pesta\u00f1a destac\u00f3 que se debe tener en cuenta est\u00e1 \u00abse\u00f1al de alerta\u00bb para no lamentarse despu\u00e9s.\u00a0 Diego Pesta\u00f1a, presidente de la C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta, form\u00f3 parte de la nueva edici\u00f3n de Hablemos de lo que viene, el ciclo organizado por&nbsp;El Tribuno. Fue uno de los protagonistas destacados del evento&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5195"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5195"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5195\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5198,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5195\/revisions\/5198"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5196"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5195"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5195"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5195"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}