{"id":2187,"date":"2021-08-11T05:23:01","date_gmt":"2021-08-11T05:23:01","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?page_id=2187"},"modified":"2023-03-29T08:35:35","modified_gmt":"2023-03-29T11:35:35","slug":"alquiler-de-vehiculos","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/alquiler-de-vehiculos\/","title":{"rendered":"Alquiler de veh\u00edculos"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\">CACTUS S.R.L.<\/p>\n\n\n\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Alquiler de veh\u00edculos<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Leguizam\u00f3n 465 (4400) Salta<br>Telefono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 4311722<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:mbarrantes@cactus.com.ar\">mbarrantes@cactus.com.ar<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"http:\/\/www.cactus.com.ar\/\">www.cactus.com.ar<\/a><a href=\"http:\/\/www.adecco.com.ar\/\"><br><\/a>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Manuel Barrantes<\/p>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"900\" height=\"181\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/cactus.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2466 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='648039f4f09347040571526' value='648039f4f09347040571526'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-648039f4f09347040571526' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-648039f4f09347040571526' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-648039f4f09347040571526' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-648039f4f09347040571526' ><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: Alquiler de veh\u00edculos<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales: General Motors de Argentina SRL., Operadores de Estaciones de Servicio SA,. Oleiros SA , Autolux SA. Volkswagen Argentina SA<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: Minera Exar SA. Mansfield Minera SA. Litio Minera Argentina SA. Posco SA<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: Expresa dedicada exclusivamente al alquiler de camionetas para miner\u00edas.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><\/span><\/p>\n<p><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>DINATEC GROUP S.A.S.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Servicios de traslado de personal. Alquiler camionetas 4 x 4. M\u00f3dulos habitacionales<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Pje. Mollinedo 442 (4400) Salta \/ Avellaneda 281 (4411) San Antonio de los Cobres \/ 9 de Julio 505 (4430) Gral. Guemes<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp;&nbsp;(0387) 154 499 666<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:imateo@dinatec.ar\">imateo@dinatec.ar<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"http:\/\/www.dinatec.ar\/\">www.dinatec.ar<\/a><a href=\"http:\/\/www.dinatec.ar\"><br><\/a>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Ignacio Mateo<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"640\" height=\"169\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/dinatec.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3829 size-full\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/dinatec.png 640w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/dinatec-300x79.png 300w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='648039f4f096c7064050063' value='648039f4f096c7064050063'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-648039f4f096c7064050063' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-648039f4f096c7064050063' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-648039f4f096c7064050063' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-648039f4f096c7064050063' ><\/span><\/p>\n<p>Productos y servicios: Alquiler de camionetas mineras 4&#215;4. Servicios de traslado de personal. Alquiler y venta de modulos moviles de oficina, habitacionales y mixtos.<\/p>\n<p><u>Proveedores principales<\/u>: Toyota Argentina SA, Petroandina SRL, Gestya, Neumen, Escape Libre.<\/p>\n<p><u>Clientes principales<\/u>: Livent (Minera del Altiplano S.A.), Sales de Jujuy S.A., Litica Resources S.A., Eramine Sudamerica S.A., Kaeser Compresores de Argentina SRL, Ramon Russo. &nbsp;<\/p>\n<p><u>Aspectos diferenciales de la empresa: <\/u>Servicios de calidad, flexibles y veloces que acompa\u00f1an a nuestros clientes en sus proyectos.<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 1rem;\"><\/div><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\">GRUPO FORANI&nbsp;ALANFOR<\/p>\n\n\n\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Alquiler 4X4. Control de flotas. <br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Libertad 150 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;(0387) 152 226 287<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"mailto:alanforsalta@gmail.com\">alanforsalta@gmail.com<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Estefano Forani<\/p>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"216\" height=\"82\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/logo-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3369 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<input type='hidden' bg_collapse_expand='648039f4f09874088677591' value='648039f4f09874088677591'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-648039f4f09874088677591' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-648039f4f09874088677591' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-648039f4f09874088677591' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-648039f4f09874088677591' ><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: LOGISTICOS. ALQUILER DE CAMIONETAS Y CAMIONES.\u00a0<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales: AUTOLUX \u2013 AUTOSOL \u2013 PUSSETTO FORD \u2013 CENOA \u2013 CARLOS FLORES SH<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: MINERA SANTA MARIA \u2013 DONFO SAS \u2013 AIR SRL &#8211;<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa:<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">EMPRESA FAMILIAR<\/p>\n<p><\/div>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>IMEX S.A.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Alquiler de Veh\u00edculos. Instalaci\u00f3n de Sistemas de Seguridad. Instalaci\u00f3n de Sistema de Seguimiento de Veh\u00edculos.<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Pellegrini 377 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 4223035 \/ 154 630 002<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:administracion@prontomotos.com.ar\">administracion@prontomotos.com.ar<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Paola Debora Fainguersch<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"186\" height=\"70\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/imex.gif\" alt=\"\" class=\"wp-image-2575 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>M &amp; M MINING AND CONSTRUCTION SERVICE<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Alquiler de veh\u00edculos automotores sin conductor ni operarios<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Gral. G\u00fcemes 1349 2 piso \u00ab8\u00bb (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 154 506 234<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:estudiofeccia@gmail.com\">estudiofeccia@gmail.com<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Marcela Feccia<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1399\" height=\"532\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/mm_minning_solutions.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2611 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>MPC RENT A CAR<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; &nbsp; Alquiler de veh\u00edculos 4&#215;4 y otros<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Avda. Uruguay 1138<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; 0387-4210226 \/ 0387-6830992<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:gtarbell@mpc-rentacar.com\">gtarbell@mpc-rentacar.com<\/a>&nbsp;\/&nbsp;<a href=\"mailto:mpc1@arnet.com.ar\">mpc1@arnet.com.ar<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <a href=\"http:\/\/www.mpc-rentacar.com\">www.mpc-rentacar.com<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; Gustavo Tarbell<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"200\" height=\"49\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/mpc.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2627 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='648039f4f099b1065099474' value='648039f4f099b1065099474'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-648039f4f099b1065099474' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-648039f4f099b1065099474' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-648039f4f099b1065099474' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-648039f4f099b1065099474' ><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Productos y Servicios: Alquiler veh\u00edculos 4&#215;4 y otros Proveedores Principales: Toyota Argentina S.A. Renault S.A. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: Mineras del NOA Aspectos diferenciales de la empresa: m\u00e1s de 25 a\u00f1os al servicio de las empresas mineras<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><\/span><\/p>\n<p><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>SHAMANA S.R.L.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Alquiler de camionetas y equipamiento minero&nbsp;<br>Domicilio:&nbsp; &nbsp; &nbsp;La Ni\u00f1a 25 Villa Rebeca (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; (011) 156 686 2622<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"mailto:ccampos74@hotmail.com\">ccampos74@hotmail.com<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https:\/\/nam12.safelinks.protection.outlook.com\/?url=https%3A%2F%2Fshamana.randev.com.ar%2F&amp;data=05%7C01%7C%7C03b5d2c97fe34ee74a5208da81e7dec2%7C84df9e7fe9f640afb435aaaaaaaaaaaa%7C1%7C0%7C637965131124364496%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=OYX5rsy%2FfbBCLp0Nxa1T%2FXrIciwEMPEHrBVJmVW8tSU%3D&amp;reserved=0\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">https:\/\/shamana.randev.com.ar\/<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp; Cristina Campos<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"641\" height=\"350\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/shamana.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-4239 size-full\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/shamana.png 641w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/shamana-300x164.png 300w\" sizes=\"(max-width: 641px) 100vw, 641px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='648039f4f09b73064521916' value='648039f4f09b73064521916'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-648039f4f09b73064521916' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-648039f4f09b73064521916' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-648039f4f09b73064521916' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-648039f4f09b73064521916' ><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Servicios de ingenier\u00eda y provisi\u00f3n de tecnolog\u00eda para Telecomunicaciones, Radiocomunicaciones, telefon\u00eda IP, Video IP., <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Servicios de ingenier\u00eda y provisi\u00f3n de tecnolog\u00eda para Automatizaci\u00f3n y control de procesos industriales.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Pan American Energy S.A.,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Pluspetrol Enenrgy S.A.,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Gran Tierra Energy Argentina Srl,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Ingenio Y Refineria San Mart\u00edn Del Tabacal Srl,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Bunge Argentina S.A.,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Ledesma S.A.A.I.,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Minera Del Altiplano S.A.,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">FMC S.A.,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Galaxy Lithium S.A.,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Ady Resources Ltd.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Altos est\u00e1ndares de calidad basados en estudios de ingenier\u00eda previos a cada implementaci\u00f3n. Proveemos soluciones desarrolladas a la medida de cada cliente.<\/span><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: Camionetas equipadas, equipos mineros. Servicio de Capacitaciones Medicas.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales:<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: Argentum Lithium, China Railway No 10 Engineering Group CO. LTD.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: &nbsp;Somos una empresa al servicio de las necesidades mineras en traslado en general, como alquiler de camionetas principalmente equipadas para dicha actividad, traslado de personal, transporte privado con chofer. Alquiler variado de equipamientos mineros acorde a necesidad especifica.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Servicio de capacitaciones m\u00e9dicas Primeros auxilios, con certificaci\u00f3n.&nbsp; &nbsp;<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">\n<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>YARETAS INSUMOS &amp; SERVICIOS<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; Alquiler de veh\u00edculos. Traslado de personas. Venta de insumos para miner\u00eda&nbsp;<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Club de campo La Aguada Lote 60 Villa San Lorenzo (4401) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 154 631 598<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:info@yaretas.com\">info@yaretas.com<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"http:\/\/www.yaretas.com\/\">www.yaretas.com<\/a><a href=\"http:\/\/www.adecco.com.ar\/\"><br><\/a>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Ignacio Poodts<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"842\" height=\"596\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/yaretas.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2696 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>CACTUS S.R.L. Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Alquiler de veh\u00edculosDirecci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Leguizam\u00f3n 465 (4400) SaltaTelefono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 4311722Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;mbarrantes@cactus.com.arWeb:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;www.cactus.com.arContacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Manuel Barrantes GRUPO FORANI&nbsp;ALANFOR Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Alquiler 4X4. Control de flotas. Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Libertad 150 (4400) SaltaTel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;(0387) 152 226 287Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; alanforsalta@gmail.comContacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Estefano Forani<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_joinchat":[]},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Alquiler de veh\u00edculos - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/alquiler-de-vehiculos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Alquiler de veh\u00edculos - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"CACTUS S.R.L. Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Alquiler de veh\u00edculosDirecci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Leguizam\u00f3n 465 (4400) SaltaTelefono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 4311722Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;mbarrantes@cactus.com.arWeb:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;www.cactus.com.arContacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Manuel Barrantes GRUPO FORANI&nbsp;ALANFOR Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Alquiler 4X4. Control de flotas. Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Libertad 150 (4400) SaltaTel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;(0387) 152 226 287Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; alanforsalta@gmail.comContacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Estefano Forani\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/alquiler-de-vehiculos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-29T11:35:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/cactus.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/alquiler-de-vehiculos\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/alquiler-de-vehiculos\/\",\"name\":\"Alquiler de veh\u00edculos - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-08-11T05:23:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-29T11:35:35+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/alquiler-de-vehiculos\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/alquiler-de-vehiculos\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/alquiler-de-vehiculos\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Alquiler de veh\u00edculos\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Alquiler de veh\u00edculos - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/alquiler-de-vehiculos\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Alquiler de veh\u00edculos - CAPEMISA","og_description":"CACTUS S.R.L. Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Alquiler de veh\u00edculosDirecci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Leguizam\u00f3n 465 (4400) SaltaTelefono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 4311722Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;mbarrantes@cactus.com.arWeb:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;www.cactus.com.arContacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Manuel Barrantes GRUPO FORANI&nbsp;ALANFOR Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Alquiler 4X4. Control de flotas. Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Libertad 150 (4400) SaltaTel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;(0387) 152 226 287Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; alanforsalta@gmail.comContacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Estefano Forani","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/alquiler-de-vehiculos\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_modified_time":"2023-03-29T11:35:35+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/cactus.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Tiempo de lectura":"5 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/alquiler-de-vehiculos\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/alquiler-de-vehiculos\/","name":"Alquiler de veh\u00edculos - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2021-08-11T05:23:01+00:00","dateModified":"2023-03-29T11:35:35+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/alquiler-de-vehiculos\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/alquiler-de-vehiculos\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/alquiler-de-vehiculos\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Alquiler de veh\u00edculos"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"CACTUS S.R.L. Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Alquiler de veh\u00edculosDirecci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Leguizam\u00f3n 465 (4400) SaltaTelefono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 4311722Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;mbarrantes@cactus.com.arWeb:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;www.cactus.com.arContacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Manuel Barrantes GRUPO FORANI&nbsp;ALANFOR Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Alquiler 4X4. Control de flotas. Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Libertad 150 (4400) SaltaTel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;(0387) 152 226 287Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; alanforsalta@gmail.comContacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Estefano Forani","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2187"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2187"}],"version-history":[{"count":24,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2187\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5077,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2187\/revisions\/5077"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2187"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}