{"id":2189,"date":"2021-08-11T05:23:16","date_gmt":"2021-08-11T05:23:16","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?page_id=2189"},"modified":"2023-06-03T12:38:27","modified_gmt":"2023-06-03T15:38:27","slug":"catering","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/catering\/","title":{"rendered":"Catering"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\">ANGELO CATERING<\/p>\n\n\n\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Servicio de catering para operarios y personal jer\u00e1rquico con profesionales en alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n.<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Ameghino 369 (4400) Salta&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; (0387) 2102070<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:aafluidscontrolsrl@gmail.com\"> <\/a><a href=\"mailto:matidelgado76@gmail.com\">matidelgado76@gmail.com<\/a>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; <a href=\"http:\/\/www.adecco.com.ar\/\"><br><\/a>Contacto:&nbsp; &nbsp; Mat\u00edas Delgado<\/p>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/angelo-1024x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5368 size-full\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/angelo-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/angelo-300x300.jpg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/angelo-150x150.jpg 150w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/angelo-768x768.jpg 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/angelo-1536x1536.jpg 1536w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/angelo-2048x2048.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<input type='hidden' bg_collapse_expand='648039f835bda6039281225' value='648039f835bda6039281225'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-648039f835bda6039281225' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-648039f835bda6039281225' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-648039f835bda6039281225' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-648039f835bda6039281225' ><\/p>\n<p><strong><u>Productos y servicios<\/u><\/strong>: Productos de Primera Calidad- Elaboraci\u00f3n de Comidas- Elaboraci\u00f3n de Viandas- Dispensaci\u00f3n de Bebidas y Jugos- Elaboraci\u00f3n de Desayunos y Meriendas- Control y Supervisi\u00f3n de Profesionales en Nutrici\u00f3n-<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p><strong><u>Proveedores principales<\/u><\/strong>: Frigor\u00edfico Bermejo- Coca Cola- Palau S.A.- Villavicencio- Vital Supermercados- Makro Supermercados- Cresta Roja Pollos- Molino Ca\u00f1uelas- King Pack Descartables- Bazar SABRA- YPF Vision- Pusetto Automotores-<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p><strong><u>Clientes principales<\/u><\/strong>: Posco E&amp;C- Samjin- LumiPuna- Gangfen Lithium- FMC- Espacio Pinar Eventos-<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p><strong><u>Aspectos diferenciales de la empresa: <\/u><\/strong>Nos diferencia la responsabilidad y la eficacia en cada uno de nuestros trabajos. El cumplimiento de exigentes normas de elaboraci\u00f3n supervisados y controlados por nutricionistas de amplia trayectoria en la industria. Nos comprometemos con el ambiente en el que trabajamos y adem\u00e1s con la misi\u00f3n y visi\u00f3n de nuestros clientes en el desarrollo de nuestras tareas y pedidos espec\u00edficos. Elaboramos productos de m\u00e1xima calidad, frescos y sanos todos los d\u00edas en nuestro espacio de trabajo. Nos encargamos de todo lo que tenga que ver con nuestra especialidad, sin entorpecer el desarrollo diario de quienes nos contratan (llave en mano) (Just in time)<\/p>\n<p><\/div>\n<p>\u00a0<\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>BUILDING S.R.L.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Catering y Gastronom\u00eda<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Balcarce 1 Local 3 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; (0387) 4212082<br>Email: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:jp-bonini@hotmail.com\">jp-bonini@hotmail.com<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;   &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;IG:cafebalcarcecentro<br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Juan Pablo Bonini<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"216\" height=\"82\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/logo-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3369 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='648039f835c028081517261' value='648039f835c028081517261'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-648039f835c028081517261' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-648039f835c028081517261' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-648039f835c028081517261' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-648039f835c028081517261' ><\/span><\/p>\n<p>Productos y servicios: alfajores, conitos, budines, galletitas, y el tradicional postre Balcarce en toda su variedad de sabores, acompa\u00f1ado por diversas infusiones; caf\u00e9s, chocolates, licuados y gaseosas. Tambi\u00e9n y para disfrutar del lugar en cualquier momento del d\u00eda, se presentan diferentes opciones saladas de baja complejidad gastron\u00f3mica como s\u00e1ndwiches, tostados, ensaladas y tartas. Adem\u00e1s, ofrece servicio de box de regalos con nuestros productos, cajas navide\u00f1as, servicio de desayunos empresariales y reuniones de trabajo, servicio para eventos.<\/p>\n<p>Proveedores principales: Postres Balcarce, Millenium, Cosalta, La bolsa de caf\u00e9, entre otros<\/p>\n<p>Clientes principales: Empresas, Entidades Bancarias, Organizadores de Eventos<\/p>\n<p>Aspectos diferenciales de la empresa: BALCARCE caf\u00e9, un ambiente ideal para relajarse y experimentar una pausa gratificante y reparadora. Un lugar para disfrutar y compartir todos tus momentos degustando productos y un servicio de primera calidad.<\/p>\n<p><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><br><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>CATERING DE ALTURA S.A.S.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; Servicio de Catering. Limpieza. Lavander\u00eda.&nbsp;<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Rivadavia 440 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 155 170 667<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:jonathan.kira@cateringdealtura.com\">jonathan.kira@cateringdealtura.com<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"http:\/\/www.cateringdealtura.com\/\">www.cateringdealtura.com<\/a><a href=\"http:\/\/www.adecco.com.ar\/\"><br><\/a>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Lic. Jonathan Kira<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1182\" height=\"1182\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/catering_de_altura.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2513 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='648039f835c183020750735' value='648039f835c183020750735'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-648039f835c183020750735' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-648039f835c183020750735' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-648039f835c183020750735' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-648039f835c183020750735' ><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: Servicio de Catering. Limpieza. Lavander\u00eda.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales: Frigor\u00edficos Bermejo, Brunetti,Pollos Sof\u00eda, Congelados Milenium, Limpieza Antonio Mar\u00edn e hijos.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: Gensus, Tsk.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: Innovaci\u00f3n. Materias primas de calidad. Servicio Personalizado. Experiencia.<\/span><\/p>\n<p><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><\/span><\/p>\n<p><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>CATERING DE LAS NUBES S.R.L.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; &nbsp; Catering Empresarial , Gamelas, Transporte de Pasajeros<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Los Tarcos 285 Tres Cerritos \/ Zuviria 190 Local 2 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; (0387) 439 1246 \/ 431 3078 \/ 154 031 321<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"mailto:kalifa41@hotmail.com\">kalifa41@hotmail.com<\/a>&nbsp;\/&nbsp;<a href=\"mailto:eduardoyarad@cateringdelasnubessrl.com\">eduardoyarad@cateringdelasnubessrl.com<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <a href=\"http:\/\/www.cateringdelasnubes.com\">www.cateringdelasnubes.com<\/a> \/ <a href=\"http:\/\/www.willkaturismo.tur.ar\">www.willkaturismo.tur.ar<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Eduardo Yarad<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"200\" height=\"141\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/catering_de_las_nubes.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2514 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='648039f835c2b4087196065' value='648039f835c2b4087196065'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-648039f835c2b4087196065' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-648039f835c2b4087196065' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-648039f835c2b4087196065' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-648039f835c2b4087196065' ><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales: Ford Argentina-Iveco Argentina-Autob\u00fas S.A.-Friar S.A.- Suc. Alfredo Williner S.A.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: MDA (Minera del Altiplano S.A.), Geo Sint\u00e9ticos, Sigsa S.A.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: Servicios de Catering de Todo Tipo (Empresariales-Sociales-Gamelas-Catering de Altura). Transporte Interjurisdiccional de Pasajeros, y de Cargas Generales. Turismo Receptivo y Emisivo. Servicios Empresarios. &#8211;<\/span><\/p>\n<p><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><br><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>DELIGHT S.R.L.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Servicios de alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Santiago del Estero 1916 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 4329662<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:delightsrl@gmail.com\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">delightsrl@gmail.com<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;  &nbsp; &nbsp;<a href=\"http:\/\/www.adecco.com.ar\/\"><\/a><a href=\"http:\/\/www.delightsrl.com.ar\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">www.delightsrl.com.ar<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Milagro Ramon<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"216\" height=\"82\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2501 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>EL HUAYRA S.A.S.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Servicio de catering, limpieza y hoteler\u00eda.&nbsp;&nbsp;Transporte de alimentos. Restaurante.<br>Direcci\u00f3n:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Belgrano esq. Yrigoyen (4411) San Antonio de los Cobres Salta&nbsp;<br>Tel\u00e9fono:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; (387) 155 184 860<br>Email:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:mirnaeliana.diaz@ecco.com.ar\"><\/a><a href=\"mailto:servicios@huayrahuasi.com\">servicios@huayrahuasi.co<\/a><a href=\"servicios@huayrahuasi.com\">m<\/a><br>Contacto: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; Alfredo Jos\u00e9 Cabero<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"938\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Captura-de-Pantalla-2022-05-15-a-las-21.37.52-1024x938.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3896 size-full\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Captura-de-Pantalla-2022-05-15-a-las-21.37.52-1024x938.png 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Captura-de-Pantalla-2022-05-15-a-las-21.37.52-300x275.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Captura-de-Pantalla-2022-05-15-a-las-21.37.52-768x703.png 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Captura-de-Pantalla-2022-05-15-a-las-21.37.52.png 1494w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='648039f835c3c2059457399' value='648039f835c3c2059457399'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-648039f835c3c2059457399' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-648039f835c3c2059457399' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-648039f835c3c2059457399' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-648039f835c3c2059457399' ><\/span><\/p>\n<p>Clientes principales: Eramine Sudam\u00e9rica S.A., L\u00edtica Resources S.A., Pasa S.A.<\/p>\n<p>Aspectos diferenciales de la empresa: Compromiso y Mejora Continua. En la actualidad en Huayra Servicios tenemos la misi\u00f3n de convertirnos en un referente como proveedor de soluciones con altos est\u00e1ndares de servicio al cliente y calidad. Como empresa local acompa\u00f1amos la Comunidad por nuestra influencia directa en la empleabilidad y junto a actividades con impacto directo en su desarrollo; en la actualidad se encuentra trabajando en el marco del Pacto Global de Naciones Unidad y ODS.<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>ERMAYA S.R.L.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Gastronom\u00eda y Eventos<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp; &nbsp; Ruta 51 KM 2,5 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 154 998 520<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <a href=\"mailto:diegobruguera@hotmail.com\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">diegobruguera@hotmail.com<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <a href=\"http:\/\/www.ermayacatering.com\">www.ermayacatering.com<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp; Diego Ezequiel Brugueda<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"180\" height=\"165\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/ermaya.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2541 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='648039f835c4f1031680180' value='648039f835c4f1031680180'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-648039f835c4f1031680180' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-648039f835c4f1031680180' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-648039f835c4f1031680180' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-648039f835c4f1031680180' ><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En proceso para obtener las normas de certificaci\u00f3n IRAM,esta pyme familiar afianza su experiencia y desde hace dos a\u00f1os ya apuesta al mercado que se abre camino en Salta<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Con cerca de catorce a\u00f1os de experiencia en el mercado gastron\u00f3mico, la empresa familiar salte\u00f1a Ermaya sum\u00f3 recientemente a empresas mineras a su cartera de clientes y empez\u00f3 a apuntar fuerte a un rubro que se consolida en la provincia, a\u00fan en medio de los incertidumbres econ\u00f3micas que se viven en el pa\u00eds.<\/span><\/p>\n<p><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cActualmente damos servicio a la minera Hanaq en el Salar de Diablillos y estamos buscando vincularnos con todo el rubro. La idea es instalarnos en Tolar Grande y all\u00ed capacitar a pobladores locales para trabajar en este negocio\u201d, expres\u00f3 Diego Bruguera, socio y gerente de la empresa.<\/span><\/p>\n<p><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Integrante de la C\u00e1mara de Proveedores de Miner\u00eda de Salta (Capemisa), Ermaya apunta a este sector en el que consideran que \u201chabr\u00e1 un gran desarrollo en la regi\u00f3n\u201d y como parte de ese nuevo objetivo es que comenzaron la implementaci\u00f3n de las normas IRAM de calidad que, calculan, podr\u00edan estar aprobadas a mediados de 2020.<\/span><\/p>\n<p><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cHace dos a\u00f1os que estamos en este rubro y a futuro estamos viendo que habr\u00e1 que habr\u00e1 un gran desarrollo en la regi\u00f3n. El problema m\u00e1s grande que tenemos es la entrada de empresas de afuera\u201d, sostuvo Bruguera quien en ese sentido resalt\u00f3 el trabajo de Capemisa para promover m\u00e1s y en su justa medida el trabajo local.<\/span><\/p>\n<p><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Asimismo, como una pol\u00edtica de Responsabilidad Social Empresaria, la empresa brinda capacitaciones en sus \u00e1reas de conocimiento a habitantes de la puna salte\u00f1a tanto con un objetivo futuro de ampliar su planta con empleo local como para brindar posibilidades de salidas laborales en el lugar.<\/span><\/p>\n<p><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La experiencia de Ermaya<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">De Ermaya, Bruguera resalt\u00f3 la experiencia de un servicio supervisado y avalado por especialistas en nutrici\u00f3n, seguridad e higiene y bromatolog\u00eda, quienes se adaptan a las necesidades espec\u00edficas de cada uno de sus clientes, garantizando las condiciones higi\u00e9nico sanitarias establecidas por el C\u00f3digo Alimentario Argentino.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Con una planta permanente de 68 personas, Ermaya est\u00e1 especializado en eventos sociales y en alimentaci\u00f3n institucional con clientes permanentes como Eramine (las oficinas en Salta), Easy y Nubicom adem\u00e1s de concesiones como la del Jockey Club.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ermaya cuenta con sus propios veh\u00edculos habilitados para el transporte de alimentos, transporte refrigerado que garantiza el mantenimiento de la cadena de fr\u00edo de los alimentos y se preocupa especialmente por el tratado de la basura. Es as\u00ed que desde la Puna se trae diferenciado lo que es grasa, cart\u00f3n y vidrios para reciclar todo lo que sea posible.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El plan para la puna<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Las capacitaciones que Ermaya planifica para residentes de la puna incluyen seguridad e higiene y manejo de alimentos, siempre recordando lo fundamental de la cocina en condiciones como las de la altura.<\/span><\/p>\n<p><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cEstamos tratando de perfeccionarnos. Dentro de la misi\u00f3n de la empresa est\u00e1 ser l\u00edderes en el mercado en el norte. Hoteler\u00eda tambi\u00e9n quisi\u00e9ramos abarcar si bien todav\u00eda no lo ejercemos\u201d, cont\u00f3 Bruguera a Capemisa.<\/span><\/p>\n<p><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cHoy las mineras quieren sacarse el problema y tener alguien que les d\u00e9 soluciones. Creemos que proveer la alimentaci\u00f3n es un tema complejo, te pueden parar una obra solo porque no hay comida\u2026 hay mucho trabajo detr\u00e1s de esto\u201d, expres\u00f3 Bruguera quien dijo que el primer contacto con estas empresas no es f\u00e1cil pero una vez que la relaci\u00f3n empresa-cliente arranca, la relaci\u00f3n fluye en buenos t\u00e9rminos.<\/span><\/p>\n<p><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><br><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>KOFLER CARLOS IVAN<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Servicio de catering. Restaurant. Fabrica de pastas<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Alvarado 1598 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387)&nbsp;4217323 \/ 154 127 455<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp;  &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"mailto:ivankofler@hotmail.com\">ivankofler@hotmail.com<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Carlos Ivan Kofler&nbsp;<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"216\" height=\"82\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2501 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>LA ESTRELLA<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Catering. Limpieza<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;M17 C21 B\u00b0 San Ignacio (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 435 0158 \/ 670 7457 \/ 154 115 560<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:cateringlaestrella01@gmail.com\">cateringlaestrella01@gmail.com<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;\u00c1ngela Laxi<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"688\" height=\"421\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/laestrella.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2602 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>PLANETA PUNA<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Servicio de Catering, limpieza y hoteler\u00eda para empresas del NOA.<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Salar de Pocitos Ruta Provincial 27 KM 40 &#8211; Los Andes<br>Tel\u00e9fono:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;  (0387) 154 454 494<br>Email: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;   <a href=\"mailto:a.mendoza@planetapuna.com\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">a.mendoza@planetapuna.com<\/a><br>Web: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <a href=\"mailto:a.mendoza@planetapuna.com\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">    <\/a><a href=\"http:\/\/www.planetapuna.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">www.planetapuna.com<\/a><br>Contacto: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Ania Paola Mendoza<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"200\" height=\"142\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/planetapuna200px.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2644 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='648039f835c639043296957' value='648039f835c639043296957'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-648039f835c639043296957' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-648039f835c639043296957' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-648039f835c639043296957' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-648039f835c639043296957' ><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Servicio de Catering y Servicio de Limpieza y Hoteler\u00eda<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Frigor\u00edfico El Galleguito de Maximiliano Pastor,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">La Rotonda Lacteos,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Abastecedora El Progreso de Cirila Alfaro<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Mega SRL,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Jinshan Minera Argentina,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Municipalidad San Antonio de los Cobres,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Municipalidad de Tolar Grande,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Turismo Responsable,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">AGV Falcon Drilling,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">ADY Resources Limited,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Servicios y Explotaciones Mineras Cruz SRL<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Responsabilidad y Seriedad;&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">5 a\u00f1os de experiencia; <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Enfocamos todas nuestras acciones y desarrollamos metodolog\u00edas para generar valor a trav\u00e9s de la estrategia con el objetivo de otorgar capacidad de responder al entorno de manera organizada. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Aprendizaje e innovaci\u00f2n sobre las necesidades del cliente. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Constantes capacitaciones para con nuestros grupos de trabajo.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><br><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>RECURSOS ENERG\u00c9TICOS S.R.L.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Servicios y suministros para la actividad minera&nbsp;<br>Domicilio:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Av. Paraguay 2870 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; (0387) 155 668 902<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"mailto:mauricio.galli@sumining.com.ar\">mauricio.galli@sumining.com.ar<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp; Mauricio Galli<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"213\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/sumining-1024x213.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-4475 size-full\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/sumining-1024x213.png 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/sumining-300x63.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/sumining-768x160.png 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/sumining-1536x320.png 1536w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/sumining-2048x427.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='648039f835c742069908741' value='648039f835c742069908741'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-648039f835c742069908741' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-648039f835c742069908741' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-648039f835c742069908741' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-648039f835c742069908741' ><\/span><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: Transporte de personal \/ Catering \/ Venta de maquinarias e insumos para proyectos mineros \/<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Movimientos de suelos y provisi\u00f3n de hormig\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales:<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: Posco E&amp;C; Lumi Puna; Posco Argentina; General Electric; Norte \u00c1ridos; Plumada S.A. etc\u2026<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: M\u00faltiples servicios y suministros en la actividad Minera.<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>SERVICIOS INTEGRALES SALTA SRL<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Servicio de Catering y Hoteler\u00eda<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;De Los Partidarios 1210 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 0387-4072821 o 0387-6050609<br>Email: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:servintegralessalta@gmail.com\">servintegralessalta@gmail.com<\/a><br>Contactos:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Ana Bel\u00e9n Escudero \/ Lucrecia Escudero<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1064\" height=\"591\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/serinsa.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2660 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>ANGELO CATERING Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Servicio de catering para operarios y personal jer\u00e1rquico con profesionales en alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n.Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Ameghino 369 (4400) Salta&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; (0387) 2102070Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; matidelgado76@gmail.com&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; Contacto:&nbsp; &nbsp; Mat\u00edas Delgado \u00a0<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_joinchat":[]},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Catering - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/catering\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Catering - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"ANGELO CATERING Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Servicio de catering para operarios y personal jer\u00e1rquico con profesionales en alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n.Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Ameghino 369 (4400) Salta&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; (0387) 2102070Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; matidelgado76@gmail.com&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; Contacto:&nbsp; &nbsp; Mat\u00edas Delgado \u00a0\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/catering\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-06-03T15:38:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/angelo-1024x1024.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"11 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/catering\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/catering\/\",\"name\":\"Catering - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-08-11T05:23:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-03T15:38:27+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/catering\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/catering\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/catering\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Catering\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Catering - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/catering\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Catering - CAPEMISA","og_description":"ANGELO CATERING Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Servicio de catering para operarios y personal jer\u00e1rquico con profesionales en alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n.Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Ameghino 369 (4400) Salta&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; (0387) 2102070Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; matidelgado76@gmail.com&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; Contacto:&nbsp; &nbsp; Mat\u00edas Delgado \u00a0","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/catering\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_modified_time":"2023-06-03T15:38:27+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/angelo-1024x1024.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Tiempo de lectura":"11 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/catering\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/catering\/","name":"Catering - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2021-08-11T05:23:16+00:00","dateModified":"2023-06-03T15:38:27+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/catering\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/catering\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/catering\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/capemisa.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Catering"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"ANGELO CATERING Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Servicio de catering para operarios y personal jer\u00e1rquico con profesionales en alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n.Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Ameghino 369 (4400) Salta&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; (0387) 2102070Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; matidelgado76@gmail.com&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; Contacto:&nbsp; &nbsp; Mat\u00edas Delgado \u00a0","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2189"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2189"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2189\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5369,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2189\/revisions\/5369"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2189"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}