{"id":2201,"date":"2021-08-11T05:25:17","date_gmt":"2021-08-11T05:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?page_id=2201"},"modified":"2023-06-03T12:49:02","modified_gmt":"2023-06-03T15:49:02","slug":"logistica","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/logistica\/","title":{"rendered":"Log\u00edstica"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\">AGV SERVICIOS MINEROS SRL<\/p>\n\n\n\n<p>Actividad:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Servicios de movimientos de suelo, log\u00edstica, obras para la miner\u00eda,<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; alquiler de m\u00e1quinas.<br>Direcci\u00f3n:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Av. Asunci\u00f3n 1850 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 155 235 852<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:fkvedaras@grupoagv.com.ar\">fkvedaras@grupoagv.com.ar<\/a><br>web:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"http:\/\/www.grupoagv.com.ar\/\">http:\/\/www.grupoagv.com.ar\/<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Francisco Kvedaras \/ Diego Pesta\u00f1a&nbsp;<\/p>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"200\" height=\"142\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/agvgrupo_a_200px.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2428 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e4228055064383' value='64803a139e4228055064383'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e4228055064383' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e4228055064383' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e4228055064383' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e4228055064383' ><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Servicios de movimientos de suelo, <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Log\u00edstica, <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Obras para la miner\u00eda, <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Alquiler de m\u00e1quinas.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">AGV M\u00e1quinas Komatsu, <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Saltapetrol YPF.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Mineras del NOA<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">16 a\u00f1os trabajando para las mineras de exploraci\u00f3n y producci\u00f3n en nuestra regi\u00f3n en un proceso de continua inversi\u00f3n para dar respuesta a sus necesidades.<\/span><\/p>\n<p><\/div>\n<p><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\">ALANFOR S.A.<\/p>\n\n\n\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Alquiler 4X4. Control de flotas. Catering. Transporte a\u00e9reo.&nbsp;<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Libertad 150 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; (0387) 154 422 522<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; <a href=\"mailto:alanforsalta@gmail.com\">alanforsalta@gmail.com<\/a><\/p>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"216\" height=\"82\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/logo-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3369 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e44c8088444758' value='64803a139e44c8088444758'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e44c8088444758' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e44c8088444758' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e44c8088444758' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e44c8088444758' ><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: LOGISTICOS. ALQUILER DE CAMIONETAS Y CAMIONES. CATERING MINERO. TRANSPORTE AEREO<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales: AUTOLUX \u2013 AUTOSOL \u2013 PUSSETTO FORD \u2013 CENOA \u2013 CARLOS FLORES SH<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: MINERA SANTA MARIA \u2013 DONFO SAS \u2013 AIR SRL &#8211;<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa:<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">EMPRESA FAMILIAR<\/p>\n<p><\/div>\n<p><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\">ARGA\u00d1ARAZ Y ASOCIADOS<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Consultor\u00eda legal y medioambiental para empresas mineras. Apoyo log\u00edstico. Alquiler de veh\u00edculos livianos.<br>Direcci\u00f3n: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Gral. G\u00fcemes 1397 &#8211; (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;(387) 154 046 750<br>Email: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:rao@arganaraz.com\">rao@arganaraz.com<\/a><br>Contacto: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Rafael Aurelio Arga\u00f1araz Olivero<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"691\" height=\"218\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/arganaraz.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2486 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\">ASHIKA<\/p>\n\n\n\n<p>Actividad:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Escolta. Transporte de Personal<br>Direcci\u00f3n:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;  MZA 64 C32 B\u00b0 San Carlos (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;  (0387) 155 701 039<br>Email:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"mailto:svaldez@falcondrilling.com.ar\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">  <\/a><a href=\"mailto:elvatoronconte@hotmail.com\">elvatoronconte@hotmail.com<\/a><br>Contacto:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;  Elva Liliana Toronconte<\/p>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/ashika-1024x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4517 size-full\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/ashika-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/ashika-300x300.jpg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/ashika-150x150.jpg 150w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/ashika-768x768.jpg 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/ashika.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e4621044009222' value='64803a139e4621044009222'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e4621044009222' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e4621044009222' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e4621044009222' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e4621044009222' ><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Perforaci\u00f3n con diamantina para exploraci\u00f3n minera<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Atlas Copco, <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Boart Long Year, <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Fordia.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Mansfield Minera, <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Salta Exploraciones, <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Deprominsa, <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Vale Exploraciones.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Estamos en condiciones de ofrecer un servicio de perforaci\u00f3n que incluye desde el campamento, la apertura de caminos, log\u00edstica, camiones aguateros y perforaci\u00f3n todo incluido en el precio por metro perforado y para ellos contamos con equipo de \u00faltima generaci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: Servicio de apoyo a la miner\u00eda, excepto para la extracci\u00f3n de petr\u00f3leo y gas natural. Servicio de Transporte automotor de cargas n.c.p. Servicio de Transporte automotor de pasajeros n.c.p. Servicio de pulverizaci\u00f3n, desinfecci\u00f3n y fumigaci\u00f3n terrestre. Servicio de control de flota de camiones<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales: SERVISUR<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: Eramine, Modular Solution SRL y Aconcagua<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: Camionetas preparadas para el servicio de alta monta\u00f1a. Registro de Tac\u00f3grafo en todas las camionetas. Localizaci\u00f3n satelital por spot y tel\u00e9fono satelital. Experiencia en el servicio de escolta tanto de camiones como el transporte de pasajeros<\/p>\n<p>Experiencia en el control de flotas (test de alcoholemia, documentaci\u00f3n,etc.)<\/p>\n<p><\/div>\n<p><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\">BIOTEC S.R.L.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; &nbsp; Log\u00edstica y Servicios<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;  &nbsp;Au. Circunvalaci\u00f3n Oeste y Ruta 51, Colectora sureste 3. (4193) San Luis Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;   (0387) 155 869 022<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;    &nbsp;<a href=\"mailto:info@biotecexport.com.ar\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">info@biotecexport.com.ar<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;   <a href=\"http:\/\/www.biotecexport.com.ar\">www.biotecexport.com.ar<\/a><br>Contacto:&nbsp;<strong>&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;<\/strong>Rodrigo G\u00f3mez<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"314\" height=\"89\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Imagen-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3209 size-full\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Imagen-1.png 314w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Imagen-1-300x85.png 300w\" sizes=\"(max-width: 314px) 100vw, 314px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e4779085197086' value='64803a139e4779085197086'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e4779085197086' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e4779085197086' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e4779085197086' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e4779085197086' ><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: Servicios integrales de log\u00edstica y transporte, gesti\u00f3n de stock y almacenamiento, entregas just in time.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales: YPF, Mercedes Benz, Iveco.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: \u2022 ERAMINE SUDAMERICA \u2022 MILLENNIAL LITHIUM \u2022 ERGYSOLAR \u2022 COPROTAB \u2022 Cooperativa de Tabacaleros de Jujuy Ltda. \u2022 Anta de Dorado y Anta Expo \u2022 Transporte Gonzales \u2022 DHL \u2022 Hidrotec \u2022 Universidad Cat\u00f3lica de Salta \u2022 Stenfar<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: El trabajo de BIOTEC SRL se basa en brindar soluciones concretas, r\u00e1pidas, t\u00e9cnicamente adecuadas, y a un precio competitivo de acuerdo a las necesidades del cliente. El equipo de BIOTEC SRL cuenta con experiencia trabajando a m\u00e1s de 5000 metros de altura, cumpliendo con las normas de seguridad y ambientales de las empresas m\u00e1s exigentes. Contamos con un centro de Logistica de 900 m2 en la Cuidad de Salta, oficinas comerciales y administrativas, para la atenci\u00f3n de nuestros clientes de manera r\u00e1pida y eficiente, en un lugar privilegiado para la prestaci\u00f3n de servicio a toda la puna.<\/span><\/p>\n<p><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><br><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>CENTRO DISTRIBUIDOR S.A.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Log\u00edstica y servicios<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp; &nbsp; Canillitas S\/N B\u00b0 Torino (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;387 505 5112<br>Mail:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:hmendilaharzu@cendis.com.ar\">hmendilaharzu@cendis.com.ar<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"http:\/\/centrodistribuidorsa.negocio.site\/\">http:\/\/centrodistribuidorsa.negocio.site\/<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp; H\u00e9ctor Mendilaharzu<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"216\" height=\"82\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2501 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>FLYTEC<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Transporte a\u00e9reo.<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Aeropuerto Internacional Mart\u00edn Miguel de G\u00fcemes, sector Aviaci\u00f3n Civil, Hangar Flytec, (4400) Salta.<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;0054 911 35811975<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"mailto:mateo@flytec.com.ar\">mateo@flytec.com.ar<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"http:\/\/www.flytec.com.ar\/\">www.flytec.com.ar<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Mateo Zambruno<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"3200\" height=\"1559\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/flytec.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2550 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e4891032701794' value='64803a139e4891032701794'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e4891032701794' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e4891032701794' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e4891032701794' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e4891032701794' ><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: Transporte de pasajeros, carga y correo. Proveedores principales: YPF, EANA, Aeropuerto Argentina 2000. Clientes principales: Empresas Mineras Aspectos diferenciales de la empresa: Somos la primera empresa aeron\u00e1utica que realizar\u00e1 vuelos peri\u00f3dicos a la puna salte\u00f1a.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><br><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>FMF ARGENTINA S.R.L.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Transporte de Cargas Generales \u2013 Cargas Peligrosas. Ventas de Productos Qu\u00edmicos.<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Parque Industrial General G\u00fcemes Secci\u00f3n F. Manzana 9. Parcela 7.<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0387- 4913838 \/ 4913728<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"mailto:mateo@flytec.com.ar\"><\/a><a href=\"mailto:planta@fmfsa.com\">planta@fmfsa.com<\/a>&nbsp;\/&nbsp;<a href=\"mailto:administracion@fmfsa.com\">administracion@fmfsa.com<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"http:\/\/fmfsa.com\/\"><\/a><a href=\"http:\/\/fmfsa.com\/\">http:\/\/fmfsa.com\/<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Sebasti\u00e1n Lora.<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"200\" height=\"80\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/images.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2551 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e49a1024913705' value='64803a139e49a1024913705'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e49a1024913705' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e49a1024913705' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e49a1024913705' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e49a1024913705' ><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: Comercializaci\u00f3n de productos qu\u00edmicos para la industria minera, Servicios de log\u00edstica,&nbsp; Servicios de ingenier\u00eda.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"> Proveedores principales: Ledesma S.A.A.I,&nbsp; Combustibles del Norte S.A,&nbsp; Indu Qu\u00edmica S.A. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: FMC &#8211; Minera Del Altiplano S.A.,&nbsp; Sales de Jujuy S.A., Rinc\u00f3n Mining Limited,&nbsp; Compa\u00f1\u00eda Minera Aguilar S.A,&nbsp; Ingenio y Ref. San Martin de Tabacal S.R.L,&nbsp; Refiner\u00eda del Norte S.A.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: FMF se encuentra capacitada para proyectar y prestar servicios de mediana y gran envergadura, la participaci\u00f3n durante estos a\u00f1os en el mercado respalda la garant\u00eda en sus servicios y le ha permitido contar con la confianza de medianas y grandes empresas. Su objetivo es brindar el asesoramiento necesario y adecuado, con soluciones confiables, econ\u00f3micas y eficientes, para lo cual cuenta con un equipo multidisciplinario de profesionales con amplia experiencia.-<\/span><\/p>\n<p><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><br><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>GREEN DOT S.A.S&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Transporte de residuos. Alquiler de conteiner&nbsp;para residuos<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Cerro Los Tres Zorritos 114 (4400) San Luis Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;153 078 111&nbsp;<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:javier.lopez@greendot.ar\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">javier.lopez@greendot.ar<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"http:\/\/www.grendot.ar\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">www.grendot.ar<\/a><a href=\"http:\/\/www.adecco.com.ar\/\"><br><\/a>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Javier Lopez<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"517\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Captura-de-pantalla-2023-03-14-a-las-13.16.15-1024x517.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-5015 size-full\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Captura-de-pantalla-2023-03-14-a-las-13.16.15-1024x517.png 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Captura-de-pantalla-2023-03-14-a-las-13.16.15-300x152.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Captura-de-pantalla-2023-03-14-a-las-13.16.15-768x388.png 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Captura-de-pantalla-2023-03-14-a-las-13.16.15-1536x776.png 1536w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Captura-de-pantalla-2023-03-14-a-las-13.16.15-2048x1034.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>GR\u00daAS SAN ANTONIO S.R.L.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Construcciones met\u00e1licas. Montajes industriales. Alquiler de gr\u00faas.&nbsp;Transporte de Maquinarias y estructuras<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp; &nbsp;San Martin S\/N (4401) La Caldera Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 155 178 849<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"mailto:vegajfederico@hotmail.com\" target=\"_blank\">vegajfederico@hotmail.com<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Jos\u00e9 Federico Vega&nbsp;<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"216\" height=\"82\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2501 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>LAUSOF S.R.L. <\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Operador de log\u00edstica, transporte de pasajeros y distribuci\u00f3n<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Los Perales 22 &#8211; Tres Cerritos (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; (0387)&nbsp;457 6209<br>Email: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:contacto@lausof.com\">contacto@lausof.com<\/a><br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"http:\/\/www.lausof.com\">www.lausof.com<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Micaela Defrancesco<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"200\" height=\"142\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/lausof_.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2608 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e4ac4003759158' value='64803a139e4ac4003759158'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e4ac4003759158' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e4ac4003759158' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e4ac4003759158' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e4ac4003759158' ><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Productos y Servicios : <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Realizamos transporte de pasajeros y\/o cargas a la medida de las necesidades de nuestros clientes, realizando transporte de personal, transporte de turismo, transporte de cargas y distribuci\u00f3n, traslado a campamentos y centros operativos mineros de insumos, servicio de remolque\/gr\u00faa.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Proveedores Principales: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Rolcar SA, Eiroa Automotores SA, YPF SA, La Rocca Salta Neum\u00e1ticos SA, ANTIS SA, etc.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Uma Travel EV.VYT., Minera del Altiplano SA, Belaggio E.V.T., Evolution Travel, Larauyen Travel, Monumental Travel, Agencia del Peregrino, Cielos Andinos E.V.T., Paradigma Travel, S.A.C.R.A. filial Salta, Brixius SRL, Nextec SRL, etc.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aspectos Diferenciales de la empresa: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Somos un operador de log\u00edstica, transporte de pasajeros y distribuci\u00f3n con un amplio conocimiento en el norte Argentino, garantizando un servicio de excelencia. Nuestra filosof\u00eda empresarial y nuestros recursos nos han transformado en una Compa\u00f1\u00eda innovadora, a trav\u00e9s de sus servicios, brindando respaldo y seguridad en todas las operaciones.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><br><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>LOGISTICA CN GRUPO S.A.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Transporte. Almac\u00e9n. Servicios Log\u00edsticos<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Av. Chile 1275 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 156 055 143<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:fruizmoreno@cngrupo.com.ar\">fruizmoreno@cngrupo.com.ar<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"http:\/\/www.adecco.com.ar\/\"><br><\/a>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Fernando Ruiz Moreno<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"216\" height=\"82\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2501 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 20%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>LOGISTICA DEL ALTO S.R.L.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Servicio de transporte de automotor de carga NCP<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Dean Funes 771 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;           (0387) 156 832 579<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;   &nbsp; &nbsp; &nbsp;                         <a href=\"mailto:agonzalez@cendis.com.ar\">agonzalez@cendis.com.ar<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Agust\u00edn Gonzalez<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"351\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-06-a-las-12.34.32-1024x351.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-4664 size-full\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-06-a-las-12.34.32-1024x351.png 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-06-a-las-12.34.32-300x103.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-06-a-las-12.34.32-768x263.png 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-06-a-las-12.34.32.png 1032w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e4be0040490671' value='64803a139e4be0040490671'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e4be0040490671' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e4be0040490671' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e4be0040490671' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e4be0040490671' ><\/span><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: Transportes<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales: OCTANO SRL \u2013 ESTACION DE SERVICIO INDEPENDENCIA SRL<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: CENTRO DISTRIBUIDOR SA \u2013 LOGISTICA Y TRANSPORTE DEL NORTE SRL<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: REALIZAMOS CON TODO EL GRUPO CENDIS UNA LOGISTICA INTEGRAL &#8212;DESDE ALMACENAMIENTO HASTA TRANSPORTE DE LARGA Y CORTA DISTANCIA \u2013 SOMOS ESPECIALISTA EN TRANSPORTE DE CARGAS FRIO +y-<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>LOG\u00cdSTICA Y SERVICIOS AMBIENTALES S.R.L.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:    Recuperaci\u00f3n de materiales y desechos no met\u00e1licos<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Office Park Av. Circunvalaci\u00f3n Oeste (Bajada La Ci\u00e9naga) (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; (0387) 4283043 \/ 155 337 842<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;  <a href=\"mailto:comercial@lsambientales.com.ar\">comercial@lsambientales.com.ar<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;  &nbsp;  <a href=\"http:\/\/www.lsambientales.com.ar\">www.lsambientales.com.ar<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Ivana Basalo<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"534\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/logistica-y-servicios-ambientales-1024x534.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5169 size-full\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/logistica-y-servicios-ambientales-1024x534.jpg 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/logistica-y-servicios-ambientales-300x156.jpg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/logistica-y-servicios-ambientales-768x401.jpg 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/logistica-y-servicios-ambientales-1536x801.jpg 1536w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/logistica-y-servicios-ambientales-2048x1068.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e4cf2004773371' value='64803a139e4cf2004773371'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e4cf2004773371' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e4cf2004773371' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e4cf2004773371' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e4cf2004773371' ><\/span><\/p>\n<p>Productos y servicios: Recuperaci\u00f3n de materiales y desechos no met\u00e1licos<\/p>\n<p>Proveedores principales:&nbsp;<\/p>\n<p>Clientes principales: Mansfield Minera SA. Techenergy Lithium. Rincon Mining Limited. Litio Minera Argentina<\/p>\n<p>Aspectos diferenciales de la empresa: Venta al por mayor de productos intermedios, desperdicios y desechos. Servicios de gesti\u00f3n y log\u00edstica para el transporte de mercader\u00edas. Servicio de transporte automotor de cargas. Servicios inmobiliarios realizados por cuenta propia, con bienes rurales propios o arrendados. Servicios empresariales. Recolecci\u00f3n, transporte, tratamiento y disposici\u00f3n final de residuos no peligrosos.<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>M LOGISTICA Y DISTRIBUCION S.R.L.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Log\u00edstica. Transporte<br>Direcci\u00f3n:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Ruta 9 KM 1591 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;(0387) 4011580 \/ 1310 \/ 155 202 069<br>Email:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<a href=\"mailto:jose.artigas@m-electricidad.com\"><\/a><a href=\"mailto:javier.montero@grupoemesalta.com.ar\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">javier.montero@grupoemesalta.com.ar<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Javier Montero&nbsp;<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"216\" height=\"82\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/logo-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3369 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>MARI MARI MODULAR<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Alquiler y venta de m\u00f3dulos y campamentos mineros. \u201cLlave en Mano\u201d. Grupos electr\u00f3genos. Ramales principales de luz, agua, cloacas. Planta de efluentes. Alquiler de 4&#215;4. Traslado de personal y gr\u00faas.<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Los Olivos 199 Tres Cerritos (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 4395613<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:jose.garcia@mineramarimari.com\">jose.garcia@mineramarimari.com<\/a><a href=\"mailto:arnaldo.hubaide@mm-modular.com\"> \/ arnaldo.hubaide@mm-modular.com<\/a><br>web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"http:\/\/www.marimarimodular.com\/\">www.marimarimodular.com<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Arnaldo Hubaide<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"167\" height=\"30\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/mm.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2620 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e4e13019749068' value='64803a139e4e13019749068'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e4e13019749068' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e4e13019749068' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e4e13019749068' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e4e13019749068' ><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: Alquiler y venta de m\u00f3dulos y campamentos mineros. \u201cLlave en Mano\u201d. Grupos electr\u00f3genos. Ramales principales de luz, agua, cloacas. Planta de efluentes. Alquiler de 4&#215;4. Traslado de personal y gr\u00faas.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales: Promet, Emi, Easy, San Juan Electricidad, M-Electricidad, Salta Goma, Ramon Russo, El Amigo, Reston Maderas, etc.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: Mina Pirquitas, Mina Aguilar, FMC, Hanaq, Millenial, Galan, Coca Cola, Mercedes Benz, Cruz Roja, Salta Exploraciones, Gensun-Tsk, empresas proveedoras mineras.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: 1er Empresa de Construcci\u00f3n Modular del NOA. Contamos con m\u00e1s de 65 empleados, entre Ingenieros, Arquitectos, Contadores, Tec. y Lic. de Seg. e Hig. Fabricamos el 100% en Salta, pisos paredes techos electricidad, plomer\u00eda, etc. Entregamos PROYECTOS LLAVE EN MANO, Edificios de Operarios, Staff, Gerencia, Cocina Comedor, Oficinas, SUM, con todo el equipamiento. Grupos Electr\u00f3genos, Ramales principales de luz, agua y cloacas, Planta de Tratamiento de Efluentes, logrando as\u00ed entregar los proyectos LLAVE EN MANO. Brindamos hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os servicio de Alquiler de Pick Up 4&#215;4, Log\u00edstica de Personal, Alquiler de gr\u00faas.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><br><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>M\u00c1XIMO TRANSPORTE S.R.L.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Log\u00edstica Minera<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Av. Excombatientes de Malvinas 6100 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 155 713 948<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:grupovacazur1@gmail.com\">grupovacazur1@gmail.com<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"http:\/\/www.grupovacazur.com.ar\/\">www.grupovacazur.com.ar<\/a><a href=\"http:\/\/www.adecco.com.ar\/\"><br><\/a>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Mosoalen Luis Vacazur<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"216\" height=\"82\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2501 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e4f18042683368' value='64803a139e4f18042683368'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e4f18042683368' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e4f18042683368' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e4f18042683368' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e4f18042683368' ><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: Log\u00edstica en General. Servicio de transporte personal y cargas. Servicio de camioneta escolta. Alquileres<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales: YPF S.A. Corrales Neum\u00e1ticos. Compa\u00f1\u00eda de Turismo Salta. Silvia Magno<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: Eramine Sudamerica S.A. Mansfield Minera S.A. Borax Argentina S.A. Posco Argentina. Ulex S.A. Cruz del Sur. DHL Global Forwarding<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: Conocemos el terreno, conocemos la puna argentina, tenemos un sistema de gesti\u00f3n integrado y ofrecemos servicios complementarios<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><br><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>PALACIOS MINGO JOSE SATURIO<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:<strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<\/strong>Servicio transporte de automotor tur\u00edstico de pasajeros<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;C13 Mza 632B B\u00b0 Lomas de Madeiros (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 155 821 781<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"mailto:contadorvargasjuan@hotmail.com\">contadorvargasjuan@hotmail.com<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Juan Vargas<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"216\" height=\"82\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2501 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>PETROANDINA<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; Transporte y almacenaje de combustible&nbsp;<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Av. Asunci\u00f3n 2281 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 4283043<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:ncornejo@grupopetroandina.com.ar\">ncornejo@grupopetroandina.com.ar<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"http:\/\/www.petroandina.com.ar\/\">www.petroandina.com.ar<\/a><a href=\"http:\/\/www.adecco.com.ar\/\"><br><\/a>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Nicol\u00e1s Cornejo<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"617\" height=\"202\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Sin-titulo.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2643 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 20%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>PUNA LOGISTICA S.R.L.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Servicio de transporte automotor de cargas NCP<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Canillitas S\/N B\u00b0 Torino RN 9 Circunvalaci\u00f3n&nbsp;<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;           (0387) 156 832 579<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;   &nbsp; &nbsp; &nbsp;                         <a href=\"mailto:agonzalez@cendis.com.ar\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">agonzalez@cendis.com.ar<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Agust\u00edn Gonzalez<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"351\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-06-a-las-12.34.32-1024x351.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-4664 size-full\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-06-a-las-12.34.32-1024x351.png 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-06-a-las-12.34.32-300x103.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-06-a-las-12.34.32-768x263.png 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Captura-de-Pantalla-2022-12-06-a-las-12.34.32.png 1032w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e5025050909603' value='64803a139e5025050909603'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e5025050909603' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e5025050909603' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e5025050909603' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e5025050909603' ><\/span><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: Transportes<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales: OCTANO SRL \u2013 ESTACION DE SERVICIO INDEPENDENCIA SRL<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: CENTRO DISTRIBUIDOR SA \u2013 LOGINTER SA<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: REALIZAMOS CON TODO EL GRUPO CENDIS UNA LOGISTICA INTEGRAL &#8212;DESDE ALMACENAMIENTO HASTA TRANSPORTE DE LARGA Y CORTA DISTANCIA \u2013 SOMOS ESPECIALISTA EN TRANSPORTE DE CARGAS FRIO +y-<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>RECURSOS ENERG\u00c9TICOS S.R.L.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Servicios y suministros para la actividad minera&nbsp;<br>Domicilio:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Av. Paraguay 2870 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; (0387) 155 668 902<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"mailto:mauricio.galli@sumining.com.ar\">mauricio.galli@sumining.com.ar<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp; Mauricio Galli<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"213\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/sumining-1024x213.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-4475 size-full\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/sumining-1024x213.png 1024w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/sumining-300x63.png 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/sumining-768x160.png 768w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/sumining-1536x320.png 1536w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/sumining-2048x427.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e5125036283369' value='64803a139e5125036283369'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e5125036283369' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e5125036283369' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e5125036283369' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e5125036283369' ><\/span><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: Transporte de personal \/ Catering \/ Venta de maquinarias e insumos para proyectos mineros \/<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Movimientos de suelos y provisi\u00f3n de hormig\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales:<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: Posco E&amp;C; Lumi Puna; Posco Argentina; General Electric; Norte \u00c1ridos; Plumada S.A. etc\u2026<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: M\u00faltiples servicios y suministros en la actividad Minera.<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>SERVICIOS ANDINOS S.R.L.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp; Servicios mineros<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;Alberdi 680 (4430) General G\u00fcemes, Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 154 661 130<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:jdiaz.sandinos@gmail.com\">jdiaz.sandinos@gmail.com<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Jos\u00e9 Alberto D\u00edaz<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"394\" height=\"187\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/serviciosandinos.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2659 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e5227030094299' value='64803a139e5227030094299'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e5227030094299' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e5227030094299' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e5227030094299' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e5227030094299' ><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: Catering, provisi\u00f3n y mano de obra<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales: Guantex, Yumak, Friar<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: CMASA, Holcim, Livent<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: Est\u00e1ndar y calidad<\/span><\/p>\n<p><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><br><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>SERVICIOS INTEGRALES SALTA SRL<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Servicio de Catering y Hoteler\u00eda<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;De Los Partidarios 1210 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 0387-4072821 o 0387-6050609<br>Email: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:servintegralessalta@gmail.com\">servintegralessalta@gmail.com<\/a><br>Contactos:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Ana Bel\u00e9n Escudero \/ Lucrecia Escudero<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1064\" height=\"591\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/serinsa.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2660 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>SERVICIOS Y PROYECTOS MINEROS SRL<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Servicios a empresas de prospecci\u00f3n, exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n minera.<br>Direcci\u00f3n: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Buenos Aires 105, 2do. entrepiso \u00abA\u00bb &#8211; Salta<br>Tel\u00e9fono: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; (0387) 15 4100708 \/ (0387) 15 6834227<br>Email: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"mailto:serviciosyproyectosmineros@gmail.com\">serviciosyproyectosmineros@gmail.com<\/a><br>Contacto: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Juan Carlos Chermulas<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"216\" height=\"82\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2501 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e5334071300984' value='64803a139e5334071300984'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e5334071300984' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e5334071300984' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e5334071300984' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e5334071300984' ><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Alquiler de m\u00f3dulos habitacionales equipados con mobiliario,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Camionetas y Cuatriciclos 4&#215;4,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Grupos Electr\u00f3genos,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Transporte de carga en camiones con gr\u00faa.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Toyota,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Ford,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Refire,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Estaci\u00f3n de Servicio Visi\u00f3n,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">M\u00f3dulos SRL, <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Corral\u00f3n El Amigo,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Easy<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Merylion Argentina SA,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Corriente Argentina SA,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Ausenco Vector,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Ingla SRL<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Disponibilidad inmediata para responder a los requerimientos de las empresas clientes, ampliando servicios y bienes conforme a sus necesidades.<\/span><\/p>\n<p><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><br><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>SERVINORTE S.R.L.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Transporte de pasajeros<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Av. Independencia 726 (4400) Salta<br>Telefono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 156 204 499 \/ 154 652 420<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:info@servinortesrl.com\">info@servinortesrl.com<\/a><br><a href=\"mailto:info@servinortesrl.com\"><\/a>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"http:\/\/www.servinortesrl.com\/\">www.servinortesrl.com<\/a><br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Sergio Sebastian Garcia<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1504\" height=\"1500\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/servinorte.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2667 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e5448061967117' value='64803a139e5448061967117'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e5448061967117' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e5448061967117' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e5448061967117' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e5448061967117' ><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: Servicio de transporte de personal minero. Contamos con minibuses, buses piso elevado, coches doble piso, camionetas 4&#215;4 y cami\u00f3n 4&#215;4.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales: Petrasol SRL. Colcar Merbus SA.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: Mansfield Minera SA. Posco SA. M3 Argentina. Schneider Electric. LSHanaro SRL<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa : Compromiso con el trabajo. Experiencia en transporte minero. Inversi\u00f3n en futuros proyectos. Ayuda en la comunidad de la Puna<\/span><\/p>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;\\n   \\n  Productos y servicios:  Servicio de transporte de personal minero. Contamos con minibuses, buses piso elevado, coches doble piso, camionetas 4x4 y cami\u00f3n 4x4. \\n  Proveedores principales:  Petrasol SRL. Colcar Merbus SA. \\n  Clientes principales:  Mansfield Minera SA. Posco SA. M3 Argentina. Schneider Electric. LSHanaro SRL \\n  Aspectos diferenciales de la empresa : Compromiso con el trabajo. Experiencia en transporte minero. Inversi\u00f3n en futuros proyectos. Ayuda en la comunidad de la Puna \\n     &quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:513,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;12&quot;:0}\">&nbsp;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><br><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>SOLUCIONES POSTALES<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Partner Comercial de Fedex para el NOA<br>Direcci\u00f3n:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Adolfo G\u00fcemes 187. (4400) Salta.<br>Tel\u00e9fono:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; (0387) 422-9880<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:salta@spostales.com.ar\">salta@spostales.com.ar<\/a><br>Contacto:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Ing. Pablo A. Trabattoni \u2013 Lic. Rodrigo Casares<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"200\" height=\"142\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/soluciones_postales_a_200px.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2673 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e5552020776934' value='64803a139e5552020776934'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e5552020776934' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e5552020776934' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e5552020776934' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e5552020776934' ><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Soluciones de Comercio Exterior para env\u00edos de muestras (Courier) y carga a\u00e9rea internacional., <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Env\u00edos de carga peligrosa a\u00e9rea internacional., <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Impo y Expo.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Fedex es una de las \u00fanicas dos empresas que llegan a la Argentina con vuelo regular diario de carga propio y la \u00fanica que hace carga peligrosa con carguero propio. Soluciones Postales brinda todo el asesoramiento y la atenci\u00f3n local a los clientes para la gesti\u00f3n integral de sus env\u00edos: -gesti\u00f3n de la documentaci\u00f3n -soluciones de packaging, incluyendo embalajes homologados UN para carga peligrosa. -restricciones aduaneras de salida e ingreso -seguimiento durante el env\u00edo<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">FEDEX,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Andreani,&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">OCA.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales : <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Soluciones Postales se encuentra presente en Rosario, C\u00f3rdoba, Buenos Aires y en el Noroeste Salta, Tucum\u00e1n y Jujuy. Cuenta con m\u00e1s de 400 clientes, entre ellos: Ledesma, Coop Tabacaleros de Jujuy y de Salta y las principales empresas mineras que operan en la regi\u00f3n: Galaxy, South American Salars, FMC, etc. En Tucum\u00e1n Citromax, COTA, Citrusvil, San Miguel SA, Argenti Lemon, etc.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa : <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">En la gesti\u00f3n de env\u00edos internacionales intervienen m\u00faltiples factores y problem\u00e1ticas que hay que solucionar. Soluciones Postales cuenta con un grupo de profesionales altamente capacitados que colabora en la soluci\u00f3n de lo previo y posterior al env\u00edo, realizando la Gesti\u00f3n Integral de los env\u00edos de Courier y Carga A\u00e9rea Internacional.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><br><\/span><\/p>\n<p><!--nextpage--><\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\">TFP<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Transporte y log\u00edstica internacional. Servicios de forwarder y portuarios. Cargas generales, especiales y peligrosas.&nbsp;<br>Direcci\u00f3n: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;  Ruta 26 KM 1 Camino a la Isla (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;  (0387) 154 350 948<br>Email: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <a href=\"mailto:jcerusico@tfp.com.ar\">jcerusico@tfp.com.ar<\/a><br>Web:                         &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;  &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;           <a href=\"http:\/\/www.tfp.com.ar\/\">www.tfp.com.ar<\/a><br>Contacto: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Javier Cerusico&nbsp;<\/p>\n\n\n<input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e5662008317746' value='64803a139e5662008317746'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e5662008317746' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e5662008317746' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e5662008317746' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e5662008317746' >\n<p>Productos y servicios: Servicios de Forwarder, Portuarios, cargas especiales, cargas Generales y Peligrosas<\/p>\n<p>Proveedores principales: YPF Ruta. Automotores Pesados S.A. Rolcar S.A.  Petroandina.   <\/p>\n<p>Clientes principales: Ledesma SAICIA. Orica Argentina S.A.  Austin Powder Argentina. Livent. Borax Argentina. Sales de Jujuy S.A. Politex S.A. IANSA. Los Tarcos S.A. Kutulas.  Exar S.A. Geodis. Posco S.A.  <\/p>\n<p>Aspectos diferenciales de la empresa: Empresa con destacada experiencia en transporte y logistica internacional multimodal lo que nos permite prestar servicios integrales a nuestros clientes. Contamos con flota propia de equipos de transporte carretero de gran porte aptos para cargas peligrosas, CNTR y cargas generales. Inscriptos en RENPRE. En ciudad de Salta se encuentra nuestra Base de 3 Ha., 4.800 m2 de Bodegas, servicio de vigilancia las 24 Hs y el equipo para movimientos, almacenaje y distribuci\u00f3n de cargas. Contamos con un equipo profesional que nos permite brindar servicios de consultor\u00eda e ingenier\u00eda logistica. Tambi\u00e9n tenemos empresa radicada en Chile con el nombre de TFP Chile Ltda. <\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: brindamos un servicio que se extiende desde la realizaci\u00f3n de obras industriales hasta la planificaci\u00f3n de proyectos y obras en energ\u00eda renovable.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/p>\n<p><\/div><\/span><\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"610\" height=\"430\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/tfp-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3404 size-full\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/tfp-1.jpg 610w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/tfp-1-300x211.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 610px) 100vw, 610px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>TRADELOG S.A.U.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Transporte y log\u00edstica<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Martinez Saravia 1810 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 4960985 \/ 86<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:ivan.sundblad@tradelog.com.ar\">ivan.sundblad@tradelog.com.ar<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"http:\/\/www.tradelog.com.ar\/\">www.tradelog.com.ar<\/a><a href=\"http:\/\/www.adecco.com.ar\/\"><br><\/a>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Ivan Sundblad<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"850\" height=\"210\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/tradelog.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2681 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>TRANSPORTE CRUZ DEL SUR S.A.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Transporte de Cargas<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Av. Tavella 3663 (4400) Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 4270088<br>Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"mailto:info-salta@cruzdelsur.com\">info-salta@cruzdelsur.com<\/a>;&nbsp;<a href=\"mailto:rnaser@cruzdelsur.com\">rnaser@cruzdelsur.com<\/a><br>Web:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"http:\/\/www.cruzdelsur.com.ar\/\">www.cruzdelsur.com.ar<\/a><a href=\"http:\/\/www.adecco.com.ar\/\"><br><\/a>Contacto:&nbsp; &nbsp;Roberto Naser<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1101\" height=\"600\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/cruzdelsur.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2694 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e5764004138280' value='64803a139e5764004138280'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e5764004138280' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e5764004138280' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e5764004138280' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e5764004138280' ><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Productos y servicios: Transporte de Cargas (Miner\u00eda, Carga General, Paqueter\u00eda, Carga Peligrosa y Qu\u00edmicos)<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Proveedores principales: SERVISUR SRL, SAN ANTONIO DE PADUA SRL, TATOUR FAYES, GNC SIGMA SRL, TELECOM ARGENTINA SA, COMPUMUNDO SA, GOMERIA LA ROTONDA, NAVARRO V., LIBERTAD SA, MATAFUEGOS GENERAL PAZ SRL, BARRIONUEVO OSCAR ALEJANDRO, BARRIONUEVO VICTOR ENRIQUE, TECNOBUS SA, CONDORI SORIA, NSA ECO SRL, PETRASOL SRL, LOPEZ JUAN PABLO, OLEOMETAL SRL, CIRELLI HECTOR DAVID, CREW LIVE SA, MORENO Y VENIER SRL, JUAREZ JORGE OSCAR, PAZ EMILSE IRENE, ESTACION VISION SRL, SURTIDORES LOS NIETOS SRL, RELOTAX SRL, HERSAPEL SRL, MMAS S.A.S<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Clientes principales: Rincon Mining LTDA, Mansfield Minera, POSCO, ERAMINE, HANAQ, MINERA ORGANULLO.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aspectos diferenciales de la empresa: Calidad de Servicio, Agilidad en la entrega, Cumplimiento de normas de SyH, 24 Hs BA-SLA, Administracion de Almacenes.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><br><\/span><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-luminous-vivid-orange-color has-css-opacity has-luminous-vivid-orange-background-color has-background is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 25%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><br>TS GROUP S.A.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Actividad:&nbsp; &nbsp;Servicio de apoyo para la miner\u00eda. Servico de transporte automotor urbano de carga. Alquiler de maquinaria y equipo para la mineria sin operario. Obtencio y dotacion de personal<br>Direcci\u00f3n:&nbsp; &nbsp;Armando Caro 175 (4403) &nbsp;Cerrillos Salta<br>Tel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 155 115 054<br>Email: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"mailto:rosariodelerma@hotmail.com\"><\/a><a href=\"mailto:noaapc@grupoapc.com.ar\">noaapc@grupoapc.com.ar<\/a> \/ <a href=\"mailto:administracionnoa@grupoapc.com.ar\">administracionnoa@grupoapc.com.ar<\/a><br>Web:&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<br>Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp;Luis Barrientos<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"569\" height=\"569\" src=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/ts-group.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5136 size-full\" srcset=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/ts-group.jpeg 569w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/ts-group-300x300.jpeg 300w, https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/ts-group-150x150.jpeg 150w\" sizes=\"(max-width: 569px) 100vw, 569px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><input type='hidden' bg_collapse_expand='64803a139e5863095335837' value='64803a139e5863095335837'><input type='hidden' id='bg-show-more-text-64803a139e5863095335837' value='Ficha proveedor '><input type='hidden' id='bg-show-less-text-64803a139e5863095335837' value='Mostrar menos'><button id='bg-showmore-action-64803a139e5863095335837' class='bg-showmore-plg-button bg-orange-button bg-arrow '   style=\" color:#4a4949;\">Ficha proveedor <\/button><div id='bg-showmore-hidden-64803a139e5863095335837' ><\/span><\/p>\n<p>Productos y servicios: Servicio de Transporte<\/p>\n<p>Proveedores principales:<\/p>\n<p>Clientes principales:<\/p>\n<p>Aspectos diferenciales de la empresa:<\/p>\n<p><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/div><\/span><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AGV SERVICIOS MINEROS SRL Actividad:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Servicios de movimientos de suelo, log\u00edstica, obras para la miner\u00eda,&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; alquiler de m\u00e1quinas.Direcci\u00f3n:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Av. Asunci\u00f3n 1850 (4400) SaltaTel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 155 235 852Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;fkvedaras@grupoagv.com.arweb:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;http:\/\/www.grupoagv.com.ar\/Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Francisco Kvedaras \/ Diego Pesta\u00f1a&nbsp; ALANFOR S.A. Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Alquiler 4X4. Control de flotas. Catering. &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/logistica\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Log\u00edstica<\/span> Leer m\u00e1s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_joinchat":[]},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Log\u00edstica - CAPEMISA<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/logistica\/\" \/>\n<link rel=\"next\" href=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/logistica\/2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Log\u00edstica - CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"AGV SERVICIOS MINEROS SRL Actividad:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Servicios de movimientos de suelo, log\u00edstica, obras para la miner\u00eda,&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; alquiler de m\u00e1quinas.Direcci\u00f3n:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Av. Asunci\u00f3n 1850 (4400) SaltaTel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 155 235 852Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;fkvedaras@grupoagv.com.arweb:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;http:\/\/www.grupoagv.com.ar\/Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Francisco Kvedaras \/ Diego Pesta\u00f1a&nbsp; ALANFOR S.A. Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Alquiler 4X4. Control de flotas. Catering. &hellip; Log\u00edstica Leer m\u00e1s &raquo;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/logistica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CAPEMISA\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-06-03T15:49:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/agvgrupo_a_200px.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"21 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/logistica\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/logistica\/\",\"name\":\"Log\u00edstica - CAPEMISA\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-08-11T05:25:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-03T15:49:02+00:00\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/capemisa.com.ar\/logistica\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"description\":\"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization\",\"name\":\"CAPEMISA\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png\",\"width\":216,\"height\":82,\"caption\":\"CAPEMISA\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Log\u00edstica - CAPEMISA","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/capemisa.com.ar\/logistica\/","next":"https:\/\/capemisa.com.ar\/logistica\/2\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Log\u00edstica - CAPEMISA","og_description":"AGV SERVICIOS MINEROS SRL Actividad:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Servicios de movimientos de suelo, log\u00edstica, obras para la miner\u00eda,&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; alquiler de m\u00e1quinas.Direcci\u00f3n:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Av. Asunci\u00f3n 1850 (4400) SaltaTel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 155 235 852Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;fkvedaras@grupoagv.com.arweb:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;http:\/\/www.grupoagv.com.ar\/Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Francisco Kvedaras \/ Diego Pesta\u00f1a&nbsp; ALANFOR S.A. Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Alquiler 4X4. Control de flotas. Catering. &hellip; Log\u00edstica Leer m\u00e1s &raquo;","og_url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/logistica\/","og_site_name":"CAPEMISA","article_modified_time":"2023-06-03T15:49:02+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/agvgrupo_a_200px.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Tiempo de lectura":"21 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/logistica\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/logistica\/","name":"Log\u00edstica - CAPEMISA","isPartOf":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website"},"datePublished":"2021-08-11T05:25:17+00:00","dateModified":"2023-06-03T15:49:02+00:00","inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/capemisa.com.ar\/logistica\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#website","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","name":"CAPEMISA","description":"C\u00e1mara de Proveedores de Empresas Mineras de Salta","publisher":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/capemisa.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#organization","name":"CAPEMISA","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","contentUrl":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/logo.png","width":216,"height":82,"caption":"CAPEMISA"},"image":{"@id":"https:\/\/capemisa.com.ar\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false},"uagb_author_info":{"display_name":"admin","author_link":"https:\/\/capemisa.com.ar\/author\/admin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"AGV SERVICIOS MINEROS SRL Actividad:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Servicios de movimientos de suelo, log\u00edstica, obras para la miner\u00eda,&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; alquiler de m\u00e1quinas.Direcci\u00f3n:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Av. Asunci\u00f3n 1850 (4400) SaltaTel\u00e9fono:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;(0387) 155 235 852Email:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;fkvedaras@grupoagv.com.arweb:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;http:\/\/www.grupoagv.com.ar\/Contacto:&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Francisco Kvedaras \/ Diego Pesta\u00f1a&nbsp; ALANFOR S.A. Actividad:&nbsp; &nbsp;&nbsp;Alquiler 4X4. Control de flotas. Catering.&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2201"}],"collection":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2201"}],"version-history":[{"count":50,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2201\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5382,"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2201\/revisions\/5382"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/capemisa.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2201"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}